[
    {
        "id": 16,
        "status": "published",
        "title": "Workflow w\u00f6chentliche Abrechungen (Websiteaktualisierungen)",
        "slug": "woechentliche-abrechungen",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "Workflow",
            "Abrechnung"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><strong>Budnik <\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.fleischerei-budnik.de\/angebote-und-flyer\/\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \u2013 <span style=\"color: var(--color-success)\">3 AW<\/span><\/strong><\/p><p>Angebote kommen per Mail als PDF und werden als Bild exportiert.<\/p><ul><li><p>Angebote \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Freitag<\/span><\/p><ul><li><p>Die neuen Angebote werden unter die alten eingebunden. Die Bilder werden in einem Galerie-Element eingebaut. Die PDF wird verlinkt<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><ul><li><p>Alte Angebote \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Montag<\/span><\/p><ul><li><p>Die alten Angebote werden entfernt<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p><strong>Emmerich <\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.emmerich-fleischerei.de\/\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \u2013 <span style=\"color: var(--color-success)\">3 AW<\/span><\/strong><\/p><p>Fertige Handzettel liegen im HZ Ordner unter Web. Die zwei Seiten werden mit Photoshop in dem Online_Vorlage.tif zusammengef\u00fchrt und als Handzettel.png exportiert.<\/p><ul><li><p>Wochenangebote im Men\u00fc \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Freitag<\/span><\/p><ul><li><p>Ladenangebote: Text aus Handzettel \u00fcbernehmen und PDF verlinken<\/p><\/li><li><p>Imbissangebote: Einzelbild verwenden (Seite 1)<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><ul><li><p>Wochenangebote im Footer-Slider \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Freitag<\/span><\/p><ul><li><p>Bild durch neues Handzettel.png austauschen<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p><strong>Leiste <\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/leiste-lecker.de\/\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \u2013 <span style=\"color: var(--color-success)\">3 AW<\/span><\/strong><\/p><ul><li><p>Slider \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Freitag<\/span><\/p><ul><li><p>Infos aus Handzettel werden in .indd eingef\u00fcgt. Ein PNG wird erstellt und via dem SmartSlider3 Joomla Plugin eingebunden.<\/p><\/li><li><p><strong>Dazu kann der SmartSlider3 Editor verwendet werden; es muss nichts via Beitr\u00e4ge oder FTP eingebunden werden<\/strong><\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><ul><li><p>Angebote \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Freitag<\/span><\/p><ul><li><p>Die Texte f\u00fcr Wochenangebote und Men\u00fcplan werden aus dem Handzettel \u00fcbernommen und unter Angebote eingepflegt.<\/p><\/li><li><p>Die Tabelle von dieser Seite kann kopiert und f\u00fcr die Men\u00fcplan Seite verwendet werden.&nbsp;&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><p style=\"text-align: right\">&nbsp;&nbsp;<\/p><p><strong>Neubauer <\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.fleischerei-neubauer.de\/\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \u2013 <span style=\"color: var(--color-success)\">3 AW<\/span><\/strong><\/p><ul><li><p>Angebot der Woche \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Freitag ab 12:00<\/span><\/p><ul><li><p>Bild und PDF austauschen (sollten bereits als Web Version exportiert sein)&nbsp;&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><ul><li><p>Men\u00fcplan \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Freitag ab 12:00<\/span><\/p><ul><li><p>Bilder und PDF austauschen; Bei den Bildern jeweils jetzige und n\u00e4chste Woche. Das PDF ist dasselbe wie aus dem Angebot der Woche&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><ul><li><p>Partyservicehit \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Anfang jeden Monats<\/span><\/p><ul><li><p>Bild und Text austauschen (die Bilder befinden sich im Ordner Produktfotos\\geliefert_Kunde\\Partyservice-Hit, die Texte stehen auf den HZ)<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>&nbsp;&nbsp;<\/p><p><strong>G\u00f6the <\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/goethes.de\/\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \u2013 <span style=\"color: var(--color-success)\">2 AW<\/span><\/strong><\/p><ul><li><p>Angebote \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Freitag<\/span><\/p><ul><li><p>Bild kommt von uns als Handzettel und wird auf der Homepage ausgetauscht&nbsp;&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><ul><li><p>Men\u00fcplan \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Freitag<\/span><\/p><ul><li><p>Bild kommt von uns als Handzettel und wird auf der Homepage ausgetauscht&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p><strong>Hanke <\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/landschlachterei-hanke.de\/\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \u2013 <span style=\"color: var(--color-success)\">2 AW<\/span><\/strong><\/p><ul><li><p>Mittagsmen\u00fc \/ Angebote der Woche \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Freitag<\/span><\/p><ul><li><p>Bilder kommen von uns als Handzettel und werden auf der Homepage ausgetauscht. Dabei wird jeweils alle fertigen Wochen eingebunden.<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Mittagsmen\u00fc \/ Angebote der Woche \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Montag<\/span><\/p><ul><li><p>Die alten Angebote m\u00fcssen entfernt werden&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p><strong>Schwerdtfeger&nbsp;<\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.fleischerei-schwerdtfeger.de\/\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \u2013 <span style=\"color: var(--color-success)\">2 AW<\/span><\/strong><\/p><ul><li><p>Angebote \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Wird von Schwerdtfeger angegeben<\/span><\/p><ul><li><p>Texte bekommen wir als Email und werden auf der Homepage eingef\u00fcgt&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p><strong>During <\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.during-fleischerei.de\/\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \u2013 <span style=\"color: var(--color-success)\">2 AW<\/span><\/strong><\/p><ul><li><p>Angebote \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">Dienstag<\/span><\/p><ul><li><p>Texte bekommen wir als Email und werden auf der Homepage eingef\u00fcgt<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p><strong>B\u00f6rdefleischwaren (tempor\u00e4r) <\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.boerdefleischwaren.de\/mittagstisch\/mittagstisch-boerdepark\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \u2013 <span style=\"color: var(--color-success)\">1 AW<\/span><\/strong><\/p><ul><li><p>Angebote \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">ASAP<\/span><\/p><ul><li><p>Angebote bekommen wir als Word in einer Email und m\u00fcssen als JPG im Format <strong>bp_<em>tt<\/em>-<em>mm<\/em>-<em>jjjj<\/em>.jpg<\/strong> bzw. <strong>ol_<em>tt<\/em>-<em>mm<\/em>-<em>jjjj<\/em>.jpg<\/strong> in den \/html\/homepage\/images\/angebote Ordner abgelegt werden (ein Skript zieht sich die Bilder dann automatisch)<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p><strong>Bremer <\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/landschlachterei-bremer.de\/index.php\/kontakt\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \/ During <\/strong><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.during-fleischerei.de\/kontakt\/\"><strong>[website]<\/strong><\/a><strong> \u2013 <span style=\"color: var(--color-success)\">0 AW<\/span><\/strong><\/p><ul><li><p>Test Email \u2014 <span style=\"color: var(--color-primary)\">immer am Anfang des Monats<\/span><\/p><ul><li><p>Da das Kontaktformular schon einige Male einfach nicht mehr funktioniert hat, senden wir nun jeden Monat eine Test-Nachricht, um zu gucken, ob es noch funktioniert<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2022-12-28T10:33:06.000000Z",
        "updated_at": "2024-04-05T06:49:03.000000Z"
    },
    {
        "id": 20,
        "status": "published",
        "title": "Workflow ESP Abrechung",
        "slug": "extended-support-package-abrechung",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "Workflow",
            "ESP",
            "Abrechnung"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h2>Was sind ESPs<\/h2><p>ESPs (oder auch Extended Support Packages) sind Dienstleistungspakete welche das Updaten und Sichern (Backups) von Kundenwebsites gew\u00e4hrleisten.<\/p><p><\/p><h2>Abrechnungen nach Kunden<\/h2><div class=\"table-wrapper\"><table><tbody><tr><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Kunde<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Zeitpunkt<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Notiz<\/p><\/th><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.fleischerei-finke-osterloh.de\/administrator\">Finke<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span style=\"color: var(--color-success)\">Anfang des Monats<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>OpenStreetMaps-Plugins sind kaputt<\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/goethes.de\/administrator\">G\u00f6the<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span style=\"color: var(--color-success)\">Anfang des Monats<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Verringerter Preis bei Abrechnung<\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.emmerich-fleischerei.de\/administrator\">Emmerich<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span style=\"color: var(--color-success)\">Anfang des Monats<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/leiste-lecker.de\/administrator\">Leiste<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span style=\"color: var(--color-success)\">Anfang des Monats<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Virtuemart-Plugins sind kaputt<\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"http:\/\/www.xn--bhrs-partyservice-qqb.de\">B\u00e4hr<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span style=\"color: var(--color-success)\">Anfang des Monats<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Hat kein Joomla \ud83d\ude09<\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/landschlachterei-hanke.de\/admin\">Hanke<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span style=\"color: var(--color-success)\">Anfang des Monats<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fleischerei-neubauer.de\/admin\">Neubauer<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span style=\"color: var(--color-success)\">Anfang des Monats<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.steuerkanzlei-schreiber.net\/administrator\">Schreiber<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span style=\"color: var(--color-warning)\">Ende des Monats<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><\/p><h3>* Benachrichtigungs Templates<\/h3><blockquote class=\"content-blockquote\"><p>Betreff: <strong>\u00dcbersicht \u00fcber Ihr Extended Support Package<\/strong><\/p><p>Guten Tag <em>[KUNDE]<\/em>,<\/p><p>Hier Ihre \u00dcbersicht \u00fcber Ihr Extended Support Package:<\/p><ul><li><p>Die CMS Version wurde aktualisiert<\/p><\/li><li><p>1 Erweiterung wurde auf den neuesten Stand gebracht<\/p><\/li><li><p>W\u00f6chentliche Backups wurden erstellt<\/p><\/li><\/ul><\/blockquote><p><\/p><h3>Workflow: Updates<\/h3><ol><li><p>Backup erstellen<\/p><\/li><li><p>Sicher gehen, dass das Backup verf\u00fcgbar ist (FTP Server erreichbar)<\/p><\/li><li><p>CMS Version updaten<\/p><\/li><li><p>Erweiterungen updaten<\/p><\/li><li><p>Funktionalit\u00e4t \u00fcberpr\u00fcfen:<\/p><ol><li><p>Lassen sich Seiten\/Beitr\u00e4ge noch bearbeiten?<\/p><\/li><li><p>Ist das Template\/Layout heile?<\/p><\/li><li><p>Funktionieren die Formulare?<\/p><\/li><\/ol><\/li><\/ol><p>Sollte es bei einem Schritt oder bei der \u00dcberpr\u00fcfung zu Problemen kommen, ist zu erst zu beobachten, ob das Problem sich ohne neu Aufspielen des Backups l\u00f6sen l\u00e4sst. Gibt die Seite hingegen schwerwiegende Fehler aus, wird das neuste Backup geladen.<\/p><p>Nachdem das Backup erfolgreich geladen wurde, wird eine Fehlerdiagnose erstellt um den Grund des Fehlupdates zu ermitteln und zu beheben.<\/p><h3>Workflow: Backups aufspielen<\/h3><ol><li><p>Neustes Backup vom Server herunterladen. Die Backupdateien befinden sich je nach Seite entweder in einem Ordner \"backups\" oder in den Akeeba Standardordner f\u00fcr das jeweilige CMS<\/p><\/li><li><p>Akeeba Kickstart herunterladen und entpacken<\/p><\/li><li><p>\"<strong>kickstart.php<\/strong>\" in \"<strong>_kickstart.php<\/strong>\" umbenennen<\/p><\/li><li><p>Backup zusammen mit den Akeeba Dateien in das CMS Installationsverzeichnis hochladen<\/p><\/li><li><p>Webseite unter \"<strong>domain.com\/_kickstart.php<\/strong>\" besuchen und den Anweisungen folgen (die vorausgew\u00e4hlten Einstellungen sind in den meisten F\u00e4llen korrekt)<\/p><\/li><li><p>Nach Fertigstellung Seite auf Funktionalit\u00e4t \u00fcberpr\u00fcfen<\/p><\/li><\/ol>",
        "created_at": "2023-01-02T11:40:57.000000Z",
        "updated_at": "2024-11-15T08:39:32.000000Z"
    },
    {
        "id": 23,
        "status": "published",
        "title": "Workflow Newsletter",
        "slug": "newsletter-workflow",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "Workflow",
            "Newsletter"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Die Berechtigung zum Versand und zur Bearbeitung des Newsletters liegt bei FBR und BV.<\/p><ol><li><p>Sobald ein neues Angebot fertig ist, im Adminbereich nach neuen Anmeldungen f\u00fcr den Newsletter schauen.<\/p><\/li><li><p>Dazu im Adminbereich auf \"Benutzer\" klicken und am Seitenende auf \"Newsletter\".<\/p><\/li><li><p>Im Popup Fenster nun den gew\u00fcnschten Newsletter ausw\u00e4hlen und die angezeigten Mailadressen in den Verteiler \"Newsletter\" kopieren.<\/p><p><\/p><\/li><\/ol>",
        "created_at": "2023-01-05T08:47:57.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:03:54.000000Z"
    },
    {
        "id": 26,
        "status": "published",
        "title": "Workflow Berufsbekleidung",
        "slug": "workflow-berufsbekleidung",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [
            "Workflow"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h3>Bestellung der Kleidung f\u00fcr neue Mitarbeiter<\/h3><ol><li><p>Die Personalabteilung bekommt aus der Marketingabteilung Bestellformulare f\u00fcr die Firmenkleidung neuer Mitarbeiter.<\/p><\/li><li><p>Pro Abteilung gibt es ein extra Bestellformular.<\/p><\/li><li><p>Auf diesem ist vermerkt welche und wie viel Kleidung ein neuer Mitarbeiter bekommt.<\/p><\/li><li><p>Weiterhin befindet sich im Anhang die \u00dcbersicht der bestellbaren Kleidung und Schuhe.<\/p><\/li><li><p>Der neue Mitarbeiter muss in diesem Formular seine Gr\u00f6\u00dfen eintragen.<\/p><\/li><li><p>Vor der Vertragsunterzeichnung verschickt die Personalabteilung neben dem Personalfragebogen auch das Bestellformular f\u00fcr die Berufsbekleidung.<\/p><\/li><li><p>Dieses soll der neue Mitarbeiter zur Vertragsunterzeichnung ausgef\u00fcllt mitbringen.<\/p><\/li><li><p>Nach der Vertragsunterzeichnung soll zus\u00e4tzlich eine kurze Anprobe in der Marketingabteilung stattfinden. Hierf\u00fcr wird ein Termin aus der Personalabteilung an die Marketingabteilung geschickt.<\/p><\/li><li><p>Sobald die Kleidung eingetroffen ist, erh\u00e4lt der Abteilungsleiter des Mitarbeiters eine Info und der Mitarbeiter kann seine Kleidung in der Marketingabteilung abholen. Die Lieferzeit betr\u00e4g ca. 2-4 Wochen.<\/p><\/li><li><p>Die Marketing-Abteilung f\u00fchrt eine Liste \u00fcber alle ausgegebenen Kleidungsst\u00fccke.<\/p><\/li><\/ol><h3>Nachbestellung von Kleidung<\/h3><ol><li><p>Sollten Kleidung oder Schuhe einmal kaputt gehen, ist der Ersatz nur \u00fcber die Marketingabteilung zu bestellen.<\/p><\/li><li><p>Eine Nachbestellung erfolgt dabei nur, wenn die alten und kaputten Kleidungsst\u00fccke vorgezeigt werden.<\/p><\/li><li><p>Sobald die nachbestellte Kleidung eingetroffen ist, erh\u00e4lt der Abteilungsleiter des Mitarbeiters eine Info und der Mitarbeiter kann seine Kleidung in der Marketingabteilung abholen.<\/p><\/li><\/ol><h3>R\u00fcckgabe der Kleidung bei Ausscheiden des Mitarbeiters<\/h3><ol><li><p>Sp\u00e4testens bei der Abgabe des Chips zum Ein- und Ausstempeln muss die benutze Kleidung in der Marketingabteilung zur\u00fcckgegeben werden.<\/p><\/li><li><p>Hier wird \u00fcberpr\u00fcft ob alles vollz\u00e4hlig ist.<\/p><\/li><li><p>Der FDBS beh\u00e4lt sich vor dem Mitarbeiter fehlende Kleidung in Rechnung zu stellen.<\/p><\/li><\/ol><p><\/p>",
        "created_at": "2023-01-12T12:43:15.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:25:59.000000Z"
    },
    {
        "id": 30,
        "status": "published",
        "title": "Einen (guten) Wiki-Eintrag schreiben",
        "slug": "wiki-eintrag-schreiben",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [
            "Guide",
            "WIP"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Ein Firmenwiki bietet eine zentrale Anlaufstelle f\u00fcr alle Mitarbeiter*innen, um wichtige Informationen und Dokumente zu finden und zu teilen. Des Weiteren k\u00f6nnen Arbeitsabl\u00e4ufe und Tutorials f\u00fcr neue Mitarbeiter*innen verfasst werden, um den Einstieg in das Unternehmen so angenehm wie m\u00f6glich zu gestalten.<\/p><p>Diese Eintrag soll eine grobe \u00dcbersicht \u00fcber die Bedienung des Wikis und dessen Funktionen geben und z\u00e4hlt zudem einige bew\u00e4hrte Herangehensweisen bei dem Verfassen von Eintr\u00e4gen auf.<\/p><p><\/p><h3>Wie erstelle ich einen Eintrag im Wiki<\/h3><h4>Schritt #0 - Anmelden<\/h4><p>Der erste Schritt beim Erstellen eines Wiki-Eintrags ist, angemeldet zu sein. Gl\u00fccklicherweise ist dies bereits der Fall, wenn du das hier liest.<\/p><p>Anmelden ist selbstverst\u00e4ndlich immer unter <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fdbs.de\/login\">https:\/\/fdbs.de\/login<\/a> m\u00f6glich:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/anmelden_1.png\" alt=\"\"><p><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/anmelden_2.png\" alt=\"\"><p><\/p><h4>Schritt #1 - Zur \u00dcbersicht navigieren<\/h4><p>Das angucken von Eintr\u00e4gen ist unter <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fdbs.de\/wiki\">https:\/\/fdbs.de\/wiki<\/a> m\u00f6glich. Das Erstellen hingegen wird unter <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fdbs.de\/admin\/wiki\/posts\">https:\/\/fdbs.de\/admin\/wiki\/posts<\/a> unternommen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/navigieren_1.png\" alt=\"\"><p><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/navigieren_2.png\" alt=\"\"><p><\/p><h4>Schritt #2 - Zum Editor navigieren<\/h4><p>Auf der nun vorliegenden Seite k\u00f6nnen bestehende Eintr\u00e4ge bearbeitet und neue Eintr\u00e4ge erstellt werden. Zum Bearbeiten kann schlicht auf den entsprechenden Eintrag geklickt werden; zum Erstellen wird der blaue \"Neu\" Knopf in der oberen rechten Ecke verwendet:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/navigieren_3.png\" alt=\"\"><p><\/p><h4>Schritt #3 - Eintrag schreiben<\/h4><p>Nun befindest du dich in dem Wiki-Editor. Um einen Eintrag zu speichern m\u00fcssen zu aller erst einige Felder ausgef\u00fcllt werden. Hierzu z\u00e4hlen: der Ver\u00f6ffentlichungsstatus, die Kategorie, der Titel und der Slug:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/editor_1.png\" alt=\"\"><p><\/p><h5>Der Ver\u00f6ffentlichungsstatus<\/h5><p>Der Ver\u00f6ffentlichungsstatus sagt aus, ob ein Eintrag ver\u00f6ffentlicht, in Freigabe, versteckt, oder noch entworfen wird. Wichtig ist: w\u00e4hrend ein Eintrag noch nicht fertig ist, sollte dieser als Ver\u00f6ffentlichungsstatus \"Entwurf\" haben. Wenn der Eintrag hingegen Probe gelesen wurde und bereit ist, ver\u00f6ffentlicht zu werden, kann der Status auf \"Ver\u00f6ffentlicht\" ge\u00e4ndert werden. Nur dann ist er Kolleg*innen einsehbar.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/editor_3.png\" alt=\"\"><p><\/p><h5>Die Kategorie<\/h5><p>Die Kategorie bestimmt in erster Linie, wer den Eintrag sehen darf. Zum Beispiel k\u00f6nnen alle Mitarbeiter*innen die Kategorie \"Allgemein\" sehen, aber nur Personen aus dem Vertrieb die Kategorie \"Vertrieb\". Es ist wichtig hierbei abzuw\u00e4gen, f\u00fcr welche Kategorie du einen Eintrag schreibst.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/editor_2.png\" alt=\"\"><p><\/p><h5>Der Titel<\/h5><p>Der Titel ist hierbei relativ selbsterkl\u00e4rend. Er sollte dabei m\u00f6glichst <strong>kurz, aber pr\u00e4zise<\/strong> gehalten sein. Er sollte konkret den Inhalt des Eintrags zusammenfassen.<\/p><p>Die Frage bei der Titelvergabe sollte immer lauten:<br><strong>\"<span style=\"color: var(--color-info)\">W\u00fcrde ich anhand des Titels verstehen, worum es in dem Eintrag geht?<\/span>\"<\/strong><\/p><p><\/p><h5>Der Slug<\/h5><p style=\"text-align: start\">Ein Slug ist der Teil der Webadresse, welcher den genauen Wiki-Eintrag beschreibt. Der Slug kann in den meisten F\u00e4llen einfach aus dem Titel generiert werden. Die Besonderheit des Slugs ist, dass er nur ausgew\u00e4hlte Zeichen enthalten darf und eindeutig sein muss; kein anderer Wiki Eintrag darf den gleichen Slug haben.<\/p><p style=\"text-align: start\">Erlaubte Zeichen sind <strong>a bis z<\/strong>, <strong>0 bis 9<\/strong> und<strong> Unter- und Bindestriche<\/strong>.<br>Nicht erlaubt sind Umlaute, Sonderzeichen oder gar Schr\u00e4gstriche. Auch Gro\u00dfbuchstaben sollten vermieden werden.<\/p><p style=\"text-align: start\">Der Slug wird dann wie folgt angezeigt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/slug_beispielbild.png\" alt=\"So sieht ein Slug aus\"><p><\/p><h4>Schritt #4 - Inhalt &amp; zus\u00e4tzliche Informationen<\/h4><h5>Der Inhalt<\/h5><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/editor_4.png\" alt=\"\"><p>Der Inhalt sollte stets kurz und pr\u00e4zise gehalten sein. Nach M\u00f6glichkeit sollten keine unn\u00f6tigen Umschweife oder stetige Wiederholungen eingebaut werden.<\/p><p>Texte auf einer Website sind f\u00fcr sich gesehen bereits eine kleine H\u00fcrde f\u00fcr den Leser - denn wenn man nur schnell eine Information sucht, m\u00f6chte man nicht lang lesen.<\/p><p>Die Faustregel ist:<br><strong>\"<span style=\"color: var(--color-info)\">Je k\u00fcrzer und pr\u00e4ziser ein Text formuliert ist, desto mehr Leser behalten sich auch dessen Inhalt<\/span>\"<\/strong><\/p><p>Wenn eine Grafik eine Sachlage besser beschreibt als ein umfassender Text, so sollte nur das n\u00f6tigste als Text beschrieben und ein Bild f\u00fcr den Rest verwendet werden.<\/p><p>Bilder, welche viel Text enthalten, sollten jedoch ebenfalls vermieden werden, da man nach diesen Informationen nicht suchen kann.<\/p><p><\/p><h5>Bilder hinzuf\u00fcgen<\/h5><p>Bilder k\u00f6nnen zum Inhalt und als Eintragsbanner hinzugef\u00fcgt werden. Hierzu klickt man zu erst auf \"Einf\u00fcgen &gt; Bild einf\u00fcgen\":<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/bild_1.png\" alt=\"\"><p>In dem neuen Fenster kann nun in dem Feld \"Bild URL\" auf das Ordner Symbol geklickt werden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/bild_2.png\" alt=\"\"><p>Ein Popup \u00f6ffnet sich:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/bild_3.png\" alt=\"\"><p>Nun kann zum Bild navigiert werden. Bilder f\u00fcr Wiki Eintr\u00e4ge befinden sich nat\u00fcrlich im <strong>Wiki Ordner<\/strong> und werden auch <strong>nur dort hochgeladen<\/strong>. Wenn das gew\u00fcnschte Bild gefunden wurde, kann es durch einen Klick angew\u00e4hlt werden. Um dies Auswahl zu \u00fcbernehmen wird dann auf \"Bild Ausw\u00e4hlen\" geklickt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/bild_4.png\" alt=\"\"><p>Zu guter Letzt wird das Bild mit \"\u00dcbernehmen\" in den Eintrag eingebunden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/bild_5.png\" alt=\"\"><p><\/p><h5>Neue Bilder<\/h5><p>Neue Bilder k\u00f6nnen unter den <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fdbs.de\/admin\/media\/public\">Medien<\/a> hochgeladen werden. Auch neue Ordner k\u00f6nnen erstellt werden. Hierbei ist eine ordentliche und sinnvolle Ordnerstruktur zu achten (eure Kolleg*innen werden es euch danken). Es bietet sich an f\u00fcr jeden Eintrag im Wiki einen Ordner zu erstellen.<\/p><p>Bspw. f\u00fcr einen Eintrag f\u00fcr den Vertrieb sollte ein Ordner in \"\/wiki\/vertrieb\/<em>ordnername<\/em>\" erstellt werden.<\/p><p><\/p><h5>Die Tags<\/h5><p>Tags sind eine M\u00f6glichkeit, Eintr\u00e4ge weiter zu untergliedern und zu gruppieren. \u00c4hnlich wie die aus den sozialen Medien bekannten Hashtags werden Tags im Firmenwiki zur Suche verwendet.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/editor_5.png\" alt=\"\"><p><\/p><h4>Schritt #5 - Speichern nicht vergessen \ud83d\ude09<\/h4><p>Mit dem gro\u00dfen, blauen Knopf oben rechts kann der Eintrag gespeichert werden. Es empfiehlt sich, auch w\u00e4hrend des Bearbeitens ab und zu zu speichern.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/wiki-eintrag-erstellen\/editor_6.png\" alt=\"\"><blockquote class=\"content-blockquote\"><p><strong>Nicht vergessen:<\/strong> der Eintrag wird erst \u00f6ffentlich angezeigt, wenn der Ver\u00f6ffentlichungsstatus auf \"ver\u00f6ffentlicht\" steht<\/p><\/blockquote>",
        "created_at": "2023-01-23T12:03:31.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:24:17.000000Z"
    },
    {
        "id": 33,
        "status": "published",
        "title": "Bearbeitung Mindermengenzuschlag",
        "slug": "bearbeitung-mindermengenzuschlag",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/streifen.jpg",
        "role": "Vertrieb",
        "tags": [
            "Mindermenge",
            "Zuschlag",
            "Fuhrpark"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Die Pr\u00fcfung der Auftr\u00e4ge erfolgt von Montag bis Donnerstag um 13:30 Uhr und am Freitag um 12 Uhr.<\/span><\/p><ol><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Schritt: Pr\u00fcfung Fuhrpark anhand Liefertag <\/span><strong><span style=\"color: var(--color-success)\">(siehe Arbeitshilfe)<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Schritt: alle Kundenauftr\u00e4ge m\u00fcssen \u00fcber 300\u20ac (netto) betragen<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Wenn Auftrag unter 300\u20ac (netto), dann Info an den Innendienst per Telefon oder per E-Mail<\/span><\/p><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Entscheidung \u00fcber:<\/span><\/p><ul><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">35\u20ac Mindermengenzuschlag oder<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Aufstockung des Auftrages oder<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Verschiebung auf einen anderen Ausliefertag oder<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">einmalige Kulanzentscheidung<\/span><\/p><\/li><\/ul><p><\/p><p><\/p><img class=\"content-image\" src=\"&quot;C:\\Users\\fkeye\\Desktop\\Mindermengenzuschlag.png&quot;\" alt=\"\"><img class=\"content-image\" src=\"&quot;C:\\Users\\fkeye\\Desktop\\Mindermengenzuschlag.png&quot;\" alt=\"\"><img class=\"content-image\" src=\"&quot;C:\\Users\\fkeye\\Desktop\\Mindermengenzuschlag.png&quot;\" alt=\"\"><p><\/p><\/li><\/ol>",
        "created_at": "2023-01-25T08:44:27.000000Z",
        "updated_at": "2023-07-24T07:42:38.000000Z"
    },
    {
        "id": 34,
        "status": "published",
        "title": "Ablauf Explosivstoffe",
        "slug": "ablauf-kundenbefragungen",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/streifen.jpg",
        "role": "Vertrieb",
        "tags": [
            "Kundenbefragung",
            "Befragung",
            "Kunden",
            "Feedback"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<ol><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Welche Artikel m\u00f6chte der Kunde kaufen?<\/span><\/p><ul><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">1825040 Alureiniger\/ Fettl\u00f6ser sauer<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">1825050 Schaumreiniger sauer f\u00fcr Alu<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">1825230 P\u00f6kelspritzmaschinenreiniger<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">1830110 Entkalker<\/span><\/p><\/li><\/ul><p><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Kunde f\u00fcllt Formular aus. (zu finden unter V:\\ERKL\u00c4RUNG_Explosivstoffe)<\/span><\/p><ul><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Erstantrag: Formular inkl. Handels\/- Vereinsregister und Kopie des Personalausweises<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Zweitantrag: reicht aktuelles Formular (sofern sich keine Daten ge\u00e4ndert haben<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Ggf. bei Unterschrift einer anderen Person (neue Kopie des Personalausweises anfordern)<\/span><\/p><p><\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\"> Unterlagen komplett: Freigabe im System<\/span><\/p><ul><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-heading)\">Navision<\/span><\/strong><span style=\"color: var(--color-heading)\">-&gt; Debitor-&gt; Debitorennr. Eingeben-&gt; Zertifizierungen-&gt; Daten der Artikel \u00e4ndern (1 Jahr ab Unterzeichnung des Formulares)<\/span><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-heading)\">Unter<\/span><\/strong><span style=\"color: var(--color-heading)\"> V:\\ERKL\u00c4RUNG_Explosivstoffe \u201e1 ERKL\u00c4RUNG Kundenliste\u201c<br>Debitor ab\u00e4ndern\/ einf\u00fcgen mit Laufzeit der G\u00fcltigkeit (ab Unterzeichnung des Formulars: 1 Jahr)<\/span><\/p><p><\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Unterlagen drucken und abheften<\/span><\/p><\/li><\/ol><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">&nbsp;<\/span><\/p><p><strong><span style=\"color: var(--color-heading)\">1x mtl. Liste an zugeordneten ID\/AD versenden (ID\/AD kontaktiert dann seine Kunden entsprechend)<\/span><\/strong><\/p>",
        "created_at": "2023-01-25T08:59:49.000000Z",
        "updated_at": "2023-07-24T07:42:12.000000Z"
    },
    {
        "id": 36,
        "status": "published",
        "title": "Vorbestellartikel",
        "slug": "vorbestellartikel",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/streifen.jpg",
        "role": "Vertrieb",
        "tags": [
            "Vorbestellen",
            "Vorbesteller",
            "Bestellzeiten"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><strong><u class=\"content-underline\"><span style=\"color: black\">Prozessbeschreibung Vorbestellartikel <\/span><\/u><\/strong><span style=\"color: black\">(Artikel sind in System GRO\u00df geschrieben)<\/span><\/p><p><span style=\"color: black\">handelt es sich bei dem Vorbestellartikel um eine Artikelnummer aus Warengruppe 40-60?<\/span><\/p><p><em><span style=\"color: black\">WENN \"JA\": Nicht ausdrucken! Au\u00dfer in Beschreibung steht VB 2T!<\/span><\/em><\/p><p><em><span style=\"color: var(--color-text)\">au\u00dfer: <\/span><span style=\"color: black\">Obst\/ Gem\u00fcse-&gt; ausdrucken<\/span><\/em><\/p><p><span style=\"color: black\">WENN \"NEIN\"<\/span><\/p><ol><li><p><span style=\"color: black\">M\u00f6glichkeit: Artikel unter Beachtung der <\/span><strong><em><span style=\"color: red\">Bestellzeiten<\/span><\/em><\/strong><em><span style=\"color: red\"> (siehe Daten\/Bestellzeiten Dispo)<\/span><\/em><span style=\"color: black\"> und des <\/span><strong><span style=\"color: black\">Lieferanten<\/span><\/strong><span style=\"color: black\"> in einen separaten Auftrag schreiben und entsprechend terminieren -&gt; Auftrag ist zwingend auszudrucken (AD l\u00e4sst den Auftrag offen im System stehen \u2013 welche dann durch die Sp\u00e4tschicht gedruckt werden)<\/span><\/p><p><\/p><\/li><\/ol><p><\/p>",
        "created_at": "2023-01-27T11:38:48.000000Z",
        "updated_at": "2023-07-24T07:41:55.000000Z"
    },
    {
        "id": 39,
        "status": "published",
        "title": "Arbeitsablauf Kontraktartikel",
        "slug": "arbeitsablauf-kontraktartikel",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/muster_2.jpg",
        "role": "Vertrieb",
        "tags": [
            "Kontrakt"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Die digitale Muster- Version der Kontrakte liegt im Laufwerk:<br>Verkauf-&gt; Kontrakte-&gt; \u201eMUSTER_VORLAGE_Mengenkontrakt_Schweinenacken TK\u201c<\/p><p>Diese Version wird vom Innendienst mit den n\u00f6tigen Daten ausgef\u00fcllt und <strong>2x <\/strong>ausgedruckt dem Au\u00dfendienst mitgegeben.<\/p><p>Der AD l\u00e4sst das Dokument unterzeichnen und gibt <strong>1x<\/strong> das unterschriebene Formular dem Innendienstleiter\/ Assistenz der Vetriebsleitung weiter. <strong>Ein <\/strong>Exemplar beh\u00e4lt der Kunde.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Die Assistenz Vertriebsleitung tr\u00e4gt alle n\u00f6tigen Daten in eine Excel Tabelle ein.<\/p><p>N\u00f6tige Daten sind:<\/p><p>Kundennummer, Kundenname, Au\u00dfendienst, Kontrakt Menge, Preis, Laufzeit, abgenommene Menge und Restmenge<\/p><p>Au\u00dferdem wird das unterschriebene Formular digital archiviert und eingescannt und im Ordner abgespeichert.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>In Navision unter \u201eDebitor\u201c und \u201eZertifizierungen\u201c die Laufzeit f\u00fcr den Kontraktartikel hinterlegen.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Einmal w\u00f6chentlich die Mengen \u00fcberpr\u00fcfen, die die Kunden genommen haben und in die Excel Datei eingeben und dem zugeh\u00f6rigen AD und ID zusenden.<\/p>",
        "created_at": "2023-01-31T11:00:35.000000Z",
        "updated_at": "2023-04-03T14:02:54.000000Z"
    },
    {
        "id": 41,
        "status": "published",
        "title": "Workflow FDBS Projekte",
        "slug": "workflow-fdbs-projekte",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [
            "Workflow"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<ol><li><p>Eine Abteilung \u00fcberlegt sich eine vertriebs- oder verkaufsf\u00f6rdernde Ma\u00dfnahme.<\/p><\/li><li><p>Die gleiche Abteilung \u00fcberlegt sich welche Rahmenbedingungen daf\u00fcr geschaffen werden m\u00fcssen.<\/p><\/li><li><p>Die Ma\u00dfnahme wird mit dem Vorstand abgestimmt.<\/p><\/li><li><p>Anschlie\u00dfend sorgt die Abteilung daf\u00fcr das alle Rahmenbedingungen erf\u00fcllt sind und erstellt eine Material- und Equipment-\u00dcbersicht (Deko, grafische Produkte, Textentw\u00fcrfe, Bilddaten mit Nutzungslizenzen (nicht in Office-Dateien gespeichert) usw.).<\/p><\/li><li><p>Auf dem Laufwerk \"Daten\" wird ein Projektordner erstellt in dem alle zusammen arbeiten. Dies macht Mails mit Einzelinformationen an die Beteiligten \u00fcberfl\u00fcssig.<\/p><\/li><li><p>Wenn alle Rahmenbedingungen stehen wird die Marketing-Abteilung \u00fcber BV oder FBR gebrieft.<\/p><\/li><li><p>Die auftraggebende Abteilung erstellt einen Zeitplan f\u00fcr die Organisation und Folgetermine zur Abstimmung, sowie falls n\u00f6tig Deadlines f\u00fcr Teilziele oder\/und Fertigstellung.<\/p><\/li><li><p>Die Marketing-Abteilung erstellt ein Konzept zur Ma\u00dfnahme und pr\u00e4sentiert dieses der Abteilung und dem Vorstand.<\/p><\/li><li><p>Danach folgt die Umsetzung.<\/p><\/li><\/ol><ul><li><p>Rahmenbedingungen sind z.B.:<\/p><ul><li><p>realistisches Datum mit Puffer f\u00fcr die Marketing-Umsetzung (nicht eine Woche vorher)<\/p><\/li><li><p>ben\u00f6tigtes Material und Equipment<\/p><\/li><li><p>Terminkoordination mit Lieferanten<\/p><\/li><li><p>fester Ansprechpartner aus der Abteilung<\/p><\/li><li><p>Budget<\/p><\/li><li><p>Location<\/p><\/li><li><p>Umfang der Ma\u00dfnahme (z.B. mit wie vielen G\u00e4sten wird geplant)<\/p><\/li><li><p>Umsetzungsideen (bei Messen z.B. wie wird eingeladen und wie wird der Einlass geregelt)<\/p><\/li><li><p>Ansprechpartner von beteiligten Drittfirmen<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2023-02-08T12:06:05.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:25:45.000000Z"
    },
    {
        "id": 42,
        "status": "published",
        "title": "KI \u2013 Hinweise zur k\u00fcnstlichen Intelligenz",
        "slug": "hinweise-zur-kuenstlichen-intelligenz",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "AI",
            "Workflow",
            "Hinweise"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h2>Ausgew\u00e4hlte Anbieter<\/h2><p><strong>CopyAI<\/strong><br>Anwendung f\u00fcr Social Media, Kunden und Interna<\/p><p><strong>Open AI mit GPT Models<\/strong><br>Anwendung f\u00fcr Anwendungsnahe Einbindung (Programme, Software)<\/p><p><\/p><h2>Anwendung<\/h2><ul><li><p>Kunde will Website, hat aber keine Inhalte (Texte)<\/p><\/li><li><p>Inhaltstransformation (Texte besser formulieren)<\/p><\/li><li><p>Kunde SoMe (Texte)<\/p><\/li><li><p>FDBS Texte (Image, Kampagnen, Pressetexte, Blogbeitr\u00e4ge, Angebotstexte, SoMe)<\/p><\/li><\/ul><p><\/p><h2>Urheberrecht<\/h2><ul><li><p>aktuell noch keine rechtlichen Regelungen<\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-primary)\">vorsorglich werden von AI generierte Inhalte von uns gekennzeichnet<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p>der Stand der Rechtsprechung muss im Blick behalten werden (Newsletter zum Thema abonnieren)<\/p><\/li><\/ul><p><\/p><h2>Datenschutz<\/h2><ul><li><p>Disclaimer: Daten werden in die USA \/ Andere Firma transferiert; bitte keine Personenbezogenen Daten angeben, wenn das f\u00fcr Kunde nicht okay ist.<\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2023-02-09T08:16:54.000000Z",
        "updated_at": "2024-04-15T11:15:04.000000Z"
    },
    {
        "id": 43,
        "status": "published",
        "title": "Berechnung Produktion f\u00fcr Handzettel und Etiketten",
        "slug": "berechnung-produktion-fuer-handzettel-und-etiketten",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "Produktion",
            "Handzettel",
            "Etiketten"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<ul><li><p>F\u00fcr Handzettel wird erstmal standardm\u00e4\u00dfig 1 AW Produktion abgerechnet. <br>Sollte das nicht kostendeckend sein, wird im Einzelfall nochmal <br>mit Caro und Benny kommuniziert.<br><\/p><\/li><li><p>Bei Banderolen wird sich an der Anzahl der verschiedenen <br>Sorten orientiert: 1 Sorte = 1 AW<br><\/p><\/li><li><p>Bei gr\u00f6\u00dferen Auftr\u00e4gen wie z.B. Flyern, die noch gefalzt werden m\u00fcssen, bleibt der Auftrag zun\u00e4chst offen und wird anschlie\u00dfend von der Produktion um die ben\u00f6tigte Zeit erg\u00e4nzt.<\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2023-02-13T14:07:00.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:16:04.000000Z"
    },
    {
        "id": 44,
        "status": "published",
        "title": "Warenannahme & Rechungen Marketing",
        "slug": "warenannahme-marketing",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "Warenannahme",
            "Rechnungen"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Alle Waren, die von extern geliefert werden, sind umgehend, sp\u00e4testens aber am Folgetag der Lieferung, auf ihre Vollz\u00e4hligkeit und Unversehrtheit zu pr\u00fcfen!<\/p><p>Nach erfolgter Pr\u00fcfung werden alle Waren sinnvoll im B\u00fcro verr\u00e4umt, so dass diese die Produktionsabl\u00e4ufe im B\u00fcro nicht st\u00f6ren.<\/p><p>Weiterhin sind Rechnungen umgehend, sp\u00e4testens nach Erhalt und Kontrolle der Ware oder Dienstleistung, zu bearbeiten!<\/p><p>Zum Ende einer jeden Arbeitswoche pr\u00fcft jeder Mitarbeiter ob alle Rechnungen bearbeitet sind.<\/p><p><\/p>",
        "created_at": "2023-02-14T06:26:54.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:07:56.000000Z"
    },
    {
        "id": 45,
        "status": "hidden",
        "title": "Workflow neues Personal \/ \u00c4nderungen beim Personal",
        "slug": "workflow-neue-mitarbeiterinnen",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "Workflow"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><strong>Interne Posts:<\/strong><\/p><ul><li><p>@FBR bekommt Infos von der HR-Abteilung als Email und erstellt dazu einen Post im Intranet<\/p><\/li><li><p>neue MA kommen <strong><u class=\"content-underline\">nach bestandener Probezeit<\/u><\/strong> auf die HP<\/p><p><\/p><\/li><li><p>@FBR gibt Informationen an @MF weiter; ben\u00f6tigte Infos:<\/p><ul><li><p>Name<\/p><\/li><li><p>Unter welcher Teamleitung sollen die Infos eingebunden werden (z.B.: unter <em>Philipp Rost<\/em>)<\/p><\/li><li><p>Jobbezeichnung<\/p><\/li><li><p>Durchwahl (z.B.: 70)<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><p><strong>Kontakte und Ansprechpartner Seite:<\/strong><\/p><ul><li><p>@MF bekommt Infos von FBR als Teams Nachricht und bindet diese in die .json Datei ein.<\/p><\/li><li><p>@MF fordert Bilder bei*von @AGO ein.<\/p><\/li><li><p>@MF baut f\u00fcr production und pusht die \u00c4nderungen zeitig hoch.<\/p><\/li><\/ul><p>Bei \u00c4nderungen kommen die Informationen von FBR. \u00c4nderungen umfassen Abteilungswechsel, Ausscheiden, Telefonnummer-\u00c4nderung etc.<\/p><p>Wenn die Bilder (noch) nicht fertig sind, wird @AGO <strong>alle zwei Wochen<\/strong> erinnert<\/p>",
        "created_at": "2023-02-14T11:05:36.000000Z",
        "updated_at": "2024-10-17T06:06:29.000000Z"
    },
    {
        "id": 46,
        "status": "published",
        "title": "Produktionszeiten - Kommunikation gegen\u00fcber Kunden",
        "slug": "produktionszeiten-kommunikation-gegenueber-kunden",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "Produktionszeiten",
            "telefonische Bestellung",
            "Kommunikation gegen\u00fcber Kunden"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h2>Produktionszeiten f\u00fcr Auslieferungen zum Folgetag<\/h2><p>Richtwert f\u00fcr die Tage von <strong><span style=\"color: var(--color-primary)\">Montag bis Donnerstag ist 15:00 Uhr und am Freitag 11:00 Uhr<\/span><\/strong>. F\u00fcr alle Standardproduktionen wie Etiketten, Banderolen, Handzettel, usw.<br>Das bedeutet, f\u00fcr alle (telefonischen) Bestellungen, die nach 15:00\/11:00 Uhr eingehen, k\u00f6nnen wir nicht mehr gew\u00e4hrleisten, dass die Ware am Folgetag ausgeliefert wird.<\/p><p>Individuelle R\u00fccksprachen mit der Person, die an dem Tag f\u00fcr die Produktion zust\u00e4ndig ist, k\u00f6nnen nat\u00fcrlich getroffen werden. Ebenso sind alle Mitarbeiter im Homeoffice dazu angehalten, eng mit der Person die vor Ort im B\u00fcro ist in Kontakt zu stehen, wenn Auftr\u00e4ge von Kunden eingehen.<\/p><p>Bei <strong><span style=\"color: var(--color-primary)\">gro\u00dfen\/umfangreichen Produktionsauftr\u00e4gen die nach 14 Uhr eingehen<\/span><\/strong>, wird R\u00fccksprache mit der Produktion und dem Kunden gehalten, inwiefern die Produktion zum Folgetag gew\u00e4hrleistet werden kann oder erst zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt.<\/p><h3>Argumentationen gegen\u00fcber dem Kunden<\/h3><p>Gehen Bestellungen (z. B. Etiketten) nach den oben genannten Uhrzeiten ein, kann dem Kunden gegen\u00fcber wie folgt argumentiert werden, sofern er Einw\u00e4nde oder kein Verst\u00e4ndnis zeigt.<\/p><ul><li><p>Unsere Produktion ist heute bereits stark ausgelastet und ich kann nicht daf\u00fcr garantieren, dass der Auftrag heute noch abgewickelt werden kann. Wann bekommen Sie das n\u00e4chste Mal Ware oder soll es eventuell per Post verschickt werden?<\/p><\/li><li><p>Aufgrund interner Arbeitsabl\u00e4ufe in den verschiedenen Abteilungen (Marketing, Lager, Fuhrpark) w\u00e4re es gut, wenn Sie Ihre Produktionsauftr\u00e4ge bis sp\u00e4testens 15:00\/11:00 Uhr durchgeben, da wir sonst leider keine Garantie daf\u00fcr geben k\u00f6nnen, dass die Ware am Folgetag\/Montag ausgeliefert wird.<\/p><\/li><\/ul><h3>Sonstiges<\/h3><ul><li><p>Stammkunden wie G\u00f6the, Neubauer und Hanke sind in der Regel davon ausgeschlossen aufgrund ihres Standes im Unternehmen. Nat\u00fcrlich auch abh\u00e4ngig von der jeweiligen Bestellung.<\/p><\/li><li><p>Wer gerade f\u00fcr die Produktion zust\u00e4ndig ist, bearbeitet die Auftr\u00e4ge nach seinem eigenen Ermessen.<\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2023-02-14T12:16:04.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:09:18.000000Z"
    },
    {
        "id": 47,
        "status": "published",
        "title": "Aufschl\u00e4ge f\u00fcr externe Produktionen",
        "slug": "aufschlaege-fuer-externe-produktionen",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "externe Produktionen",
            "Aufschl\u00e4ge"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Bei neuen Angeboten f\u00fcr externe Produktionen wird zuk\u00fcnftig maximal folgender Aufschlag berechnet:<\/p><ul><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">bis 50 \u20ac netto EK maximal +70 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">bis 100 \u20ac netto EK maximal +60 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">bis 250 \u20ac netto EK maximal +50 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">bis 500 \u20ac netto EK maximal +40 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">bis 1.000 \u20ac netto EK maximal +25 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">ab 1.000 \u20ac netto EK maximal +20 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><\/ul><p>Bei den Genossenschaften (Zentrag, Fleiga, MEGEM etc.) gilt aufgrund Ihres Stellenwertes folgender Aufschlag:<\/p><ul><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">bis 50 \u20ac netto EK maximal +60 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">bis 100 \u20ac netto EK maximal +50 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">bis 250 \u20ac netto EK maximal +40 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">bis 500 \u20ac netto EK maximal +30 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">bis 1.000 \u20ac netto EK maximal +20 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-text)\">ab 1.000 \u20ac netto EK maximal +10 %<\/span><\/strong><\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2023-02-15T07:47:49.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:15:47.000000Z"
    },
    {
        "id": 56,
        "status": "published",
        "title": "Urlaubsplanung VT",
        "slug": "urlaubsplanung-vt",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Vertrieb",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><strong><u class=\"content-underline\">Ablauf Urlaubsplanung<\/u><\/strong><\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Urlaubskalender im Outlook zur Einsicht f\u00fcr alle ID\/AD<\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Urlaubsw\u00fcnsche 1. Novemberwoche einholen<\/p><p>o&nbsp;&nbsp; Aufruf per Mail ID\/AD mit dem Hinweis sich untereinander abzusprechen<\/p><p>o&nbsp;&nbsp; und mit dem Hinweis auf \u201eUrlaubssperre\u201c Vertriebstagung\/ggf. Messe\/Dezember<\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Urlaubsw\u00fcnsche zeitnah in den Kalender eintragen\/ggf. Excel Schichtplan nutzen<\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Urlaubs\u00fcberschneidungen entsprechend ansprechen<\/p><p>o&nbsp;&nbsp; AD\/ID-Team nicht zusammen, habe zu viele AD\u2019s\/ID\u2019s Urlaub, dann mit Abteilung besprechen<\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Urlaubsschein komplett f\u00fcr AD ausf\u00fcllen<\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ID f\u00fcllt selbst aus<\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; beide Seiten haben unterschrieben, dann einscannen und dann jeweiligen Mitarbeiter (und CC zugeh\u00f6riger ID\/AD) per Mail senden<\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Urlaub hinterlegen in<\/p><p>o&nbsp;&nbsp; TempVision Zeitwirtschaft\/Planung und Verarbeitung\/Personalplanung<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/vertrieb\/Urlaub Navision.png\" alt=\"\"><p><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/vertrieb\/Urlaub Navision 2.png\" alt=\"\">",
        "created_at": "2023-03-14T08:39:23.000000Z",
        "updated_at": "2023-04-03T14:02:22.000000Z"
    },
    {
        "id": 57,
        "status": "published",
        "title": "Ablauf Firmendruck",
        "slug": "ablauf-firmendruck",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Vertrieb",
        "tags": [
            "Firmendruck",
            "Beutel",
            "Dosen",
            "Faltenbeutel"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h1>Ablauf Firmendruck Artikel<\/h1><p>1. Der Einkauf schaut auf unsere aktuellen Lagerbest\u00e4nde der Artikel<\/p><p>\u2022 Wenn der Bestand niedrig ist, holt der EK ein Angebot ein<\/p><p>2. Nach Erhalt des Angebots leitet der EK das Angebot an den Vertrieb<\/p><p>\u2022 Gibt es \u00c4nderungen in der Aufmachung oder dem Format des Artikels muss diese Informationen vom EK an den AD weitergegeben werden!<\/p><p>3. Dieser fertigt Mithilfe des \"Arbeitsprozesses 1\" das Angebot an<\/p><p>4. Der Innendienst leitet das vorgefertigte Angebot an den AD<\/p><p>(VK- Preis errechnet sich aus EK x 1,4)<\/p><p>5. Der AD holt vom Kunden die Best\u00e4tigung des Angebots<\/p><p>6. Nach Best\u00e4tigung wird der EK informiert und die Ware bestellt<\/p><p>7. Der EK pflegt bei Anlieferung die neuen Preise (EK und VK) ein<\/p><p><strong>Arbeitsprozess 1<\/strong><\/p><p>Vorlage des Angebots zu finden unter<\/p><p>G:\\Angebote Firmendruck\\Angebote\\Vordruck - Muster -<\/p><p>Nach dem \u00d6ffnen der Vorlage muss diese bearbeitet werden.<\/p><p>Wichtige Punkte: Kundenname, Datum, Lieferzeit der Ware, Angebot g\u00fcltig bis, Au\u00dfendienstler und Preis<\/p><p>Die ausgef\u00fcllte Vorlage dem AD zuschicken und auf Antwort warten.<\/p><p>Bei Unterschrift oder Best\u00e4tigung des Angebots per Mail vom Kunden wird dieses Angebot dem EK gegeben, damit dieser die Bestellung aufgeben kann. Bei Anlieferung pflegt der EK die Preise ein.<\/p><p><\/p>",
        "created_at": "2023-03-14T08:53:07.000000Z",
        "updated_at": "2023-04-03T14:01:50.000000Z"
    },
    {
        "id": 66,
        "status": "published",
        "title": "Ordnerstruktur",
        "slug": "ordnerstruktur",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Eine einheitliche Ordnerstruktur f\u00fcr den Kunden-Ordner erm\u00f6glicht es, sich leichter in diesen Ordnern zurecht zu finden.<\/p><p>Auch wenn f\u00fcr Kunden vorerst nur ein Angebot geschrieben wird, muss die gesamte Ordnerstruktur in dessen Ordner \u00fcbertragen werden.<\/p><p><br>Bei der Dateibenennung ist folgendes zu beachten:<br>Dateibenennung:<span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Produkt_(Gramm)_Format_Kunde.xxx<br>Beispiel:<span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/span>Leberwurst_300g_105x48_Mueller.pdf<\/p><p>Link zur Vorlage: \\\\FDBS-FILE\\Werbung\\Werbung_intern\\Ordnerstruktur<\/p><p>Die nachfolgende Grafik verdeutlicht die Ordnerstruktur.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/Ordnerstruktur_neu_2023.png\" alt=\"\"><p>&nbsp;<\/p>",
        "created_at": "2023-04-13T07:42:24.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:13:24.000000Z"
    },
    {
        "id": 68,
        "status": "published",
        "title": "Ablage elektronischer Einkaufsrechnungen\/Gutschriften",
        "slug": "ablage-elektronischer-einkaufsrechnungen-gutschriften",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Einkaufsrechnung\/Gutschrift kommt per Post\/Mail (rechnungen@fdbs.de) an und wird von Frau St\u00f6ger oder Frau Sanner in die jeweiligen Unterordner\/Abteilungen verschoben\/zugeordnet.<\/p><p>Rechnungsabarbeiter (Dispo) pr\u00fcft die vorliegende Bestellung\/Wareneingang mit der Rechnung und arbeitet diese in Navision ab (geb. Einkaufsrechnung\/Gutschrift ist somit erstellt).<\/p><p>Original Rechnung\/Gutschrift aus E-Mail oder eingescannten Beleg mit linker Maus in Drop-Zone der gebuchten Einkaufsrechnung\/Gutschrift ziehen.<\/p><p>Fertig!<\/p>",
        "created_at": "2023-04-19T12:27:01.000000Z",
        "updated_at": "2023-07-14T09:40:40.000000Z"
    },
    {
        "id": 69,
        "status": "published",
        "title": "Key Facts Social Media",
        "slug": "key-facts-social-media",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h2>Key Facts - Warum Social Media Marketing so wichtig ist<\/h2><p>&nbsp;<\/p><h4>Bekanntheit steigern<\/h4><ul><li><p>bringt Traffic auf die Webseite <\/p><\/li><li><p>durch regelm\u00e4\u00dfiges posten<\/p><\/li><li><p>Content auf die Zielgruppe abgestimmt<\/p><\/li><li><p>ansprechende Optik<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;&nbsp;<\/p><h4>Mit geringem Aufwand viel Reichweite generieren<\/h4><ul><li><p>durch liken, teilen und kommentieren<\/p><\/li><li><p>auf Kommentare von Usern zeitnah reagieren<\/p><\/li><li><p>bessere Auffindbarkeit bei Google - meist erscheinen die Social- <br>Media-Profile relativ weit oben in den Google-Suchergebnissen<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><h4>Informationen schnell verbreiten<\/h4><ul><li><p>ge\u00e4nderte \u00d6ffnungszeiten<\/p><\/li><li><p>Produktangebote<\/p><\/li><li><p>Produkthighlights&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><h4>Unterst\u00fctzt beim Imagebuilding<\/h4><ul><li><p>mit der Zeit gehen, die Welt wird digitaler<\/p><\/li><li><p>das Unternehmen wirkt modern<\/p><\/li><li><p>offen f\u00fcr neues<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><h4>&nbsp;Akquise betreiben<\/h4><ul><li><p>Zielgruppengenaue Anzeigenschaltung<\/p><\/li><li><p>Klickoptimierte-, Reichweitenoptimierte Anzeigen oder Google Ads<\/p><\/li><li><p>jederzeit ist eine genaue Auswertung m\u00f6glich<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><h4>&nbsp;Neue Produkte bewerben\/pr\u00e4sentieren<\/h4><ul><li><p>eine einfache und schnelle Art, ein Produkt neu zu bewerben<\/p><\/li><li><p>wiederholende Beitr\u00e4ge<\/p><\/li><li><p>Storys<\/p><\/li><li><p>Videos<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><h4>Werbung exakt auf die Zielgruppe zugeschnitten schalten<\/h4><ul><li><p>kennt man seine Zielgruppe oder m\u00f6chte eine neue Zielgruppe <br>ansprechen, kann Werbung genau auf deren Bed\u00fcrfnisse und Userverhalten abgestimmt, erstellt werden<\/p><\/li><li><p>Vorteil: User, die nicht angesprochen werden sollen, bekommen keine \u201el\u00e4stige\u201c Werbung angezeigt<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><h4>Einblicke ins Unternehmen geben<\/h4><ul><li><p>pers\u00f6nlich<\/p><\/li><li><p>authentisch<\/p><\/li><li><p>Blick hinter die Kulissen<\/p><\/li><li><p>Mitarbeiter zeigen<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;&nbsp;<\/p><h4>Direkter Kontakt mit den Usern: Kundenbindung st\u00e4rken<\/h4><ul><li><p>in Echtzeit und von \u00fcberall mit den Kunden agieren<\/p><\/li><li><p>schnelles Antworten auf Kommentare und Nachrichten vermittelt dem User Wichtigkeit<\/p><\/li><li><p>reagieren auf negatives Feedback oder Kritik zeigt anderen Usern, das nach L\u00f6sungen f\u00fcr Probleme gesucht wird<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><h4>Leads\/Neukunden generieren<\/h4><ul><li><p>es ist m\u00f6glich durch SoMe Leads und Neukunden zu generieren<\/p><\/li><li><p>SoMe funktioniert wie Mundpropaganda: Beitr\u00e4ge werden geteilt und User machen andere User auf Produkte etc. aufmerksam<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><h4>&nbsp;Marketing und Feedback: Messbare Interaktionen<\/h4><ul><li><p>messbare Interaktionen wie liken, folgen und teilen<\/p><\/li><li><p>regelm\u00e4\u00dfiges \u00fcberpr\u00fcfen hilft dabei, den richtigen Content f\u00fcr die Zielgruppe zu generieren<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;&nbsp;<\/p><h4>B2B und B2C M\u00f6glichkeiten<\/h4><ul><li><p>je nach Plattform ist B2B oder B2C m\u00f6glich<\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2023-04-19T13:10:02.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:20:11.000000Z"
    },
    {
        "id": 70,
        "status": "published",
        "title": "Bar und EC Kunden",
        "slug": "bar-und-ec-kunden",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Vertrieb",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Bar und EC Kunden<\/p><p>Wenn der ID\/ AD einen Auftrag erfasst, der einen Bar und\/ oder EC Kunden beinhalten, dann...<br>-Info an Fuhrpark (telefonisch), dass der Fahrer das Kartenleseger\u00e4t mitnimmt-&gt; Tour, Anliefertag und Kunde nennen<br>-Externe Belegnummer: \"EC Kunde\"<\/p><p>Der Fuhrpark ist angehalten erst nach Bezahlung die Ware abzuladen.<br>Kann der Kunde nicht bezahlen wird die Ware wieder zum FDBS mitgenommen!<\/p>",
        "created_at": "2023-04-21T07:09:15.000000Z",
        "updated_at": "2023-04-21T07:09:15.000000Z"
    },
    {
        "id": 71,
        "status": "published",
        "title": "Leitfaden \"einfrieren\"",
        "slug": "leitfaden-einfrieren",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/streifen.jpg",
        "role": "Lager",
        "tags": [
            "einfrieren",
            "Bizerba",
            "Waage",
            "Etiketten",
            "auszeichnen",
            "PLU",
            "Tiefkl\u00fchl",
            "Frische"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><strong><u class=\"content-underline\">Leitfaden zum Einfrieren an der \"Bizerba-Waage\" in der Frischeabteilung<\/u><\/strong><\/p><ul><li><p><span>PLU ausw\u00e4hlen = Artikelnummer<\/span><\/p><\/li><li><p><span>Etikettenparameter ausw\u00e4hlen: 1 = Fleisch, 2 = K\u00e4se, 3 = Tiefk\u00fchl,<\/span><\/p><p><span>   4 = Scherbeneis<\/span><\/p><\/li><li><p><span>TARA = 0,01 kg f\u00fcr Verpackungsfolie (au\u00dfer bei Festgewichten)<\/span><\/p><\/li><li><p><span>Chargennummer eingeben<\/span><\/p><\/li><li><p><span>Eingefroren am\u2026 eingeben<\/span><\/p><\/li><li><p><span>MHD bis\u2026 eingeben<\/span><\/p><\/li><li><p><span>Bei Fleischartikel P2 ausw\u00e4hlen, Herkunftsl\u00e4nder ausw\u00e4hlen und ES + EZ eingeben<\/span><\/p><\/li><li><p><span>St\u00fcckvorwahl = muss immer auf 0 stehen. Die St\u00fcckvorwahl erzeugt ein Etikett f\u00fcr die gesamte eingefrorene Menge einer Charge. Pro Charge muss ein Gesamtetikett gedruckt werden. Soll ein Gesamtetikett gedruckt werden, muss die St\u00fcckvorwahl auf 1 umgestellt werden. Anschlie\u00dfend wird das Etikett gedruckt. Die St\u00fcckvorwahl muss dann wieder auf 0 zur\u00fcckgesetzt werden. Die Gesamtmenge der n\u00e4chsten Charge wird nun wieder neu gerechnet. Die Gesamtetiketten m\u00fcssen in der Dispo abgegeben werden, damit die Artikel vom Frischeartikel auf den TK-Artikel umgebucht werden k\u00f6nnen.<\/span><\/p><\/li><li><p><span>Gewicht = Der Artikel muss gewogen werden.<\/span><\/p><\/li><li><p><span>Festgewicht = Der Artikel hat immer das gleiche Gewicht z.B. Scherbeneis (10 kg) und Zwiebeln (5 kg).<\/span><\/p><\/li><li><p><span>Festwert = Diese Auswahl muss aktiviert werden, wenn der Artikel ein Festgewicht hat.<\/span><\/p><\/li><li><p><span>Automatisch = Artikel wird auf die Waage gelegt, somit gewogen. Bei Erreichen des Gewichts wird das Etikett automatisch gedruckt. Die Waage muss anschlie\u00dfend schnellstm\u00f6glich entlastet werden.<\/span><\/p><\/li><li><p><span>Hand = Artikel wird auf die Waage gelegt, somit gewogen. Bei Erreichen des Gewichts muss das Etikett durch Bet\u00e4tigen eines Knopfes manuell gedruckt werden.<\/span><\/p><\/li><li><p><span>ETC = wechselt zur n\u00e4chsten Seite<\/span><\/p><\/li><li><p><span>WICHTIG: Die kleinste Verkaufseinheit muss ausgezeichnet werden!<\/span><\/p><\/li><\/ul><p><\/p>",
        "created_at": "2023-04-21T10:41:25.000000Z",
        "updated_at": "2023-05-31T12:34:46.000000Z"
    },
    {
        "id": 73,
        "status": "published",
        "title": "Bedarfsmaterialien",
        "slug": "bedarfsmaterialien",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h2><span style=\"color: var(--color-error)\">Workflow f\u00fcr Bedarfsmaterialien Produktion\u2009\/\u2009B\u00fcro<\/span><\/h2><ol><li><p>Verantwortlich f\u00fcr die Materialbestellung ist <strong><span style=\"color: var(--color-error)\">CG<\/span><\/strong> und in Vertretung <strong><span style=\"color: var(--color-error)\">JK<\/span><\/strong>. Sollten beide Personen ausfallen, ist jeder eigenverantwortlich daf\u00fcr zust\u00e4ndig und findet die entsprechenden Daten und Ansprechpartner in der unten folgenden Auflistung. (Auch zu finden auf dem Server unter W:\\Werbung_intern\\Arbeitsablaeufe\\Bedarfsmaterialien)<\/p><\/li><li><p>Jeden <strong><span style=\"color: var(--color-error)\">Montagmorgen<\/span><\/strong> werden die Best\u00e4nde \u00fcberpr\u00fcft \u2013 von dem Mitarbeiter, der B\u00fcrowoche hat. Sp\u00e4testens am <strong><span style=\"color: var(--color-error)\">Montagnachmittag<\/span><\/strong>, wenn die Ware r\u00fcber gebracht wird, werden auch im Lager die Best\u00e4nde \u00fcberpr\u00fcft.<\/p><\/li><li><p>Bei (beginnendem) Mangelbestand wird Meldung gegeben an die verantwortliche Person. Diese bestellt am selben oder sp\u00e4testens am Folgetag die Materialien nach.<\/p><\/li><\/ol><p>Au\u00dferdem sind nachfolgende Regel zu beachten:<\/p><table><tbody><tr><th colspan=\"3\" rowspan=\"1\"><h4><strong><span style=\"color: var(--color-error)\">Meldung geben, wenn<\/span><\/strong><\/h4><\/th><\/tr><tr><td colspan=\"3\" rowspan=\"1\"><ul><li><p>der letzte Toner\/Tintenpatrone aus dem Regal genommen wird.<\/p><\/li><li><p>bei den Etiketten (Bogenware) nur noch 5 P\u00e4ckchen im Regal liegen. (Achtung: Runde Etiketten, Laschenetiketten und geschlitztes Papier haben l\u00e4ngere Lieferzeiten!)<\/p><\/li><li><p>von den Papierrollen\/Plakatpapier nur noch 3 als Reserve vorhanden sind.<\/p><\/li><li><p>man bemerkt, dass sich sonstige Arbeitsmaterialen (Gummib\u00e4nder, Paketband, usw.) dem Ende neigen.<\/p><\/li><li><p>die Rollen am Laminierger\u00e4t getauscht werden, damit die Reserve bestellt wird.<\/p><\/li><li><p>bei Kreidemarkern, Gutscheinen, usw. bevor die letzten St\u00fcck entnommen werden!<\/p><\/li><\/ul><p><\/p><ul><li><p><strong><span style=\"color: var(--color-error)\">Interne Werbematerialien<\/span><\/strong> wie Bl\u00f6cke, Kugelschreiber, usw.<br>--&gt; rechtzeitig Meldung an FBR, wenn Bestand niedrig<\/p><\/li><\/ul><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><hr><p>Nachfolgend alle Lieferanten und Ansprechpartner f\u00fcr jegliche Bedarfsmaterialien die f\u00fcr die Produktion oder allgemein im B\u00fcro ben\u00f6tigt werden.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/Uebersicht_Produktionsraum_Lager.jpg\" alt=\"\"><table><tbody><tr><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Material<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Lieferant<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Sonstiges<\/p><\/th><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Etiketten<br>Formatpapier<br>Rollenpapier<br>Toner<br>Tintenpatronen f\u00fcr Rollendrucker<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>vph GmbH &amp; Co. KG<br>Ein Unternehmen der IGEPA group<br>Gutenbergstr. 4<br>30966 Hemmingen<\/p><p>Maurice Borsch<br>Office &amp; Packaging<br>T +49 511 9428 240<br><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:mborsch@igepagroup.com\">mborsch@igepagroup.com<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Kundennummer: 659477<\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Formatpapier<br>Rollenpapier<br>(zum Preisvergleich)<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Canon<br>Oliver Bonnemann<br>Telesales Marketeer PPP IS Sales and Telesales<br>T: +492151345892<br><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:oliver.bonnemann@canon.de\">oliver.bonnemann@canon.de<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"http:\/\/papiershop.canon.de\">papiershop.canon.de<\/a><\/p><p>Benutzer: <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:bv@fleischer-dienst.de\">bv@fleischer-dienst.de<\/a><\/p><p>Passwort: FD_Werbung18<\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Konica 3080<\/p><p>Verbrauchsmaterial<\/p><p>St\u00f6rungen melden<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>vph GmbH &amp; Co. KG<br>Ein Unternehmen der IGEPA group<br>Gutenbergstr. 4<br>30966 Hemmingen<\/p><p><br>Sabine Gerke<br>Innendienstleitung GPS Digitaldruck<br>T +49 511 9428-335<br><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:SGerke@igepagroup.com\">SGerke@igepagroup.com<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Ansprechpartner f\u00fcr neue Anfragen bei der Igepa\/VPH<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>vph GmbH &amp; Co. KG<br>Ein Unternehmen der IGEPA group<br>Gutenbergstr. 4<br>30966 Hemmingen<\/p><p><\/p><p>Oezkan Akkuzu<br>Office &amp; Packaging<br>T +49 511 9428 249<br>M +49 171 8737 538<br><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:oakkuzu@igepagroup.com\">oakkuzu@igepagroup.com<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Laminat (Rollen)<\/p><p>Laminierfolien<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Falambi<br>Kundennummer: 16131<br>06853 \/ 85407 \u2013 00<br><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:info@falambi.de\">info@falambi.de<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Techniker<\/p><p>Schneidemaschine<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>vph GmbH &amp; Co. KG<br>Ein Unternehmen der IGEPA group<br>Eckendorfer Str. 196<br>33609 Bielefeld<\/p><p><\/p><p>Andreas St\u00fcker<br>Servicetechniker<br>M +49 171 5590823<br>T +49 521 9205176<br><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:astueker@igepa-technik.com\">astueker@igepa-technik.com<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>B\u00fcromaterial wie<\/p><p>Briefumschl\u00e4ge, Gummib\u00e4nder, Paketklebeband, usw.<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>\u00fcber Silke Sanner bestellen<\/p><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:sis@fdbs.de\">sis@fdbs.de<\/a><\/p><p>(0531) 210 55 -31<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.office-discount.de\/\">https:\/\/www.office-discount.de\/<\/a><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>M\u00fclls\u00e4cke, Toilettenpapier, Papierhand\u00adt\u00fccher, usw.<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>\u00fcber Aleksandra Ognik<\/p><p>Raumpflege<\/p><p>(0531) 210 55 -71<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><hr><h4><strong><span style=\"color: var(--color-error)\">Bedarfsmaterialien Kunden<\/span><\/strong><\/h4><p>Nachfolgend alle Lieferanten und Ansprechpartner f\u00fcr Bedarfsmaterialien der Kunden. Alles was bei Vertrieb zu finden ist, daf\u00fcr ist der Vertrieb zust\u00e4ndig und l\u00e4uft nicht \u00fcber die Marketing-Abteilung!<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/Uebersicht_Marketing_Vertrieb.jpg\" alt=\"\"><table><tbody><tr><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Material<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Lieferant<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Sonstiges<\/p><\/th><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Kundenstopper<\/p><p>Schutzfolien<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.net-xpress.de\/\">https:\/\/www.net-xpress.de\/<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Login siehe<\/p><p>W:\\Werbung_intern\\Passwoerter<\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Plastikkarten<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>IDENTBASE GmbH<\/p><p>Industriestra\u00dfe 24-26<\/p><p>49716 Meppen<\/p><p>Telefon +49 5931 99 89 1323<\/p><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"http:\/\/www.identbase.de\">www.identbase.de<\/a><\/p><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:print@identbase.de\">print@identbase.de<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Zahlteller<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>bisher Zentrag - ggfs. nach neuem Lieferant schauen<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Kreidemarker<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.pb-onlinehandel.de\">https:\/\/www.pb-onlinehandel.de<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>L-Aufsteller<\/p><p>Schieferlack<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.net-xpress.de\">https:\/\/www.net-xpress.de<\/a> oder<\/p><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.pb-onlinehandel.de\">https:\/\/www.pb-onlinehandel.de<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Etiketten<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.eckstein-etiketten.de\/\">https:\/\/www.eckstein-etiketten.de\/<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Gutscheine &amp;<\/p><p>Bonuskarten<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.geschenkgutschein.com\/\">https:\/\/www.geschenkgutschein.com\/<\/a><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Bestellhotline: 0800 2100 2800<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table>",
        "created_at": "2023-04-26T06:46:28.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:07:26.000000Z"
    },
    {
        "id": 74,
        "status": "published",
        "title": "Ordnung im B\u00fcro",
        "slug": "allgemeine-regeln-zur-ordnung-im-buero",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h3><strong><span style=\"color: var(--color-error)\">Allgemeine Regeln zur Ordnung im\u2009B\u00fcro<\/span><\/strong><\/h3><ol><li><p>Jeder ist dazu angehalten, regelm\u00e4\u00dfig im Produktionsraum Ordnung zu halten \u2013 nicht nur Freitag kurz vor Feierabend! Sondern auch immer wieder zwischendurch.<br><\/p><\/li><li><p>Stifte, Cutter, Tacker, usw. \u2013 einfach alle Arbeitsmaterialen nach dem Gebrauch an ihren urspr\u00fcnglichen Platz in den K\u00e4sten zur\u00fcck legen.<br><\/p><\/li><li><p>Kartons unter dem Produktionstisch ordentlich verstauen und nicht nur hinwerfen. Oftmals liegen sie auch direkt an der Kante, so dass man sich gar nicht richtig an den Tisch stellen kann.<br><\/p><\/li><li><p>Den Produktionstisch nicht unn\u00f6tig mit Dingen vollstellen. Kartons die l\u00e4nger liegen an die Seite stellen, so dass man vern\u00fcnftig am Tisch arbeiten kann. (Daf\u00fcr soll auch noch ein extra Regal folgen.)<br><\/p><\/li><li><p>Die Auffangschale der Handschneidemaschine regelm\u00e4\u00dfig leeren.<br><\/p><\/li><li><p>Den Arbeitsplatz\/Schreibtisch und die Fensterb\u00e4nke jeden Tag sauber hinterlassen zum Feierabend ohne Essensreste, Kr\u00fcmel, Papierkram, usw. - sollte das bis zur n\u00e4chsten Abteilungsbesprechung nicht klappen wird es so laufen das jeder der im B\u00fcro ist sich bei BV melden muss bevor er geht und gemeinsam geschaut wird ob alles sauber und ordentlich ist. Vorher darf dann keiner mehr gehen.<br><\/p><\/li><li><p>Darauf achten, dass immer ausreichend Papiert\u00fccher und Toilettenpapier vorhanden ist \u2013 nicht nur auf den Toiletten selbst sondern auch als Reserve.<br><\/p><\/li><li><p>Angebrochenes Essen im K\u00fchlschrank sp\u00e4testens zum Ende der Woche mitnehmen und\/oder entsorgen.<br><\/p><\/li><li><p>Der M\u00fclleimer im B\u00fcro ist nach Bedarf mehrmals in der Woche zu leeren.<br><\/p><\/li><li><p>Obstschale kontrollieren und ggf. restliches Obst in den K\u00fchlschrank legen. Aktuell ist kommuniziert das wir uns melden, sollten wir Obst haben wollen.<br><\/p><\/li><li><p>Arbeitsmaterialien wie der Laptop oder das Handy werden regelm\u00e4\u00dfig gereinigt und ordentlich in den Schr\u00e4nken verstaut, sollten sie im B\u00fcro bleiben.<\/p><\/li><\/ol>",
        "created_at": "2023-04-26T07:09:08.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:11:42.000000Z"
    },
    {
        "id": 75,
        "status": "published",
        "title": "Anzahlungsrechnungen Maschinenverk\u00e4ufe",
        "slug": "anzahlungsrechnungen-maschinenverkaeufe",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Werkstatt",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><strong><u class=\"content-underline\">Anzahlungsrechnungen Maschinenverk\u00e4ufe<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center\"><strong><u class=\"content-underline\"><span>&nbsp;<\/span><\/u><\/strong><\/p><p>Zuerst wird im NAV ein Angebot erstellt, nach Freigabe durch den Kunden wird hieraus ein Auftrag generiert.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>-Im Reiter FoodVision muss der Haken bei Sammelrechnung entfernt werden<\/p><p>-Buchungsdatum = heute<\/p><p>-der Zahlungsformcode muss ggf. ge\u00e4ndert werden<\/p><p>-Im Reiter Vorauszahlung muss die vereinbarte Vorauszahlung in % eingetragen werden<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><\/p><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Unter der Maske Aktionen im Men\u00fcband auf Buchung =&gt; Vorauszahlung buchen und drucken<\/p><p><\/p><p>Der Status des Auftrags \u00e4ndert sich dann auf Vorauszahlung ausstehend. Solange die Vorauszahlung nicht eingegangen ist, kann der Auftrag nicht geliefert werden. Die Info \u00fcber den Zahlungseingang erfolgt von der Buchhaltung.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Bevor der Auftrag geliefert wird muss die Vorauszahlungsrechnung storniert werden.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>WICHTIG: das Buchungsdatum muss auf den aktuellen Tag ge\u00e4ndert werden!!!<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Sobald die Gutschrift gebucht ist, kann der Auftrag geliefert werden. Nach der Lieferung erfolgt die Info an die Buchhaltung, welche die Rechnung erstellt.<\/p><p><\/p><p>&nbsp;<\/p><p><\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Der Textbaustein muss um die korrekten Daten erg\u00e4nzt werden, danach kann aus dem Auftrag heraus fakturiert werden:<\/p><p><\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Es erfolgt ein Auswahlfeld, hier nur fakturieren ausw\u00e4hlen.<\/p>",
        "created_at": "2023-04-26T10:41:28.000000Z",
        "updated_at": "2023-07-14T09:42:06.000000Z"
    },
    {
        "id": 76,
        "status": "published",
        "title": "Checkliste zur Webseite",
        "slug": "checkliste-zur-webseite",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Entwicklung",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Der folgende Eintrag befasst sich mit der Erstellung von Websites f\u00fcr Kunden. Es werden <strong>Workflows<\/strong> und <strong>rechtliche Vorgaben<\/strong> f\u00fcr alle Parteien aufgezeigt.<\/p><h3>Auswahl der Systeme<\/h3><p>Wir bieten unseren Kunden grundlegend zwei Systeme zur Auswahl an:<\/p><p><strong>Nuxt<\/strong> und <strong>WordPress + Oxygen<\/strong>. Hierbei ins im Groben und Ganzen zwischen statischen Seiten ohne Kunden-Eigeneingriff und dynamische Seiten mit Kunden-Eigeneingriff zu unterscheiden.<\/p><p><strong>Bevorzugt ist Nuxt<\/strong> da es durch seine Geschwindigkeit, Stabilit\u00e4t, schnelle Entwicklungszeit, einfache Wartbarkeit und hervorragender Developer-Experience eine ideale L\u00f6sung f\u00fcr die meisten Kunden und Entwickler*innen darstellt.<\/p><h5>Wann sollte auf WordPress anstelle von Nuxt gesetzt werden?<\/h5><ul><li><p>Wenn der Kunde es <u class=\"content-underline\">explizit<\/u> fordert<\/p><\/li><li><p>Wenn der Kunde Eigeneingriff w\u00fcnscht (evtl. verbunden mit einer Schulung)<\/p><\/li><li><p>Wenn ein Onlineshop aufgebaut werden soll<\/p><\/li><li><p>Wenn viele Anforderungen des Kunden ein Backend ben\u00f6tigen (ausgenommen Kontaktformulare)<\/p><\/li><\/ul><h3>Themencheckliste<\/h3><ul><li><p>Wer \u00fcbernimmt die technische Wartung?<\/p><ul><li><p>Extended Support Package<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Datenschutz und Impressum<\/p><ul><li><p>Rechtsschutzpaket<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Eigeneingriff erw\u00fcnscht?<\/p><ul><li><p>Schulung erw\u00fcnscht?<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Kontaktformular erw\u00fcnscht?<\/p><\/li><li><p>Maps-Einbindung erw\u00fcnscht?<\/p><\/li><li><p>Blog erw\u00fcnscht?<\/p><ul><li><p>Hinweis auf Langzeitbetrieb (siehe unten)<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><h3>Blog und Blogbeitr\u00e4ge<\/h3><p>Es wird empfohlen den Kunden \u00fcber den hohen Aufwand eines Blogs zu informieren. Sollte ein Blog gew\u00fcnscht sein, so sollten vor Ver\u00f6ffentlichung Inhalte vom Kunden geliefert werden.<\/p>",
        "created_at": "2023-05-04T13:44:53.000000Z",
        "updated_at": "2024-06-14T06:52:04.000000Z"
    },
    {
        "id": 77,
        "status": "published",
        "title": "Beschwerde Management Social Media",
        "slug": "beschwerde-management-social-media",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h3>Beschwerde Management bei Rezensionen<\/h3><p>Wenn sich Kunden negativ \u00e4u\u00dfern und Kritik aus\u00fcben, m\u00f6chte man diese Kommentare am liebsten ignorieren oder l\u00f6schen. Dieser Ansatz ist jedoch wenig hilfreich. Stattdessen sollte auf die Bewertungen eingegangen und versucht werden, sie zu relativieren.<\/p><p>Kann man den Sachverhalt noch mal genau hinterfragen. Der Kunde und auch andere User sehen dann, dass es eine Reaktion auf die Beschwerde gab und diese nicht einfach abgetan oder ignoriert wurde.<\/p><h2>&nbsp;<\/h2><p><strong>Dank f\u00fcr das hilfreiche Feedback und Entschuldigung<\/strong><\/p><p>Hier ist es wichtig, auf die Formulierung zu achten, denn die richtige Wortwahl zeigt dem Kunden die ganzheitliche Sichtweise. Z. B. \u201cSie haben recht, wir entschuldigen uns f\u00fcr unseren Fehler.\u201d Klingt besser als \u201eEs tut uns leid, dass Sie das so sehen.\u201c<br>W\u00f6rter wie \u201eKritik\u201c oder \u201eBeschwerde\u201c nach M\u00f6glichkeit vermeiden.<\/p><p>\u201eSchreiben Sie uns bitte pers\u00f6nlich unter <strong><em>MAIL<\/em><\/strong>, was genau vorgefallen ist\u201c ist hilfreich, um den Kunden von einer Diskussion auf einer \u00f6ffentlichen Plattform wegzubekommen.<\/p><p>Es ist wichtig, sich f\u00fcr Unannehmlichkeiten zu entschuldigen. Somit zeigt man, dass man gewillt ist, sich zu verbessern, indem die Kritik als hilfreiches Feedback angenommen wird, anstatt sofort die Vorw\u00fcrfe von sich zu weisen.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><em>Beispiel:<\/em><\/p><p>\u201eVielen Dank f\u00fcr Ihre R\u00fcckmeldung, damit helfen Sie uns, unseren Service \/ unsere K\u00fcche weiter zu verbessern. Es tut uns leid, dass wir Ihre Erwartungen nicht erf\u00fcllen konnten. Wir nehmen uns Ihr Feedback zu Herzen.\u201c<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><strong>Erkl\u00e4rung f\u00fcr die Kritikpunkte<\/strong><\/p><p>Kein \u00fcberm\u00e4\u00dfiges Rechtfertigen. Zeigen, dass man den Gast versteht. Dabei ist zu bedenken, dass die Antwort nicht nur vom Gast selbst, sondern auch von vielen potenziellen G\u00e4sten gelesen wird. Um diese f\u00fcr sich zu gewinnen, m\u00fcssen diese davon \u00fcberzeugt werden, dass Fehler nicht Standard sind. Manchmal geht es nicht ohne Erkl\u00e4rung\/Rechtfertigung. Diese sollte jedoch nicht zu ausschweifend sein.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><em>Beispiel:<\/em><\/p><p>\u201eVorf\u00e4lle wie dieser sind bei uns die Ausnahme. Wir haben an diesem Tag nicht mit einem solchen G\u00e4steansturm gerechnet \/ unser Mitarbeiter befand sich noch in der Einarbeitungsphase etc.\u201c<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><strong>Verbesserungsschritte aufzeigen<\/strong><\/p><p>Belegen, dass das Feedback umgesetzt und normalerweise ein besserer Service geboten wird. Erkl\u00e4ren, wie man gegen Fehler wie diesen vorgeht.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><em>Beispiel:<\/em><\/p><p>\u201eF\u00fcr die Zukunft planen wir an Feiertagen ein h\u00f6heres Personalaufkommen ein.\u201c \/ \u201eUnser Mitarbeiter wurde auf sein Fehlverhalten hingewiesen und noch einmal in den wichtigsten Punkten geschult.\u201c<\/p><p><\/p><p>&nbsp;\u201eWir sind stets darum bem\u00fcht, unseren Service \/ unsere K\u00fcche zu verbessern. Dass Ihnen der Besuch bei uns nicht gefallen hat, tut uns leid. Wenn Sie uns genauer erl\u00e4utern, womit Sie nicht zufrieden waren, werden wir unser Bestes geben, um daran zu arbeiten. Mit einer R\u00fcckmeldung an <strong><em>MAIL<\/em><\/strong> w\u00fcrden Sie uns dabei helfen.\u201c<\/p><p><\/p><p>&nbsp;\u201eWenn Ihnen die Suppe zu salzig war, tut uns das sehr leid und wir verstehen Ihren \u00c4rger. Nat\u00fcrlich ist es schwierig, den Geschmack eines jeden Gastes zu treffen. Doch viele andere G\u00e4ste haben die W\u00fcrzung unserer Speisen bisher positiv angemerkt.\u201c<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>\u201eBesten Dank f\u00fcr Ihre Rezension. Wir lesen Kommentare sehr aufmerksam. Direkte Anregungen nutzen wir, um uns verbessern zu k\u00f6nnen. Uns ist dabei besonders wichtig, eine hohe und gute Qualit\u00e4t bei Speisen und Service zu bieten. Haben Sie weitere detaillierte Hinweise f\u00fcr uns. Bitte schreiben Sie uns direkt unter <strong><em>MAIL<\/em><\/strong>. Nochmals vielen Dank f\u00fcr Ihre Anmerkungen.\u201c<\/p>",
        "created_at": "2023-05-16T07:19:58.000000Z",
        "updated_at": "2023-05-25T11:58:10.000000Z"
    },
    {
        "id": 79,
        "status": "hidden",
        "title": "Fotos neuer Kolleg*innen",
        "slug": "fotos-neuer-kolleginnen",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h1><span style=\"color: var(--color-primary)\">Fotos neuer Kolleg*innen<\/span><\/h1><p>Auf der Webseite gibt es einen Men\u00fcpunkt \"Ansprechpartner\" - daf\u00fcr und f\u00fcr interne Zwecke werden von den Mitarbeitenden Fotos ben\u00f6tigt.<\/p><p><strong><span style=\"color: var(--color-primary)\">Der Ablauf ist wie folgt:<\/span><\/strong><\/p><p>Eure Kontaktdaten werden nach eurer Probezeit durch das Marketing an unseren Fotografen weitergegeben. Dieser wird sich bei euch zwecks Terminen melden (diesen Termin m\u00fcsst ihr nat\u00fcrlich nicht in eurer Freizeit wahrnehmen!).<\/p><p><strong><span style=\"color: var(--color-primary)\">Termin:<\/span><\/strong><\/p><p>Es werden zwei Bilder gemacht:<\/p><ul><li><p>Businessfoto (alle MA)<\/p><\/li><li><p>Foto f\u00fcr die Homepage mit Pose (nur f\u00fcr Ansprechpartner)<\/p><\/li><\/ul><p><strong><span style=\"color: var(--color-primary)\">Kleiderordnung:<\/span><\/strong><\/p><ul><li><p>Businessleger, Hemd, Bluse, Poloshirt o. T-Shirt, Pullover<\/p><\/li><li><p>keine Prints<\/p><\/li><li><p>keine Muster<\/p><\/li><li><p>unifarben<\/p><\/li><li><p>es wird nur der Oberk\u00f6rper zu sehen sein<\/p><\/li><\/ul><p><strong><span style=\"color: var(--color-primary)\">Konzept:<\/span><\/strong><\/p><p>siehe unsere FDBS Seite &gt; Kontakte und Ansprechpartner (<a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fdbs.de\/kontakt\">https:\/\/fdbs.de\/kontakt<\/a>)<\/p><p>Bitte \u00fcberlegt Euch eine Pose (Hobby, Lieblingstier, Essen, Vorlieben etc.) die Ihr darstellen wollt und teilt diese Franziska f\u00fcr die sp\u00e4tere Bearbeitung mit: <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:fbr@fdbs.de\">fbr@fdbs.de<\/a><\/p><p><strong>Bei leitender Position bitte darauf achten, dass die Pose Arbeitsbezogen ist!<\/strong><br><\/p><p>Der Fotograf wird mit euch eure Favoriten ausw\u00e4hlen und dem Marketing zur Verf\u00fcgung stellen. Die Fotos d\u00fcrft ihr im Anschluss auch privat nutzen, bitte habt aber ein wenig Geduld. Wir schicken euch diese zu, sobald wir mit der Bearbeitung fertig sind. Wenn ihr keine Firmen-Mailadresse habt, teilt uns gerne eure private Mailadresse mit.<\/p><p><\/p><p><strong><span style=\"color: var(--color-primary)\">Adresse des Fotografen:<\/span><\/strong><\/p><p>Fotostudio Roman Brodel<br>Frankfurter Str. 6 (an der Luisenstra\u00dfe)<br>38122 Braunschweig<\/p>",
        "created_at": "2023-05-17T07:00:25.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:23:39.000000Z"
    },
    {
        "id": 80,
        "status": "published",
        "title": "Workflow Tourenplan Lager",
        "slug": "workflow-tourenplan-lager",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>F\u00fcr eine vereinfachte \u00dcbersicht der einzelnen Touren, welche w\u00f6chentlich und wiederkehrend durch unsere Berufskraftfahrer angefahren werden, gibt es eine \u00fcbersichtliche Darstellung.<\/p><p>Auf dieser ist neben der Region auch der entsprechende Tourencode zu entnehmen. Dieser kann den Kolleg*innen in den jeweiligen Abteilungen zur Unterst\u00fctzung bereitstehen, wenn Unklarheiten herrschen.<\/p><p><strong><span style=\"color: red\">!!!<\/span><\/strong><span style=\"color: red\"> <\/span><strong>Ein Tourencode darf lediglich von den Mitarbeitenden des Fuhrparks ge\u00e4ndert werden <\/strong>oder nach ausdr\u00fccklicher Anweisung von den zugeh\u00f6rigen Mitarbeitern durchgef\u00fchrt werden <strong><span style=\"color: red\">!!!<\/span><\/strong><\/p><p>Zu beachten ist des Weiteren, dass es sich hierbei lediglich um eine grobe Darstellung handelt und keine Garantie f\u00fcr die tats\u00e4chliche Zugeh\u00f6rigkeit auf die Tour gew\u00e4hrleistet wird. Da es im Einzelfall auf tourenspezifische Einzelheiten ankommt, welche durch den Fuhrpark bestimmt werden.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Tourenplan Lager.JPG\" alt=\"\">",
        "created_at": "2023-05-26T06:07:55.000000Z",
        "updated_at": "2023-06-20T09:22:24.000000Z"
    },
    {
        "id": 81,
        "status": "published",
        "title": "Workflow Tourenplan Fleisch",
        "slug": "workflow-tourenplan-fleisch",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>F\u00fcr eine vereinfachte \u00dcbersicht der einzelnen Touren, welche w\u00f6chentlich und wiederkehrend durch unsere Berufskraftfahrer angefahren werden, gibt es eine \u00fcbersichtliche Darstellung.<\/p><p>Auf dieser ist neben der Region auch der entsprechende Tourencode zu entnehmen. Dieser kann den Kolleg*innen in den jeweiligen Abteilungen zur Unterst\u00fctzung bereitstehen, wenn Unklarheiten herrschen.<\/p><p><strong><span style=\"color: red\">!!!<\/span><\/strong><span style=\"color: red\"> <\/span><strong>Ein Tourencode darf lediglich von den Mitarbeitenden des Fuhrparks ge\u00e4ndert werden <\/strong><span>oder nach ausdr\u00fccklicher Anweisung von den zugeh\u00f6rigen Mitarbeitern durchgef\u00fchrt werden <\/span><strong><span style=\"color: red\">!!!<\/span><\/strong><\/p><p>Zu beachten ist des Weiteren, dass es sich hierbei lediglich um eine grobe Darstellung handelt und keine Garantie f\u00fcr die tats\u00e4chliche Zugeh\u00f6rigkeit auf die Tour gew\u00e4hrleistet wird. Da es im Einzelfall auf tourenspezifische Einzelheiten ankommt, welche durch den Fuhrpark bestimmt werden.<\/p><p>Die Besonderheit bei den Fleisch-Touren ist das die zu fahrende Reihenfolge t\u00e4glich f\u00fcr den Folgetag manuell durch einen Mitarbeitenden festgesetzt werden. Die Bearbeitung erfolgt ab circa 12:30h, da die Fleisch-Bestellungen \u00fcber den Innen- und Au\u00dfendienst bis 12:00h erfolgen k\u00f6nnen. Nach Erstellung wird die Touren-Liste an die entsprechenden Kolleg*innen weitergeleitet f\u00fcr die nachfolgenden Schritte, wie z.B. die Kommissionierung.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Tourenplan Fleisch.JPG\" alt=\"\">",
        "created_at": "2023-05-26T06:57:57.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:25:13.000000Z"
    },
    {
        "id": 82,
        "status": "published",
        "title": "Workflow Abholungen Touren",
        "slug": "workflow-abholungen-touren",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Durch unsere Einkaufsabteilung kommt es regelm\u00e4\u00dfig zu Abholungen von Produkten, welche z.B. f\u00fcr unsere Kunden bestellt wurden oder wir f\u00fcr den Weiterverkauf ben\u00f6tigen. Diese werden im Fuhrpark rechtzeitig angek\u00fcndigt und \u00fcbermittelt. Die Informationen werden dann der jeweiligen Tour und dem Berufskraftfahrer mitgeteilt, damit die Ware abgeholt und in unser Lager transportiert werden kann.<\/p><p>F\u00fcr die regelm\u00e4\u00dfigen Touren gibt es auch einen Abholungen-Tourenplan. Dieser dient ebenfalls der groben Orientierung und ist ohne Gew\u00e4hr zu betrachten, da es z.B. in Feiertagswochen zu Abweichungen kommen kann. Bei individuell zu betrachtenden F\u00e4llen erfolgt die R\u00fccksprache zwischen der Fuhrparkleitung und der Einkaufsleitung.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Tourenplan Abholung.JPG\" alt=\"\">",
        "created_at": "2023-05-26T07:04:25.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:24:28.000000Z"
    },
    {
        "id": 83,
        "status": "published",
        "title": "Krank- und Gesundmeldung + Urlaub",
        "slug": "krank-und-gesundmeldung-urlaub",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Logistik",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Bei einer Erkrankung ist sich <strong>unverz\u00fcglich<\/strong> <strong>telefonisch<\/strong> bei der Fuhrparkleitung zu melden.<\/p><p>Nach dem unmittelbar zu erfolgenden Arzt-Besuch ist ein erneuter Anruf von N\u00f6ten, um die genaue Abwesenheit mitzuteilen.<\/p><p>Ebenfalls ist das \u00dcbersenden per E-Mail der Arbeitnehmer-Ansicht <strong><u class=\"content-underline\">OHNE<\/u> Diagnose-Schl\u00fcssel<\/strong> an die Personalabteilung (<a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:rh@fdbs.de\">rh@fdbs.de<\/a> oder <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:ak@fdbs.de\">ak@fdbs.de<\/a>) zu erfolgen.<\/p><p>Am letzten Tag der Krankmeldung oder des Urlaubes ist sich <strong><u class=\"content-underline\">bis<\/u> 12:00h<\/strong> bei der Fuhrparkleitung zu melden, um sich als wieder anwesend f\u00fcr die kommende Woche zu melden. Damit dann die Personalplanung erfolgen kann.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Sollte die Fuhrparkleitung abwesend sein, ist sich an die Stellvertretung zu wenden.<\/p>",
        "created_at": "2023-05-26T07:31:02.000000Z",
        "updated_at": "2023-12-20T10:09:25.000000Z"
    },
    {
        "id": 84,
        "status": "published",
        "title": "Entsorgung von Abf\u00e4llen",
        "slug": "entsorgung-von-abfaellen",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Lager",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><strong><u class=\"content-underline\"><span>Richtige Entsorgung von Abf\u00e4llen<\/span><\/u><\/strong><span><br><br>Zun\u00e4chst einmal m\u00fcssen wir zwischen den verschiedenartigen Abf\u00e4llen unterscheiden:<br>1. Folie<br>2. Dosen (Wei\u00dfblechdosen)<br>3. Holz(schrott)<br>4. Restm\u00fcll<br>5. Metall(schrott)<br>6. Papier\/Pappe<br>7. Lebensmittel <br><br>F\u00fcr die 5 erstgenannten M\u00fcllarten stehen entsprechende Container auf dem FDBS-Betriebsgel\u00e4nde bereit und werden regelm\u00e4\u00dfig geleert.<br><\/span><strong><em><span>Papier und Pappe<\/span><\/em><\/strong><span> wird, in der ebenfalls auf dem FDBS-Betriebsgel\u00e4nde bereitstehenden Papppresse, entsorgt. Die Leerung dieser findet \u201eauf Abruf\u201c durch die Lagerleitung statt.<br><br><\/span><strong><em><span style=\"color: red\">Achtung:<\/span><\/em><\/strong><span style=\"color: red\"> <\/span><span><br>Der <\/span><strong><span>Holz<\/span><\/strong><span>(schrott)-Container ist lediglich f\u00fcr kleinteiligen Holzschrott geeignet! Nicht mehr tauschf\u00e4hige Europaletten oder defekte andersartige Holzpaletten werden separat neben dem Container gestapelt. Diese werden ebenfalls regelm\u00e4\u00dfig durch Privatleute abgeholt.<br>Die Stapelh\u00f6he sollte hier 15 Paletten nicht \u00fcberschreiten!<br>Der <\/span><strong><em><span>Foliencontainer<\/span><\/em><\/strong><span>, sowie der <\/span><strong><em><span>Restm\u00fcll<\/span><\/em><\/strong><em><span>container<\/span><\/em><span> sollte jeweils nach Bef\u00fcllung wieder verschlossen werden, um das \u201eUmherfliegen\u201c von M\u00fcllresten durch starken Wind zu verhindern.<br><br><\/span><strong><em><span>Lebensmittel<\/span><\/em><\/strong><span>, die z.B. durch Bruch oder \u00dcberschreiten des Mindesthaltbarkeitsdatums ihren einwandfreien, verkaufsf\u00e4higen Zustand verlieren, m\u00fcssen in den bereitstehenden Lebensmitteltonnen fachgerecht entsorgt werden.<br>Diese befinden sich in einem separaten, gek\u00fchltem Raum (im Bereich der Warenschleuse zwischen Lager und Fleischabteilung), um die getrennte Lagerung zu der verkaufsf\u00e4higen Ware sicherzustellen. Die Trennung ist n\u00f6tig, um eine Kreuzkontamination verkaufsf\u00e4higer Ware z.B. durch entstehende Schimmelpilze o.\u00e4. auszuschlie\u00dfen und gleichzeitig, um die Geruchsbel\u00e4stigung einzud\u00e4mmen.<br><br><\/span><strong><em><span style=\"color: red\">Achtung:<\/span><\/em><\/strong><span><br>Die verpackten Lebensmittel (Ware aus dem Lager) k\u00f6nnen inkl. der Verpackungsmaterialien entsorgt werden. Diese Artikel d\u00fcrfen aber nicht zusammen mit entsorgter Frischfleisch-Ware aus der Fleischabteilung in der gleichen Tonne entsorgt werden. <br>Die Lebensmitteltonnen sind m\u00f6glichst vollst\u00e4ndig zu f\u00fcllen, um bei der w\u00f6chentlichen Abholung der vollen Lebensmitteltonnen mehrere halb gef\u00fcllte Tonnen zu vermeiden (Platz- und Kostengr\u00fcnde).<br><br><\/span><\/p>",
        "created_at": "2023-05-31T13:04:23.000000Z",
        "updated_at": "2023-12-20T10:08:13.000000Z"
    },
    {
        "id": 85,
        "status": "published",
        "title": "Qualit\u00e4tsmanagement",
        "slug": "qualitaetsmanagement",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h1>Qualit\u00e4tsmanagement<\/h1><h5>Was versteht man unter Qualit\u00e4tsmanagement?<\/h5><p>Um dem Kunden ein hohes Ma\u00df an Qualit\u00e4t bieten zu k\u00f6nnen, ist es hilfreich, Standards f\u00fcr gewisse Workflows zu definieren, die dabei unterst\u00fctzen sollen, Produkte bzw. Dienstleistungen zu verbessern oder auf einem gleichbleibend hohen Niveau zu halten. Das Qualit\u00e4tsmanagement umfasst alle Ma\u00dfnahmen die dazu notwendig sind, um diese Standards zu halten oder zu erreichen und damit die Kundenzufriedenheit zu verbessern.<\/p><p><\/p><h5>Was bedeutet das f\u00fcr uns?<\/h5><p>Wir m\u00fcssen einen prozessoptimierten Workflow schaffen, bei dem wir ein hohes Ma\u00df an Qualit\u00e4t gew\u00e4hrleisten k\u00f6nnen. Produkte sollen m\u00f6glichst fehlerfrei dem Kunden zur Verf\u00fcgung gestellt werden, unabh\u00e4ngig davon, ob diese aus dem Print- oder digitalen Bereich stammen. Es ist von Vorteil, Grafik-Standards (siehe separaten Artikel) zu definieren, die bei der Layouterstellung angewendet werden.<\/p><p><\/p><h5>Welche Korrekturen beinhaltet das QM?<\/h5><p>Es werden <strong>ALLE<\/strong> Dokumente kontrolliert, welche <strong>KEINE <\/strong>Dauerauftr\u00e4ge sind. Gibt es Unstimmigkeiten oder ist man sich nicht sicher: Absprache mit AGO.<\/p><p>Durch die Hinweisklausel in der E-Mail haben wir uns bez\u00fcglich Rechtschreibfehlern in gelieferten Texten vom Kunden bereits abgesichert. Es geht prim\u00e4r jedoch nicht nur um die Rechtschreibung. Richtige Zeichensetzung und sauberes Anordnen von Bildern geh\u00f6ren ebenso dazu.<\/p><p><\/p><h5>Wie sieht der Workflow des QM aus?<\/h5><p>Bevor Daten zur Freigabe zum Kunden gehen, werden diese durch das QM gepr\u00fcft. Nach erteilter interner Freigabe gehen die Daten zum Kunden. Es wird eine Korrekturschleife geben.<\/p><ul><li><p>Bei Neukonzeptionen vorab den zeitlichen Aufwand mit BV, AGO oder FBR abstimmen (dient der realistischen Kosteneinsch\u00e4tzung f\u00fcr das Projekt)<\/p><\/li><li><p>Weicht die wirkliche Arbeitszeit von der Vorgabe ab: <br>zeitnahe Absprache mit BV, AGO oder FBR<\/p><\/li><li><p>Neukonzeptionen immer durch das interne QM kontrollieren lassen<\/p><\/li><li><p>Arbeitsaufwand, der in Rechnung gestellt werden soll von BV, AGO oder FBR freigeben lassen<\/p><\/li><li><p>Neukonzeptionen von Azubis immer vom Ausbilder freigeben lassen<br>(Kosten k\u00f6nnen nicht 1:1 abgerechnet werden. Es muss hier der vorher definierte zeitliche Aufwand in Rechnung gestellt werden. Ggf. noch mal mit BV, AGO oder FBR abstimmen)<\/p><\/li><\/ul><p><\/p><h5>Folge Punkte werden durch das QM gepr\u00fcft:<\/h5><ul><li><p>Typo nach CD-Vorgaben - Anzahl der verwendeten Schriften<br>(Es soll darauf geachtet werden, das bereits verwendete Typo benutzt wird, damit am Ende nicht zu viele Schriften f\u00fcr einen Kunden verwendet werden)<\/p><\/li><li><p>Zeichensetzung - doppelte Leerzeichen, richtige Angabe von Ma\u00dfeinheiten etc.<\/p><\/li><li><p>B\u00fcndigkeit Bilder<\/p><\/li><li><p>B\u00fcndigkeit Bild\/Text<\/p><\/li><li><p>Rechtschreibung, wenn Fehler beim Lesen auffallen<\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2023-06-08T10:08:30.000000Z",
        "updated_at": "2023-06-09T06:56:04.000000Z"
    },
    {
        "id": 86,
        "status": "published",
        "title": "Grafik-Standards",
        "slug": "grafik-standards",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Einen Standard zu definieren sorgt f\u00fcr Struktur und schafft einen Rahmen, an dem man sich orientieren kann. Der Grafik-Standard soll den Aufbau von InDesign Dokumente unterst\u00fctzen und somit eine einheitliche Ebene f\u00fcr Qualit\u00e4t schaffen. Arbeiten mehrere Personen an einem Dokument (durch Krankheit, Ausfall etc.) vereinfacht der Grafik-Standard das weitere Bearbeiten der Dokumente.<\/p><p><\/p><ul><li><p>Dateibenennung:<br>Produkt_(Gramm)_Format_Kunde.xxx<br><em>Beispiel:<\/em> Leberwurst_300g_105x48_Mueller.pdf<\/p><\/li><li><p>Bilddaten Benennung eindeutig<\/p><\/li><li><p>Bilder in den Produktbilder Ordner ablegen (<strong>NICHT<\/strong> im Download Ordner)<\/p><\/li><li><p>Layoutbilder verbleiben im Downloadordner, damit sie wahrgenommen werden und vor dem Ver\u00f6ffentlichen gegen lizenzierte Bilder getauscht werden<\/p><\/li><li><p>Dokument nach CD-Vorgaben aufbauen (Typo, Farben etc.)<\/p><\/li><li><p>Alle nicht verwendeten Farben l\u00f6schen<\/p><\/li><li><p>Keine Objekte au\u00dferhalb der Zeichen Fl\u00e4che<\/p><\/li><li><p>B\u00fcndigkeit Bild\/Text<\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2023-06-08T10:28:52.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T14:18:51.000000Z"
    },
    {
        "id": 88,
        "status": "published",
        "title": "Workflow F\u00fchrerscheinkontrolle LAPID",
        "slug": "workflow-fuehrerscheinkontrolle-lapid",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [
            "F\u00fchrerscheinkontrolle",
            "Stationsfinder",
            "LAPID",
            "F\u00fchrerschein",
            "Shell"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Liebe Kolleg*innen,<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>die monatliche \u00dcberpr\u00fcfung der F\u00fchrerscheine ist selbstst\u00e4ndig und ohne zus\u00e4tzliche Aufforderung durch den Fuhrpark durchzuf\u00fchren. Hierf\u00fcr erh\u00e4lt jede*r entsprechende und regelm\u00e4\u00dfige E-Mails zur Erinnerung.<\/p><p>Sollte es euch einmal nicht m\u00f6glich sein, die \u00dcberpr\u00fcfung bei uns im Haus durchf\u00fchren zu lassen, k\u00f6nnt ihr dies z.B. auch an jeder Shell-Tankstelle. Ebenfalls gibt es weitere Anbieter, die ein entsprechendes Ger\u00e4t bei sich aufgestellt haben und ihr diese f\u00fcr die \u00dcberpr\u00fcfung auf euren Wegen anfahren k\u00f6nnt. Hierf\u00fcr k\u00f6nnt ihr den nachfolgenden Link nutzen und eine entsprechende Station suchen:<\/p><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/stationsfinder.lapid.de\/de\/\">Stationsfinder (<\/a><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"http:\/\/lapid.de\">lapid.de<\/a><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/stationsfinder.lapid.de\/de\/\">)<\/a><\/p><p>Wenn das Auslesen der Karte am Ger\u00e4t nicht m\u00f6glich ist, wendet euch bitte an den Fuhrpark, um einen neuen LAPID-Code zu verkleben.<\/p>",
        "created_at": "2023-06-20T08:21:06.000000Z",
        "updated_at": "2023-06-20T09:21:41.000000Z"
    },
    {
        "id": 90,
        "status": "published",
        "title": "Workflow Postversand",
        "slug": "workflow-postversand",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Ab dem 26.06.2023 verschickt das Marketing alle Umschl\u00e4ge mit der Post. Folgender Workflow muss zuk\u00fcnftig eingehalten werden:<\/p><p>1. Die Post wird immer <strong>Dienstag, Donnerstag und Freitag um 13.00 Uhr<\/strong> abgeholt.<\/p><p>2. F\u00fcr den Postversand werden ausschlie\u00dflich die Versandkartons verwendet.<\/p><p>3. Die Ware wird als Warenpost versendet.<br><br>4. Die Zugangsdaten liegen unter:<br>Werbung_intern\/Passwoerter\/Zugangsdaten_Allgemein\/<br>https:\/\/geschaeftskunden.dhl.de\/<br><br>5. Die entsprechende Artikelnummer ist in Navision als 33 02 011 angelegt.<\/p><p>6. Die Ware wird nur in Ausnahmef\u00e4llen mit der Tour verschickt. Kunden werden darauf hingewiesen, dass Ware, die nicht ankommt, auf ihre Kosten wieder versendet wird.<\/p><p>7. Kunden werden darauf hingewiesen, dass dieser neue Workflow aufgrund interner Struktur\u00e4nderungen im Unternehmen zustande kommt und sie bitte zuk\u00fcnftig mehr Zeit f\u00fcr ihre Bestellungen einplanen. Sollten Kunden nicht aufh\u00f6ren zu meckern oder zu aufdringlich werden, k\u00f6nnen diese zur Not an BV, FBR oder AGO weitergeleitet werden.<\/p>",
        "created_at": "2023-06-26T08:28:05.000000Z",
        "updated_at": "2023-08-02T05:57:46.000000Z"
    },
    {
        "id": 92,
        "status": "published",
        "title": "Zentrale Anlaufstelle IT-Service und -Support",
        "slug": "zentrale-anlaufstelle-it-service-und-support",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/IT\/ITS.jpg",
        "role": "IT",
        "tags": [
            "Support"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Ab sofort gibt es die zentrale E-Mailadresse <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:it@fdbs.de\">it@fdbs.de<\/a>, an die samtliche it-relevanten Themen zu richten sind (also Anforderungen, Fragen oder auch Probleme\/Fehlermeldungen, die relevante Betriebsabl\u00e4ufe <u class=\"content-underline\">nicht<\/u> st\u00f6ren oder unterbrechen).<\/p><p><span style=\"color: var(--color-error)\">Eine direkte telefonische Kontaktaufnahme zur IT-Abteilung sollte nur noch zu Anliegen erfolgen, die relevante Betriebsabl\u00e4ufe st\u00f6ren oder unterbrechen oder sonstigen dringlichen Charakter haben.<\/span><\/p><p>Damit ergeben sich folgende Vorteile\/M\u00f6glichkeiten:<\/p><ul><li><p>eine zentrale Erfassung aller IT-relevanten Themen,<\/p><\/li><li><p>eine automatische Priorisierung nach Eingang der Nachricht, <\/p><\/li><li><p>die M\u00f6glichkeit einer zus\u00e4tzlichen manuellen Priorisierung nach Dringlichkeit sowie<\/p><\/li><li><p>die IT-interne Zuweisung nach Themengebieten\/Fachbereichen<\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2023-07-07T11:43:42.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-05T11:12:03.000000Z"
    },
    {
        "id": 93,
        "status": "published",
        "title": "Zeiterfassung im Navision (+Homeoffice)",
        "slug": "zeiterfassung-homeoffice",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Zeiterfassung-im-Navision\/Banner.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [
            "Zeiterfassung",
            "Personal",
            "Navision"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h1>Zeiterfassung im Navision<\/h1><p>Im Navision gibt es die M\u00f6glichkeit, die Arbeitszeit zu erfassen. Daf\u00fcr gibt es im Navision das Men\u00fc \"Soft-Terminal\".<\/p><p>Dies ist zu finden unter Abteilungen &gt; TempVision Talent Management &gt; Dialog &gt; Soft-Terminal<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Zeiterfassung-im-Navision\/NAV-1.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><p><\/p><h2>Regul\u00e4re Zeiterfassung (im B\u00fcro)<\/h2><h3>Arbeitsbeginn<\/h3><p>Der Arbeitsbeginn wird \u00fcber \"Kommen\" angegeben. Alle Informationen werden nun automatisch eingetragen, sodass nur noch mit \"OK\" best\u00e4tigt werden muss:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Zeiterfassung-im-Navision\/NAV-2.png\" alt=\"\"><p><\/p><h3>Pause<\/h3><p>F\u00fcr Pausenanfang und -ende wird auf die gleiche Art und Weise gestempelt. Nach dem Klicken auf Pause werden ebenfalls alle Informationen automatisch ausgef\u00fcllt. Lediglich \"OK\" muss noch angeklickt werden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Zeiterfassung-im-Navision\/NAV-3.png\" alt=\"\"><p><\/p><h3>Arbeitsende<\/h3><p>Das Arbeitsende wird \u00fcber \"Gehen\" angegeben. Alle Informationen werden nun automatisch eingetragen, sodass nur noch mit \"OK\" best\u00e4tigt werden muss:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Zeiterfassung-im-Navision\/NAV-4.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p><h2>Zeiterfassung bei Homeoffice<\/h2><h3>Arbeitsbeginn<\/h3><p>Als Erstes wird normal gestempelt als w\u00e4re man im B\u00fcro, also \"Kommen\" und \"OK\" ausw\u00e4hlen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Zeiterfassung-im-Navision\/NAV-2.png\" alt=\"\"><p>&nbsp;<\/p><p>Dann wird \"Abwesend\" ausgew\u00e4hlt. Hier muss das untere Feld mit dem Pfeil auf der rechten Seite aufgeklappt werden und \"3300\" eingegeben werden.<br>Anschlie\u00dfend wird das mit \"OK\" best\u00e4tigt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Zeiterfassung-im-Navision\/NAV-5.png\" alt=\"\"><p><\/p><h3>Pause<\/h3><p>Die Pause wird wie gewohnt gestempelt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Zeiterfassung-im-Navision\/NAV-3.png\" alt=\"\"><p><\/p><h3>Arbeitsende<\/h3><p>Hier ist es im Gegensatz zum Arbeitsbeginn genau andersherum.<br>Zuerst wird auf \"Abwesend\" geklickt und der Abwesenheitscode \"3300\" eingetragen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Zeiterfassung-im-Navision\/NAV-5.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>Anschlie\u00dfend wird \u00fcber \"Gehen\" ausgestempelt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/allgemein\/Zeiterfassung-im-Navision\/NAV-4.png\" alt=\"\"><p><\/p>",
        "created_at": "2023-07-14T09:35:24.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-18T15:19:44.000000Z"
    },
    {
        "id": 96,
        "status": "published",
        "title": "Onboarding Prozess",
        "slug": "onboarding-prozess",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/muster_2.jpg",
        "role": "HR \/ Buchhaltung",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h3><span style=\"color: var(--color-error)\">ONBOARDING - WILLKOMMEN BEI FDBS<\/span><\/h3><p><span style=\"color: rgb(51, 51, 51)\">\u201eWelcome on board!\u201c \u2013 mit einem herzlichen Willkommen sollte jeder neue Job beginnen. Unter \u201eOnboarding\u201c ist im Personalmanagement der strukturierte und systematische Prozess bekannt, der das erm\u00f6glicht. Neue Mitarbeiter sollen sich vom ersten Tag an wohlf\u00fchlen. Denn zufriedene Mitarbeiter sind motivierter, engagierter, produktiver. Und sie bleiben dem Unternehmen l\u00e4nger erhalten \u2013 was gerade angesichts des Fachkr\u00e4ftemangels immer wichtiger ist.<\/span><\/p><p><strong><span style=\"color: rgb(51, 51, 51)\">Ziel ist, den Neuzugang fachlich einzuarbeiten und z\u00fcgig ins Team und in die Unternehmenskultur einzugliedern. <\/span><\/strong><span style=\"color: rgb(51, 51, 51)\">Gutes Onboarding schafft eine Wohlf\u00fchlatmosph\u00e4re, um die Arbeitsabl\u00e4ufe und Zusammenarbeit zu harmonisieren. Das verhindert zugleich, dass der neue Mitarbeiter noch w\u00e4hrend der Probezeit wieder k\u00fcndigt. Kurz: Der oder die Mitarbeiter*in soll sich von Beginn an als vollwertiges Mitglied der Organisation wohlf\u00fchlen.<\/span><\/p><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Der Fachbereich HR ist im Onboarding Prozess federf\u00fchrend. Das hei\u00dft, dort liegt der konzeptionell-strategische Part und auch das Sicherstellen einer qualitativ guten Durchf\u00fchrung und Umsetzung. Das bedeutet aber eben auch, dass der HR-Bereich nicht allein f\u00fcr die operative Umsetzung des Onboardings verantwortlich ist, sondern f\u00fcr die Prozessvorgaben und die Evaluation. F\u00fcr ein gelungenes Onboarding liegt die Verantwortung auch bei der direkten F\u00fchrungskraft, da sie die f\u00fcr die Position wichtigsten Rahmenbedingungen kennt, am passgenauesten ber\u00fccksichtigen kann und nah an Newcomer dran ist. <\/span><strong><span style=\"color: var(--color-heading)\">Um das daf\u00fcr erforderliche Vertrauen aufzubauen, sollte sich vom ersten Kontakt an darum bem\u00fcht werden, als hilfsbereit, serviceorientiert und offen wahrgenommen zu werden. <\/span><\/strong><span style=\"color: var(--color-heading)\">Dies gilt nat\u00fcrlich nicht insbesondere f\u00fcr den Onboarding Prozess, sondern f\u00fcr die gesamte Zusammenarbeit.<\/span><\/p><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Das Team ist f\u00fcr jedes Teammitglied der Bereich, in dem Zusammenarbeit sowie fachlicher Austausch stattfindet, in dem <\/span><strong><span style=\"color: var(--color-heading)\">gegenseitiger Support erforderlich ist und in dem sich \u2013 im Idealfall \u2013 alle wohlf\u00fchlen.<\/span><\/strong><span style=\"color: var(--color-heading)\"> Nur wenn diese Bedingungen f\u00fcr alle Teammitglieder erf\u00fcllt sind, kann das Team eine wirklich effiziente Arbeit leisten und herausfordernde Ziele erreichen. <\/span><\/p><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Durch jede Ver\u00e4nderung im Team muss sich das Teamgef\u00fcge allerdings neu finden, sich den neuen Gegebenheiten und Pers\u00f6nlichkeiten anpassen, um das optimale Zusammenspiel wiederzufinden.<\/span><\/p><p style=\"text-align: start\"><span style=\"color: var(--color-heading)\">Das ist f\u00fcr jedes einzelne Teammitglied wichtig.<\/span><strong><span style=\"color: var(--color-heading)\"> Daher ist auch das Engagement f\u00fcr die neue Person durch jedes Teammitglied im Onboarding Prozess wichtig.&nbsp;<\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: start\"><span style=\"color: var(--color-heading)\">Die <\/span><strong><span style=\"color: var(--color-heading)\">Teammitglieder<\/span><\/strong><span style=\"color: var(--color-heading)\"> sollten den Neueinstellungen also mit Hilfsbereitschaft, einem regen Austausch und gemeinschaftlichen Aktionen den Start in das neue Team erleichtern und dadurch das<\/span><strong><span style=\"color: var(--color-heading)\"> Miteinander aktiv f\u00f6rdern<\/span><\/strong><span style=\"color: var(--color-heading)\">. So nehmen alle ihre Rolle auf der Suche nach einem gemeinsamen Teamspirit in der Einarbeitungsphase wahr.<\/span><\/p><h3><strong><span style=\"color: var(--color-heading)\">Das Wichtigste zusammengefasst:<\/span><\/strong><\/h3><ul><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Ein optimaler Onboarding-Prozess umfasst drei Phasen: die Vorbereitung, Orientierung und Integration.<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Die Dauer eines Onboarding h\u00e4ngt von der Komplexit\u00e4t der Stelle und den Prozessen im Unternehmen ab. Die Einf\u00fchrungsphase beginnt mit der Vertragsunterschrift und endet nach der Probezeit.<\/span><\/p><\/li><li><p><span style=\"color: var(--color-heading)\">Im Onboarding geht es darum, neue Mitarbeiter strukturiert mit ihren Aufgaben sowie g\u00e4ngigen Prozessen vertraut zu machen, ihnen die Unternehmenskultur n\u00e4her zu bringen und sie Kollegen vertraut zu machen<\/span><\/p><\/li><\/ul><p><strong><span style=\"color: var(--color-error)\">Seht den Onboarding Prozess als eine feste Aufgabe an und r\u00e4umt dieser Aufgabe entsprechende Zeit ein, damit die Mitarbeitenden es im Stress des Alltags nicht nach hinten priorisieren.<\/span><\/strong><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/jobs\/_DSC8021.jpg\" alt=\"\">",
        "created_at": "2023-07-25T06:43:46.000000Z",
        "updated_at": "2023-12-20T10:11:26.000000Z"
    },
    {
        "id": 97,
        "status": "published",
        "title": "Angebotspflege ohne Kundennummer",
        "slug": "angebotspflege-ohne-kundennummer",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Vertrieb",
        "tags": [
            "Angebot",
            "Kundennummer",
            "Akquise",
            "Neukunde"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Angebotspflege ohne Kundennummer f\u00fcr die Neukundenakquise<\/p><ol><li><p>im Rollencenter nach \"Kontakte\" suchen<\/p><\/li><li><p>Neuen Kontakt \u00fcber \"Neu\" erstellen<\/p><\/li><li><p>Kundendaten ausf\u00fcllen und die Nr am Ende Kopieren um sp\u00e4ter danach zu suchen (Bsp.: M-Kont101936), dann auf OK best\u00e4tigen<\/p><\/li><li><p>In der Kontaktansicht die kopierte Nummer einf\u00fcgen und den Kunden markieren<\/p><\/li><li><p>\"Neues Verkaufsangebot\" anklicken und wie gewohnt ein Angebot erstellen<\/p><\/li><li><p>Das Angebot kann abgespeichert, gedruckt oder versendet werden<\/p><\/li><\/ol>",
        "created_at": "2023-07-26T07:44:38.000000Z",
        "updated_at": "2023-12-20T10:06:22.000000Z"
    },
    {
        "id": 99,
        "status": "published",
        "title": "Urlaubs\u00fcbergabe \u2013 Was ist zu beachten?",
        "slug": "urlaubsuebergabe-was-ist-zu-beachten",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h4>Urlaubs\u00fcbergabe: Wichtige Punkte<\/h4><ul><li><p>Dateipfad hinterlegen<\/p><\/li><li><p style=\"text-align: start\">ggf. E-Mail-Verlauf im Ordner ablegen zum Nachvollziehen; <strong>dabei auf sinnvolle Benennung der Dateien achten<\/strong><\/p><\/li><li><p style=\"text-align: start\">ToDo's: was war der letzte Schritt und was muss noch gemacht werden.<\/p><\/li><li><p style=\"text-align: start\">Bei Auftr\u00e4gen, die abgerechnet werden m\u00fcssen, die Arbeitszeiten mit auff\u00fchren<\/p><\/li><li><p style=\"text-align: start\">Kunde mit Auftrag genau definieren \u2013 gerne Vorlage aus dem Ordner: <strong>\\OneDrive - Fleischer-Dienst Braunschweig eG\\Werbung_intern\\Uebergaben <\/strong>verwenden<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/urlaubsuebergabeprotokoll.png\" alt=\"\"><\/li><\/ul><p><\/p><h4>Beispiel ToDo's<\/h4><blockquote class=\"content-blockquote\"><h4><\/h4><ul><li><p style=\"text-align: start\">Visitenkarte an Kunden zur Freigabe gesendet am xx.xx.xx<\/p><\/li><li><p style=\"text-align: start\">Nach Freigabe bei WmD 500 Stk. bestellen<\/p><\/li><li><p style=\"text-align: start\">Arbeitszeit bisher: <strong>22 AW (8 mehr als im Angebot)<\/strong><\/p><\/li><li><p style=\"text-align: start\">Dateipfad: <span style=\"color: var(--color-info)\">W:\\Kunden\\Neubauer\\Drucksachen\\Handzettel<\/span><\/p><\/li><\/ul><\/blockquote>",
        "created_at": "2023-07-31T13:30:26.000000Z",
        "updated_at": "2023-07-31T13:31:17.000000Z"
    },
    {
        "id": 101,
        "status": "draft",
        "title": "Chargenkorrektur",
        "slug": "chargenkorrektur",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Einkauf",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Chargenkorrektur_1.png\" alt=\"\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Chargenkorrektur_1.png\" alt=\"\"><p>Eine Chargenkorrektur ist immer dann notwendig, wenn auf der Charge nicht genug Gewicht vorhanden ist. Im Beispiel ist auf der Charge 341093 kein Gewicht.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Chargenkorrektur_2.png\" alt=\"\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Chargenkorrektur_2.png\" alt=\"\"><p>Zuerst wird ein Zugang \u00fcber das entsprechende Gewicht gebucht,<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Chargenkorrektur_3.png\" alt=\"\"><p>jetzt gehen wir mit dem Shortcut (Strg+Shift+I) in die Chargenverfolgung und geben die Charge und das Gewicht manuell ein. So zieht sich das System das MHD automatisch, welches der Charge zugeordnet ist.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Chargenkorrektur_4.png\" alt=\"\"><p>zu jedem Zugang geh\u00f6rt ein Abgang, diesen tippen wir direkt unter den Zugang mit dem entsprechenden Gewicht.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Chargenkorrektur_5.png\" alt=\"\"><p>jetzt gehen wir im Abgang wieder mit dem Shortcut die Chargenverfolgung, ziehen uns im Abgang die Charge aus dem System um Fehler zu minimieren. Im Anschluss best\u00e4tigen wir die Maske und Buchen mit dem Shortcut F9 den Vorgang.<\/p><p><\/p><p><\/p>",
        "created_at": "2023-08-31T05:39:22.000000Z",
        "updated_at": "2023-12-20T10:07:16.000000Z"
    },
    {
        "id": 102,
        "status": "published",
        "title": "Rechungsfreigabe",
        "slug": "rechungsfreigabe",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/muster_1.jpg",
        "role": "Einkauf",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Im Outlook unter Dispo@FDBS ist der Rechnungsordner, hier werden die Rechnungen von der Buchhaltung abgelegt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Screenshot 2023-08-31 071612 Rechnung1.png\" alt=\"\"><p><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Screenshot 2023-08-31 071816 Rechnung2.png\" alt=\"\"><p>Zu der Ausgew\u00e4hlten Rechnung muss die passende gelieferte Bestellung zugeordnet werden, diese kann man auf unterschiedliche Arten finden, unter dem Reiter Bestellungen im Navison kann man nach Lieferscheinnummer, Bestellnummer oder Kreditor suchen.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Screenshot 2023-08-31 071923 Rechnung3.png\" alt=\"\"><p><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Screenshot 2023-08-31 072020 Rechnung4.png\" alt=\"\"><p><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Screenshot 2023-08-31 072049 Rechnung5.png\" alt=\"\"><p>Jetzt werden die Einkaufspreise und die Menge der Rechnung mit dem Wareneingang verglichen und auf Richtigkeit gepr\u00fcft.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Screenshot 2023-08-31 072117 Rechnung6.png\" alt=\"\"><p>Wenn alle Faktoren der Rechnung und der Bestellung \u00fcbereinstimmen, k\u00f6nnen wir diese zur Bezahlung freigeben. (shortcut F9)<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Screenshot 2023-08-31 072202 Rechnung7.png\" alt=\"\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Screenshot 2023-08-31 072255 Rechnung8.png\" alt=\"\"><p>Nun erfolgt die Ablage des Dokuments.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Screenshot 2023-08-31 072419 Rechnung9.png\" alt=\"\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/Einkauf\/Screenshot 2023-08-31 072510 Rechnung10.png\" alt=\"\"><p>In dieser Maske erfolgt die Ablage der PDF Datei aus dem Rechnungsordner in die Dropbox.<\/p>",
        "created_at": "2023-08-31T09:37:55.000000Z",
        "updated_at": "2023-12-20T10:12:21.000000Z"
    },
    {
        "id": 103,
        "status": "published",
        "title": "Archivierung der gebuchten Einkaufslieferungen (Lieferscheine)",
        "slug": "archivierung-der-gebuchten-einkaufslieferungen-lieferscheine",
        "image": "https:\/\/www.scan-profi.de\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Scannen-B%C3%BCro-Privat.jpg",
        "role": "Lager",
        "tags": [
            "Anleitung",
            "Guide",
            "Digitalisierung"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p style=\"text-align: center\"><\/p><p style=\"text-align: center\"><strong><u class=\"content-underline\">Archivierung der gebuchten Einkaufslieferungen (Lieferscheine)<\/u><\/strong><\/p><ul><li><p>Die gebuchten Lieferscheine werden nach Datum und anschlie\u00dfend nach dem Alphabet sortiert<\/p><\/li><li><p>Anschlie\u00dfend wird jeder Lieferschein pro Bestellung eingescannt (Liefert ein Lieferant mehrere Vorg\u00e4nge an, so muss jeder Vorgang einzeln eingescannt werden)<\/p><\/li><li><p>Die eingescannten Lieferscheine sind nach dem Scanvorgang im Ordner ,,Lieferscheine_WE\u00b4\u00b4 zu finden (Pfad: Dieser PC \u2013 daten (<a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"file:\/\/fdbs-file\">\\\\fdbs-file<\/a>) (G:) - Lieferscheine_WE Verkn\u00fcpfung)<\/p><\/li><li><p>Nun in Microsoft Navision auf ,,Geb. Einkaufslieferungen\u00b4\u00b4 gehen und dort nach Buchungsdatum filtern<\/p><\/li><li><p>Den Ordner ,,Lieferscheine_WE\u00b4\u00b4 \u00f6ffnen und die passende Datei zum jeweiligen Einkauf in die ,,Drop-Zone\u00b4\u00b4 ziehen<\/p><\/li><li><p>Nachdem alle Lieferscheine den jeweiligen Vorg\u00e4ngen zugeordnet wurden, wird der Ordner ,,Lieferscheine_WE\u00b4\u00b4 geleert und die Original Lieferscheine werden der Aktenvernichtung zugef\u00fchrt<\/p><\/li><\/ul><p style=\"text-align: center\">&nbsp;<strong>! Lieferscheine sollen immer tagesaktuell abgelegt werden !<\/strong><\/p>",
        "created_at": "2023-09-02T22:46:01.000000Z",
        "updated_at": "2023-09-04T13:29:26.000000Z"
    },
    {
        "id": 104,
        "status": "published",
        "title": "Sicherheitsmesser",
        "slug": "sicherheitsmesser",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/muster_3.jpg",
        "role": "Lager",
        "tags": [
            "messer",
            "sicherheitsmesser",
            "cutter"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><strong><u class=\"content-underline\">Sicherheitsmesser<\/u><\/strong><br><br><strong><em>Allgemeines<\/em>:<\/strong><br>Das Messer muss f\u00fcr das zu schneidende Material sowie die Arbeitsaufgabe geeignet sein. Deshalb d\u00fcrfen nur Messer genutzt werden, die Arbeitgeber oder Vorgesetzte zur Verf\u00fcgung gestellt haben!<br>Stumpfe oder besch\u00e4digte Klingen sind umgehend entsprechend den Herstellerangaben zu wechseln Die Klinge ist anschlie\u00dfend in einem geeigneten Beh\u00e4lter zu entsorgen.<br><br><br><strong><em>Funktion eines Messers mit automatischem Klingenr\u00fcckzug (Sicherheitsmesser):<\/em><\/strong><\/p><p>Die Klinge mit dem Schieber aus dem Geh\u00e4use herausschieben, an Schneidgut ansetzen und Schieber loslassen. Die Klinge zieht sich zur\u00fcck, wenn sie das Schneidgut verl\u00e4sst (aber nur, wenn der Schieber losgelassen wurde!).<br><br><br><strong><em>H\u00e4ufige Ursachen von Handverletzungen beim Umgang mit Cutter-Messern:<\/em><\/strong><\/p><p>\u2022 Abrutschen mit dem Messer beim Schneiden<\/p><p>\u2022 reflexartiges Greifen nach herunterfallenden Messern (mit feststehenden Klingen)<\/p><p>\u2022 Transport von offenen oder defekten Messern in Hosen oder Jackentaschen<\/p><p>\u2022 Benutzung von ungeeigneten, stumpfen Klingen<\/p><p>\u2022 unsachgem\u00e4\u00dfer Wechsel der Klinge<\/p><p>\u2022 falscher Umgang mit Messern, z.B. Festhalten des Schnittgutes im Schneidbereich<\/p><p>\u2022 Hineingreifen in herumliegende, entsorgte Klingen<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><br><strong><em>Tipps zum sicheren Umgang mit dem Sicherheitsmesser:<\/em><\/strong><\/p><p>\u2022 Schr\u00e4g zum Schnitt stellen, kein K\u00f6rperteil darf sich in Verl\u00e4ngerung zur Schneidlinie befinden<\/p><p>\u2022 Kraftaufwand beim Schneiden von Kartonagen reduzieren durch Anwinkeln des Messers um 45 Grad<\/p><p><span>\u2022 Umreifungsb\u00e4nder vor dem Schnitt auf Spannung ziehen und in flachem Winkel schneiden<br><br><br><br><\/span><strong><em><span style=\"color: red\">Wenn doch etwas passiert\u2026<\/span><\/em><\/strong><br>Nach einer Verletzung sollte ein von der Berufsgenossenschaft zugelassener Durchgangsarzt bzw. eine zugelassene Durchgangs\u00e4rztin aufgesucht werden, insbesondere wenn es sich um eine tiefe und stark blutende Wunde handelt, die Schmerzen nicht nachlassen bzw. sogar zunehmen, Gef\u00fchls- oder Bewegungsst\u00f6rungen vorliegen oder ein Knochenbruch vermutet wird. Bei amputierten Fingergliedern diese nie direkt in Kontakt zu Eis oder anderen gefrorenen Sachen bringen, sondern in keimfreiem Verbandsmaterial k\u00fchl verpacken (z.B. Replantat-Beutel). <br>Aber auch bei kleineren Verletzungen kann es ratsam sein, einen Arzt aufzusuchen und die Wunde versorgen zu lassen. Anderenfalls kann sich diese entz\u00fcnden und schlimmstenfalls zu einer Blutvergiftung f\u00fchren. In jedem Fall sind Verletzungen in einem Verbandbuch oder einem Meldeblock datenschutzkonform einzutragen: mit Namen, Datum\/Uhrzeit, Art der Verletzung, Unfallhergang sowie durchgef\u00fchrten Erste-Hilfe-Ma\u00dfnahme. Bei einem Arztbesuch und entsprechender Ausfallzeit aufgrund der Verletzung ist zudem eine Unfallanzeige auszuf\u00fcllen.<br>Eine Liste an ausgebildeten Ersthelfern innerhalb des Unternehmens h\u00e4ngt an geeigneter Stelle aus.<\/p>",
        "created_at": "2023-09-04T05:23:48.000000Z",
        "updated_at": "2023-12-20T10:12:44.000000Z"
    },
    {
        "id": 106,
        "status": "published",
        "title": "MHH Wartung (Oktober)",
        "slug": "mhh-wartung-oktober",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Werkstatt",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<ul><li><p>ca. im August schickt Herr Ziembinski (MHH) eine Mail<\/p><\/li><\/ul><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/Werkstatt\/Bild1.png\" alt=\"\"><ul><li><p>Termin vereinbaren, mit den in der Mail angegebenen Personen<\/p><p><\/p><\/li><li><p>Alle Unterlagen sind im Laufwerk <u class=\"content-underline\">O: \\MHH Hannover<\/u><\/p><\/li><li><p>Die Wartungsprotokolle (zu finden in <u class=\"content-underline\">O:\\MHH Hannover\\MHH - Wartung neu\\Originale<\/u>) m\u00fcssen vor dem Termin auf Gesch\u00e4ftspapier ausgedruckt und in den blauen MHH Ordner geheftet werden (diese werden von den Technikern bei der Wartung ausgef\u00fcllt)<\/p><\/li><li><p>Auftr\u00e4ge f\u00fcr die Techniker erstellen<\/p><\/li><li><p>Nach erfolgter Wartung erhalten wir die Protokolle und VDE-Pr\u00fcfungen von den Techniker, diese werden zusammen mit den Lieferscheinen (Serviceauftr\u00e4ge) unter <u class=\"content-underline\">O:\\MHH Hannover\\MHH - Wartung neu<\/u>&nbsp; in den jeweiligen Ordner abgelegt und per Mail an Herrn Ziembinski geschickt <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:wartungsdisposition.elektro@mh-hannover.de\">wartungsdisposition.elektro@mh-hannover.de<\/a><\/p><\/li><li><p>Beim Abrechnen der Serviceauftr\u00e4ge ist darauf zu achten, dass die Vertragsnummer und Auftragsnummer vom MHH auf der Rechnung vermerkt ist. Diese wird Anfang jeden Jahres per Mail geschickt (abgelegt im MHH Ordner)<\/p><p><\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2023-09-13T11:27:31.000000Z",
        "updated_at": "2023-12-20T10:10:37.000000Z"
    },
    {
        "id": 107,
        "status": "published",
        "title": "Bestellzeiten\/Liefertage Lieferanten",
        "slug": "Bestellzeiten-Fleisch",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Fleisch",
        "tags": [
            "Fleisch",
            "Liefertage",
            "Bestellzeiten"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><strong><u class=\"content-underline\"><span>Bestellzeiten\/ Liefertage<\/span><\/u><\/strong><\/p><p>&nbsp;<\/p><table><tbody><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span>Liefertag<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span>Lieferant<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><strong><span>Bestellzeit<\/span><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"4\"><p><strong><span>Sonntag<\/span><\/strong><\/p><p><span>Auslieferung Montag<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Steinemann Pork<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Freitag 11:00 Uhr<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>T\u00f6nnies<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Freitag 10:00 Uhr<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Westphal<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Freitag 09:00 Uhr<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Steinemann Beef<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Donnerstag 12:00 Uhr<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"3\"><p><strong><span>Montag<\/span><\/strong><\/p><p><span>Auslieferung Dienstag<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Steinemann Pork<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Montag 11:00 Uhr<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Franitza<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Freitag 11:00 Uhr<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Westphal<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Freitag 12:00 Uhr<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"3\"><p><strong><span>Dienstag<\/span><\/strong><\/p><p><span>Auslieferung Mittwoch<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Steinemann Pork<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Dienstag 11:00 Uhr<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bahlmann <\/span>(ganze Woche)<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Montag 08:00 Uhr<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>T\u00f6nnies<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Freitag 11:00 Uhr<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"4\"><p><strong><span>Mittwoch<\/span><\/strong><\/p><p><span>Auslieferung Donnerstag<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Steinemann Pork<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Mittwoch 11:00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Franitza<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Dienstag 11:00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Westphal<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Dienstag 09:00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Steinemann Beef<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Montag 10:00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"2\"><p><strong><span>Donnerstag<\/span><\/strong><\/p><p><span>Auslieferung Freitag<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Steineman Pork<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Donnerstag 11:00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Franitza<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Bis Mittwoch 11:00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"3\"><p><strong><span>Bei Bedarf<\/span><\/strong><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Mc Keen Beef<\/span><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"3\"><p><span>R\u00fccksprache Fleischabteilung<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Schiller Beef<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span>Vion Beef<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><p>&nbsp;<\/p><p><strong><u class=\"content-underline\"><span>Welcher Lieferant bringt was?<\/span><\/u><\/strong><\/p><p>&nbsp;<\/p><p><strong>Steinemann Pork:<\/strong> <span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Marken Fleisch(M-S)<\/p><p><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Schweinefleisch(SW)<\/p><p><strong>Franitza:<\/strong><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Schweinefleisch(SW)<\/p><p><strong>T\u00f6nnies:<\/strong><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Schweinefleisch(SW)<\/p><p><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Saufleisch(Sau)<\/p><p><strong>Westphal:<\/strong><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Saufleisch(Sau)<\/p><p><strong>Vion Beef<\/strong>:<span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Rindfleisch (Vac)<\/p><p><strong>Steinemann Beef:<\/strong><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>H\u00e4ngende JB Ware<\/p><p>                                         Jungbullenware (JB)<\/p><p><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Rinder Innereien<\/p><p><strong>McKeen Beef:<\/strong><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Rind-\/Jungbullenware EU<\/p><p><strong>Schiller Beef:<\/strong><span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/span>Jungbullen Schillerware<\/p><p>&nbsp;<\/p>",
        "created_at": "2023-09-22T04:41:42.000000Z",
        "updated_at": "2023-12-20T10:07:00.000000Z"
    },
    {
        "id": 108,
        "status": "published",
        "title": "Auftr\u00e4ge f\u00fcr die Werkstatt",
        "slug": "auftraege-fuer-die-werkstatt",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><\/p><p>Bitte die Punkte beim Erstellen eines Auftrages beachten:<\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Belegtypencode muss immer Werkstatt sein<\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Auftr\u00e4ge offen lassen<\/p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sollte die Ware nicht auf Lager sein, bitte das Lieferdatum nicht ver\u00e4ndern, ggf. eine kurze Info, damit wir rechtzeitig bestellen k\u00f6nnen<\/p><p><\/p><p>Ganz wichtig, wir schicken Ware nur raus, wenn Auftr\u00e4ge aus dem Lager oder Fleisch drin sind.<\/p><p><\/p>",
        "created_at": "2023-09-22T11:14:07.000000Z",
        "updated_at": "2023-12-20T10:06:01.000000Z"
    },
    {
        "id": 110,
        "status": "published",
        "title": "Sau Fleisch",
        "slug": "sau-fleisch",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Fleisch",
        "tags": [
            "Sau",
            "Fleisch"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<div class=\"table-wrapper\"><table><tbody><tr><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>Art.-Nr.<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Bezeichnung<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p>Alternative Kundenbezeichnungen<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>\u00d8 Gewicht\/ Verkaufseinheit<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Kurzbeschreibung<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><p>Bild<\/p><\/th><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510030<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Schinken WG<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p>Sauen Schinken, halb quer<\/p><p>wie gewachsen<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>20 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Sauenschinken wie gewachsen. Ohne Filetkopf und Spitzbein. F\u00fcr Weiterverarbeitung<\/p><p>z. B. Wurstherstellung<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Sauschinken.png\" alt=\"Sau Schinken\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>5010031<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Schinken schier<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p>Sau Schinken, Blau<\/p><p>Schier, Ohne Knochen<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>15 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Ohne Knochen<\/p><p>Ohne Speck und Schwarte<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Sauschinken_schier.png\" alt=\"Sau Schinken schier\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510011<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Lachse<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>5 Kg \/ STK<\/p><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Mit Silberhaut<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Saulachse.png\" alt=\"Sau Lachse\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510012<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Lachse geflie\u00dft<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>4 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Ohne Silberhaut<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Saulachse_gefliesst.png\" alt=\"Sau Lachse geflie\u00dft\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510015<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Filetspitzen<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>1 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Ohne Kopf und Kette<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Sau_Filetspitzen.png\" alt=\"Sau Filetspitzen\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510032<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Oberschale geflie\u00dft<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>3 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>vollst\u00e4ndig entvliest und entsehnt<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Sau_Oberschale_gefliesst.png\" alt=\"Sau Oberschale geflie\u00dft\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510040<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Unterschale geflie\u00dft<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>3 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>vollst\u00e4ndig entvliest und entsehnt<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Sau_Unterschale_gefliesst.png\" alt=\"Sau Unterschale geflie\u00dft\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510050<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau H\u00fcfte, schier I<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>2,5 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>ohne Knorpel und Schwarte<\/p><p>mit geringem Fettgewebeanteil<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Sauhuefte_schier.png\" alt=\"Sau H\u00fcfte schier\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510071<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Nacken schier<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>4 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Sauennacken entbeint und ohne Knorpel mit ausgepr\u00e4gter Fleischfarbe.<\/p><p>Die Nacken sind entfettet und frei von Blutansammlungen.<\/p><p>Mit Kontrollschnitt.<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Saunacken_schier.png\" alt=\"Sau Nacken schier\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510091<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Kutterbauch Mager<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>6 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Magerer, entfetteter Bauch<\/p><p>Gezogene Rippe<\/p><p>ohne Schwarte, mit Wammenspitze.<\/p><p>Ohne Ges\u00e4uge, knorpelfrei<\/p><p>Fettgehalt 20-27%<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Sau_Kutterbauch_schier.png\" alt=\"Sau Kutterbauch mager\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510094<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Speck zum Salzen<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>5 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Sauen Speck<\/p><p>Mit Schwarte<\/p><p>Ohne Fleischreste<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Sauspeck.png\" alt=\"Sau Speck\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510095<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Kutterbauch fett<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>7 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Entschwarteter Bauch<\/p><p>Gezogene Rippe<\/p><p>ohne Knorpel, ohne Wamme und<\/p><p>Ges\u00e4uge.<\/p><p>Fettgehalt 30%<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Sau_Kutterbauch_fett.png\" alt=\"Sau Kutterbauch fett\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510230<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau Kugel, entvliest<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p>Sau Nuss<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>2 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Sau Kugel<\/p><p>Sauber ausgel\u00f6st<\/p><p>Ohne Knorpel<\/p><p>Vollst\u00e4ndig envliest und entsehnt<\/p><p>Geringer Fettgewebeanteil<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Saukugel.png\" alt=\"Sau Kugel\"><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"98\" style=\"width: 98px;\"><p>9510231<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"184\" style=\"width: 184px;\"><p>Sau R\u00fcckenspeck ohne Schwarte<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"230\" style=\"width: 230px;\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"172\" style=\"width: 172px;\"><p>2 Kg \/ STK<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"378\" style=\"width: 378px;\"><p>Sau R\u00fcckenspeck<\/p><p>Ohne Schwarte und Fleischreste<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"241\" style=\"width: 241px;\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/fleisch\/Sauenfleisch\/Sau_Rueckenspeck.png\" alt=\"Sau R\u00fcckenspeck\"><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>",
        "created_at": "2023-09-26T07:15:42.000000Z",
        "updated_at": "2023-09-26T12:41:03.000000Z"
    },
    {
        "id": 111,
        "status": "hidden",
        "title": "Workflow Anprobe und Abholung Firmenkleidung",
        "slug": "workflow-anprobe-und-abholung-firmenkleidung",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h3><strong><span style=\"color: var(--color-error)\">Anprobe<\/span><\/strong><\/h3><ol><li><p>Hauptverantwortlich f\u00fcr die Anprobe ist CG. Stellvertretung ist JK. Sollten beide gerade nicht im B\u00fcro sein, wird die Anprobe von der Person durchgef\u00fchrt, die gerade anwesend ist.<\/p><\/li><li><p>In der Regel ruft RH oder MAK nach den Vorstellungsgespr\u00e4chen an und gibt an, wann der jeweilige Mitarbeiter*in <\/p><\/li><li><p>zur Anprobe kommt. Generell sollen vor Anproben Termine abgestimmt werden bzw. eine Info kommen, wenn jemand zur Anprobe vorbei kommt.<\/p><\/li><li><p>Unter \u201eC:\\Users\\cgoetzner\\OneDrive - Fleischer-Dienst Braunschweig eG\\FD_intern\\Kleidung\\Allgemein\\Bestellliste\\PDF\\Bestellung_Firmenkleidung.pdf\u201c liegt das Formular, wo die Bestellung eingetragen wird. Dieses befindet sich auch im Ordner.<\/p><\/li><li><p>Menge und Artikel zur Anprobe liegen unter \"C:\\Users\\cgoetzner\\OneDrive - Fleischer-Dienst Braunschweig eG\\FD_intern\\Kleidung\\Allgemein\\Workflow\\Workflow_Anprobe.pdf\"<\/p><\/li><li><p>In den Schr\u00e4nken sind die Gr\u00f6\u00dfen M - 2XL vorhanden.<\/p><\/li><li><p>Die Abteilungen haben die Wahl zwischen Bund- oder Latzhose.<\/p><\/li><li><p>Unter FD_Intern\\Kleidung\\Weitblick\\Bestellformular liegt das Formular von Weitblick. <\/p><p>Hygienekleidung wird per Mail bei Herrn Friske bestellt.<\/p><\/li><li><p>Hygienejacken, Hosen und Kittel f\u00fcr die Fleischabteilung werden bei CWS bestellt, Pullover, Polos, T-Shirts und Fleece- oder Softshelljacken bei Weitblick.<\/p><\/li><li><p>Es wird nur die Hygienekleidung gewaschen (von CWS), die andere Arbeitskleidung wird privat gewaschen.<\/p><\/li><li><p>Neue Schuhe gibt es nur nach Vorlage der alten. Sehen die noch gut aus, werden keine neuen bestellt.<\/p><\/li><li><p>Neue Schuhe gibt es nur nach Vorlage der alten. Sehen die noch gut aus, werden keine neuen bestellt.<\/p><\/li><\/ol><h3><strong><span style=\"color: var(--color-error)\">Abholung<\/span><\/strong><\/h3><ol><li><p>Sobald neue Kleidung da ist und sortiert wurde, schicken CG oder JK eine Mail an die Abteilungsleiter mit der Info, wessen Kleidung abholbereit ist.<\/p><\/li><li><p>Unter \u201eC:\\Users\\cgoetzner\\OneDrive - Fleischer-Dienst Braunschweig eG\\FD_intern\\Kleidung\\Allgemein\\Uebersicht_Mitarbeiter\u201c f\u00fcgen CG oder JK die Mitarbeiter*innen hinzu bzw. aktualisieren den Stand bei Mitarbeiter*innen, die Kleidung nachbestellt haben oder noch unvollst\u00e4ndig sind.<\/p><\/li><li><p>Anschlie\u00dfend wird der Zettel ausgedruckt und auf den Produktionstisch gelegt zwecks Unterschrift.<\/p><\/li><li><p>Die neuen Mitarbeiter*innen kommen anschlie\u00dfend - m\u00f6glichst nach Absprache - ins B\u00fcro und holen ihre Kleidung ab.<\/p><\/li><li><p>Damit alles sauber dokumentiert wird, m\u00fcssen die Mitarbeiter*innen den Zettel unterschreiben.<\/p><\/li><li><p>Zettel mit der Unterschrift nach Abholung einscannen und an CG oder JK senden und wir legen die dann im Ordner ab: FD_intern\\Kleidung\\Allgemein\\Uebersicht_Mitarbeiter\\Unterschriften.<\/p><\/li><li><p>Alle Mitarbeiter*innen holen ausschlie\u00dflich ihre eigene Kleidung ab, es wird keine Kleidung f\u00fcr andere mitgenommen.<\/p><\/li><li><p>Diese Prozedur gilt auch f\u00fcr Mitarbeiter*innen, die neue Schuhe bestellt haben.<\/p><\/li><\/ol>",
        "created_at": "2023-10-04T06:23:16.000000Z",
        "updated_at": "2024-06-28T13:50:49.000000Z"
    },
    {
        "id": 113,
        "status": "published",
        "title": "Aufbau einer VPN-Verbindung",
        "slug": "aufbau-einer-vpn-verbindung",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/IT\/Aufbau%20einer%20VPN-Verbindung\/VPN-Headline.png",
        "role": "IT",
        "tags": [
            "VPN",
            "HomeOffice"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Mit der Verwendung von VPN wird eine Verbindung zu einem anderen Netzwerk, in diesem Fall dem Firmennetzwerk, hergestellt. Dadurch ist es m\u00f6glich, von einem anderen Ort aus zu arbeiten.<\/p><div icon=\"star\" class=\"key-fact\"><span class=\"icon\" data-icon=\"star\" contenteditable=\"false\"><\/span><div class=\"content\"><p>Bei Problemen oder Unklarheiten, wende dich gerne an die IT.<\/p><\/div><\/div><p><\/p><h2>Schritt #0 - Internetverbindung herstellen<\/h2><p>Das Computersystem ben\u00f6tigt eine stabile Internetverbindung; entweder mit einem LAN-Kabel oder per WLAN (z.B. auch mit einem Hotspot des Smartphones).<\/p><p><\/p><p>Beispielhaft wird hier die Aktivierung eines Hotspots anhand eines iPhones erkl\u00e4rt:<br>In den Einstellungen ist im ersten Bereich \"Pers\u00f6nlicher Hotspot zu finden\":<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Aufbau%20einer%20VPN-Verbindung\/Hotspot-1.PNG\" alt=\"\"><p><\/p><p>Hier kann nun der Zugriff f\u00fcr andere erlaubt werden und das WLAN-Passwort abgerufen werden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Aufbau%20einer%20VPN-Verbindung\/Hotspot-2.PNG\" alt=\"\"><p><\/p><p>Am Notebook wird als N\u00e4chstes in den WLAN-Einstellungen unten rechts geschaut. Hier sollte nun der Name des iPhones auftauchen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Aufbau%20einer%20VPN-Verbindung\/Hotspot-4.png\" alt=\"\"><p>Anschlie\u00dfend wird das WLAN-Passwort vom iPhone am Notebook eingegeben. <br>Bei aufgebauter Internetverbindung kann also jetzt die VPN-Verbindung aufgebaut werden.<\/p><p><\/p><h2>Schritt #1 - Global VPN-Client ausf\u00fchren<\/h2><p>Auf jedem System befindet sich das Programm Global VPN Client, welches ausgef\u00fchrt werden muss. Dies ist entweder auf dem Desktop oder in der Suche zu finden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Aufbau einer VPN-Verbindung\/Sonicwall_Suche.png\" alt=\"\"><p>Nach Starten des VPN Clients wird das Programm automatisch die VPN-Verbindung aufbauen.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Aufbau einer VPN-Verbindung\/Sonicwall_Programm.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Schritt #2 - Terminalserver starten<\/h2><p>Als N\u00e4chstes wird eine Verbindung zum Terminalserver hergestellt.<br>Diesen findet man ebenfalls auf dem Desktop oder \u00fcber die Suche:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Aufbau einer VPN-Verbindung\/Terminalserver_Suche.png\" alt=\"\"><p>Nach der Anmeldung mit Benutzernamen und Kennwort k\u00f6nnen hier wie gewohnt alle Programme ausgef\u00fchrt und genutzt werden.<\/p><p>Der Benutzername entspricht dem ersten Buchstaben des Vornamens + dem Nachnamen, also z.B. ebeith f\u00fcr Enno Beith.<br>Das Kennwort ist das, was auch f\u00fcr die normale Anmeldung am Notebook genutzt wird.<\/p><p>Nun bist du erfolgreich mit dem VPN verbunden!<\/p>",
        "created_at": "2023-10-19T09:16:23.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-05T11:11:54.000000Z"
    },
    {
        "id": 114,
        "status": "published",
        "title": "Outlook - kleiner Funktions\u00fcberblick",
        "slug": "outlook-kleiner-funktionsueberblick",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Outlook-Header.png",
        "role": "IT",
        "tags": [
            "Outlook",
            "Office365",
            "E-Mail",
            "Kalender"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><span style=\"color: rgb(102, 102, 102)\">Microsoft Outlook ist eine weit verbreitete Software zum Empfangen und Versenden von E-Mails sowie zum Verwalten von Terminen, Kontakten und mehr.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(102, 102, 102)\">Hier soll es um einen m\u00f6glichst arbeitsnahen Funktions\u00fcberblick \u00fcber Outlook gehen.<\/span><br><span style=\"color: rgb(102, 102, 102)\">F\u00fcr einen vollst\u00e4ndigen Funktions\u00fcberblick gibt es im Intranet die Dokumente \"Schulungsunterlagen-Outlook-365-Einfuehrung.pdf\" sowie Kapitel 7 aus \"Schulungsunterlagen-Online-Zusammenarbeit-mit-Office-365.pdf\".<\/span><\/p><div icon=\"star\" class=\"key-fact\"><span class=\"icon\" data-icon=\"star\" contenteditable=\"false\"><\/span><div class=\"content\"><p><span style=\"color: rgb(104, 111, 111)\">Bei Problemen oder Unklarheiten, wende dich gerne an die IT.<\/span><\/p><\/div><\/div><p><strong>Inhalte (Work in Progress)<\/strong><\/p><ol><li><p>Empfang von E-Mails<\/p><ul><li><p>\u00dcberpr\u00fcfung des Anhanges<\/p><\/li><li><p>Sortierung von E-Mails<\/p><\/li><li><p>Suchen von E-Mails<\/p><\/li><li><p>Junk-Mail &amp; Quarant\u00e4ne<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Versand von E-Mails<\/p><ul><li><p>Zustell- und Lesebest\u00e4tigungen<\/p><\/li><li><p>Versenden als<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Kalender<\/p><ul><li><p>Termine<\/p><\/li><li><p>Besprechungen<\/p><\/li><li><p>Terminplanungsassistent<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Kontakte<\/p><ul><li><p>Eigenes Adressbuch<\/p><\/li><li><p>Globales Adressbuch<\/p><\/li><li><p>Neuen Kontakt hinzuf\u00fcgen<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Abwesenheit<\/p><ul><li><p>Abwesenheitsnotiz<\/p><\/li><li><p>Termin mit Abwesenheit<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ol><p><\/p><hr><p><\/p><h1>Empfang von E-Mails<\/h1><p>Alle eingehenden E-Mails landen im Posteingang. Rechts gibt es eine Vorschau zu der E-Mail. In dieser Vorschau k\u00f6nnen weitere Aktionen durchgef\u00fchrt werden.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Posteingang.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>\u00dcberpr\u00fcfung des Anhanges<\/h2><p>Bei Empfang einer Mail mit Anhang wird der Anhang auf Viren \u00fcberpr\u00fcft.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Anhang-ueberpruefen-1.png\" alt=\"\"><p>Nach ca. 2 Minuten kann der Anhang wie gewohnt ge\u00f6ffnet werden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Anhang-ueberpruefen-2.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Sortierung von E-Mails<\/h2><p>Bei einem vollen oder unsortierten Posteingang k\u00f6nnen mithilfe neuer Ordner die E-Mails thematisch sortiert werden.<br>Neue Ordner werden erstellt, indem im Kontextmen\u00fc (Rechtsklick) vom Posteingang \u201eNeuer Ordner\u201c ausgew\u00e4hlt wird:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Neuer-Ordner.png\" alt=\"\"><p>Danach k\u00f6nnen E-Mails entweder per Drag-and-Drop oder per Rechte-Maustaste &gt; Verschieben in den neuen Ordner verschoben werden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Mail-verschieben.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p>Au\u00dferdem k\u00f6nnen E-Mails mithilfe von Outlook-Regeln automatisch in die Ordner sortiert werden.<br>Die Outlook-Regeln befinden sich unter Datei &gt; Informationen &gt; Regeln und Benachrichtigungen<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/E-Mail-Regeln.png\" alt=\"\"><p>Unter Neue Regel ist es m\u00f6glich, Regeln zu erstellen, anhand denen zum Beispiel E-Mails von einem bestimmten Absender in einen bestimmten Ordner sortiert werden.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/E-Mail-Regeln_1.png\" alt=\"\"><p>Unser Beispiel \"Nachrichten von einem bestimmten Absender in einen bestimmten Ordner verschieben\" ist direkt ausgew\u00e4hlt.<br>Durch Klicken auf \"einer Person\/\u00f6ffentlichen Gruppe\" l\u00e4sst sich der Absender eingeben, auf den die Outlook-Regel wirken soll.<br>\"Zielordner\" bestimmt dann den vorher erstellten Ordner im Outlook, in dem die E-Mails vom entsprechenden Absender landen sollen.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/E-Mail-Regeln_2.png\" alt=\"\"><p>Mit \"Fertig stellen\" wird diese Regel aktiv und gilt f\u00fcr jede zuk\u00fcnftige E-Mail.<\/p><p><\/p><p><\/p><h2>Suchen von Nachrichten<\/h2><p>Mithilfe der Suche k\u00f6nnen E-Mails auch mit erweiterten Parametern gesucht werden.<\/p><p>Wenn in dem Suchfeld oben auf den kleinen Pfeil rechts geklickt wird, werden die zus\u00e4tzlichen Parameter angezeigt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Suche.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Junk-Mail &amp; Quarant\u00e4ne<\/h2><p>E-Mails k\u00f6nnen vom System als Junk-Mail erkannt werden. Es kann sein, dass eine solche Mail im Ordner \u201eJunk-E-Mail\u201c landet. Wenn eine Mail in dem Ordner ist, kann ein m\u00f6glicher Anhang oder ein m\u00f6glicher Link nicht ge\u00f6ffnet werden. Zuvor muss eine Mail, wenn diese kein Spam ist, in den Posteingang verschoben werden.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Junk-Mail.png\" alt=\"\"><p>Es gibt zudem die M\u00f6glichkeit, dass eine E-Mail in die nicht zug\u00e4ngliche Quarant\u00e4ne gefiltert wird. Falls eine E-Mail erwartet werden sollte und bisher nicht zugestellt worden sein, bitte frag bei der IT nach.<\/p><p><\/p><p><\/p><h1>Versand von E-Mails<\/h1><p>Das Feld zum Verfassen einer neuen E-Mail befindet sich oben links.<br>Nun lassen sich wie gewohnt, Empf\u00e4nger, Betreff und Inhalt der E-Mail eintragen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/EMail-schreiben.jpg\" alt=\"\"><p>Wenn Empf\u00e4nger bekannt sind (durch das globale Adressbuch oder die Kontakte im Outlook) kann der Empf\u00e4nger vom Outlook auch vervollst\u00e4ndigt werden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/E-Mail-Empf\u00e4nger-Eingabe.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p>Anh\u00e4nge k\u00f6nnen selbstverst\u00e4ndlich ebenfalls hinzugef\u00fcgt werden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Anhang-1.jpg\" alt=\"\"><p>Ein Anhang in einer E-Mail, der erfolgreich hinzugef\u00fcgt wurde, sieht so aus:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Anhang-2.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><h2>Zustell- und Lesebest\u00e4tigungen<\/h2><p>Zustellbest\u00e4tigungen beinhalten die Information, dass eine E-Mail dem Empf\u00e4nger-Postfach zugestellt wurde; eine Lesebest\u00e4tigung zeigt dann an, dass die E-Mail auch gelesen wurde.<\/p><p>Dies l\u00e4sst sich grunds\u00e4tzlich oder f\u00fcr eine einzelne E-Mail einstellen.<\/p><p>F\u00fcr einzelne E-Mails gibt es oben im Men\u00fcband die entsprechende Auswahl:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Zustell-Lesebst\u00e4tigung_1.jpg\" alt=\"\"><p>Um die Funktionen allgemein zu aktivieren, ist auf Datei &gt; Optionen &gt; E-Mail &gt; Verlauf zu klicken. <br>Hier ist nun die grunds\u00e4tzliche Einstellung f\u00fcr Zustell- und Lesebest\u00e4tigungen zu finden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Zustell-Lesebst\u00e4tigung_2.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><h2>E-Mail-Vorlagen<\/h2><p>Es k\u00f6nnen auch E-Mail-Vorlagen erstellt werden. Diese k\u00f6nnen genutzt werden, um zum Beispiel eine regelm\u00e4\u00dfige Mail mit gleichem Inhalt nicht erneut tippen zu m\u00fcssen.<\/p><p>Daf\u00fcr wird im ersten Schritt eine E-Mail als neue E-Mail mit dem Standard-Text verfasst.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/E-Mail-Vorlage_1.jpg\" alt=\"\"><p>Als N\u00e4chstes speichert man die E-Mail unter: Datei &gt; Speichern unter<br>Bevor nun der richtige Speicherort ausgew\u00e4hlt wird, muss der Dateityp \"Outlook-Vorlage\" unten ausgew\u00e4hlt werden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/E-Mail-Vorlage_2.jpg\" alt=\"\"><p>Nun kann die Vorlage an dem gew\u00fcnschten Speicherort abgelegt werden.<\/p><p>Um die Vorlage nun zu \u00f6ffnen, navigiert man zu dem Speicherort. Mit einem Doppelklick wird die Vorlage dann wieder ge\u00f6ffnet und die E-Mail l\u00e4sst sich entsprechend fertig schreiben.<\/p><p><\/p><h2>Versenden als<\/h2><p>Um den Absender zu \u00e4ndern (z.B. zu <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:IT@fdbs.de\">IT@fdbs.de<\/a>), muss das \u201eVon\u201c-Feld eingeblendet werden.<\/p><p>Men\u00fcband: Optionen &gt; \u2026 &gt; Von<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Versenden-Als.png\" alt=\"\"><p><\/p><h1>Kalender<\/h1><p>Der Kalender ist auf der linken Seite bei dem Kalender-Symbol zu finden.<br>Oben im Men\u00fc unter Ansicht werden Anzeigepr\u00e4ferenzen angepasst. So wird je nach Belieben nach Arbeitswoche, Tagesansicht, oder Monatsansicht gefiltert.<br>So erh\u00e4lt man unterschiedliche \u00dcbersichten \u00fcber die eigenen Termine.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Kalender-\u00dcbersicht.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p>Im eigenen Kalender lassen sich auch die Feiertage anzeigen:<br>Datei &gt; Optionen &gt; Kalender &gt; Kalenderoptionen (rechts) &gt; Feiertage im Kalender eintragen<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Kalender-Feiertage-anzeigen.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>Au\u00dferdem k\u00f6nnen auch die Kalenderwochen angezeigt werden:<br>Datei &gt; Optionen &gt; Kalender &gt; Anzeigeoptionen &gt; Wochennummern [...] anzeigen<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Kalender-Wochennummern-anzeigen.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Termine<\/h2><p>Im Kalender wird \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \"Neuer Termin\" oben links ein neuer Termin erstellt. Neben Uhrzeit, Datum sowie Ort und der Nachricht zu dem Termin k\u00f6nnen hier verschiedene Terminoptionen ausgew\u00e4hlt werden.<\/p><p>Termine k\u00f6nnen erstellt werden, um sich selbst z.B: Erinnerungen an etwas zu setzen.<\/p><p>Wichtig ist hierbei, auf die Frei\/Gebucht-Option zu achten. (auch bei Besprechungen)<\/p><p>\u201eGebucht\u201c steht meist f\u00fcr einen festen Termin. Man kann dabei eigentlich nicht gest\u00f6rt werden. Au\u00dferdem wird dies im Terminplanungsassistenten ebenfalls als gebucht angezeigt.<\/p><p>\u201eFrei\u201c hingegen steht tats\u00e4chlich daf\u00fcr, dass w\u00e4hrenddessen etwas anderes gemacht werden kann also z.B. ein weiterer Termin\/eine weitere Besprechung in dem Zeitraum stattfinden kann. Diese Option wird nicht im Terminplanungsassistenten angezeigt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Termin-erstellen.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><h2>Besprechungen<\/h2><p>Besprechungen k\u00f6nnen erstellt werden, um sich mit anderen Personen in einem Besprechungsraum zu treffen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Besprechungen.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Terminplanungsassistent<\/h2><p>Bei der Planung von Besprechungen kann der Terminplanungsassistent hilfreich sein.<\/p><p>Dieser zeigt an, welche Person wann frei ist oder einen anderen Termin hast. So kann ein Termin f\u00fcr alle ausgew\u00e4hlt werden, der allen passt.<\/p><p>Daf\u00fcr wird w\u00e4hrend der Erstellung der Besprechung (neben Datei und Besprechung) auf Terminplanungs-Assistent geklickt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Kalender-Planungsassistent.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><h1>Kontakte<\/h1><p>Bei den Outlook Kontakten gibt es die M\u00f6glichkeit, zus\u00e4tzlich zum globalen Adressbuch, weitere Kontakte anzulegen. Diese Kontakte k\u00f6nnen u.A. beim Schreiben einer Mail einfacher verwendet werden. <br>Au\u00dferdem werden diese Kontakte auch mit dem Smartphone synchronisiert.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Kontakte.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Eigenes Adressbuch<\/h2><p>Bei den eigenen Kontakten kann alles selbst festgelegt werden, daher bietet es sich an, hier externe Kontakte anzulegen.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Kontakte.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Globales Adressbuch<\/h2><p>Das globale Adressbuch kann genutzt werden, um Namen, Rufnummern oder Mail-Adressen von Kollegen herauszufinden.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Globales-Adressbuch-1.png\" alt=\"\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Globales-Adressbuch-2.png\" alt=\"\"><h2>Neuen Kontakt hinzuf\u00fcgen<\/h2><p>Um einen neuen Kontakt anzulegen, wird oben links \"Neuer Kontakt\" ausgew\u00e4hlt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions\u00fcberblick\/Kontakte-erstellen.jpg\" alt=\"\"><p>Nun k\u00f6nnen die Informationen (z.B. Name, Adresse, Telefonnummer, E-Mail-Adresse) eingegeben werden. Oben links unter \"Speichern &amp; und Schlie\u00dfen\" kann der neue Kontakt gespeichert werden.<\/p><p>Alle Felder k\u00f6nnen im Nachhinein erneut bearbeitet werden.<\/p><p><\/p><h1>Abwesenheit<\/h1><p>Wenn Urlaub (oder sonstige Abwesenheit) ansteht, kann diese im Outlook hinterlegt werden, um Kollegen bei der Planung von Terminen oder auch bei der Arbeit selbst zu unterst\u00fctzen.<\/p><h2>Abwesenheitsnotiz<\/h2><p>Mit der Abwesenheitsnotiz erhalten Leute, die einem selbst eine E-Mail schicken, automatisch eine Antwort, in der die Abwesenheit mitgeteilt wird.<\/p><p>Datei (links oben) &gt; Automatische Antworten<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Abwesenheitsnotiz-1.png\" alt=\"\"><p>Bei der Abwesenheitsnotiz gibt es die Unterscheidung zwischen \u201eInnerhalb meiner Organisation\u201c und \u201eAu\u00dferhalb meiner Organisation\u201c.<\/p><p>\u201eInnerhalb meiner Organisation\u201c -&gt; alle FDBS-Mitarbeiter<\/p><p>\u201eAu\u00dferhalb meiner Organisation\u201c -&gt; Kunden, externe Dienstleister, etc.<\/p><p>Je nachdem, wer eine E-Mail in Abwesenheit an einen selbst schicken will, kann sich der Text entsprechend unterscheiden.<br>Bedenke bei der Erstellung des Textes f\u00fcr \u201eAu\u00dferhalb der Organisation\u201c, dass automatisch die allgemeine Signatur darunter gesetzt wird, ein eigenes \u201eViele Gr\u00fc\u00dfe\u201c ist demnach nicht n\u00f6tig.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Abwesenheitsnotiz-2.png\" alt=\"\"><h2>Termin mit Abwesenheit<\/h2><p>Hierbei handelt es sich lediglich um eine Empfehlung. Ich erstelle bei Urlaub einen Termin mit der Frei\/Gebucht-Info \u201eau\u00dfer Haus\u201c. Der Termin ist auf ganzt\u00e4gig f\u00fcr den gesamten Zeitraum meines Urlaubes gesetzt.<\/p><p>Dadurch erm\u00f6gliche ich meinen Kollegen (die nicht auf meine Urlaubsplanung zugreifen k\u00f6nnen) Besprechungen zu planen und dabei (mithilfe des Terminplanungsassistenten) schon vor Festlegung des Termines auf meinen Urlaub R\u00fccksicht nehmen zu k\u00f6nnen.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Outlook-Funktions%C3%BCberblick\/Termin-mit-Abwesenheit.png\" alt=\"\">",
        "created_at": "2023-10-25T13:29:55.000000Z",
        "updated_at": "2024-05-03T12:43:40.000000Z"
    },
    {
        "id": 115,
        "status": "published",
        "title": "Teams - kleiner Funktions\u00fcberblick",
        "slug": "teams-kleiner-funktionsueberblick",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Header.jpg",
        "role": "IT",
        "tags": [
            "Teams",
            "Office365",
            "Besprechung"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Bei Microsoft Teams handelt es sich um eine Kommunikationsplattform f\u00fcr Unternehmen, auf der Mitarbeiter in Teams von bis zu 300 Personen gruppiert werden und gemeinsam an Projekten arbeiten k\u00f6nnen.<br>Im allgemeinen Sprachgebrauch wird es gerne als WhatsApp f\u00fcr Unternehmen bezeichnet.<\/p><p><span style=\"color: rgb(102, 102, 102)\">Hier soll es um einen m\u00f6glichst arbeitsnahen Funktions\u00fcberblick \u00fcber Teams gehen.<\/span><br><span style=\"color: rgb(102, 102, 102)\">F\u00fcr einen vollst\u00e4ndigen Funktions\u00fcberblick gibt es im Intranet die Dokumente \"Schulungsunterlagen-Online-Zusammenarbeit-mit-Office-365.pdf\" sowie \"Schulungsunterlagen-Microsoft-Teams\".<\/span><\/p><div icon=\"star\" class=\"key-fact\"><span class=\"icon\" data-icon=\"star\" contenteditable=\"false\"><\/span><div class=\"content\"><p><span style=\"color: rgb(104, 111, 111)\">Bei Problemen oder Unklarheiten, wende dich gerne an die IT.<\/span><\/p><\/div><\/div><p><strong>Inhalte<\/strong><\/p><ol><li><p>Anwesenheitsstatus<\/p><\/li><li><p>Aktivit\u00e4t<\/p><\/li><li><p>Chats<\/p><\/li><li><p>Teams<\/p><\/li><li><p>Kalender<\/p><\/li><li><p>Audio-\/Videoanruf<\/p><p><\/p><\/li><\/ol><hr><h1>Anwesenheitsstatus<\/h1><p>Am Anwesenheitsstatus k\u00f6nnen andere Personen schnell erkennen, ob man f\u00fcr eine Kontaktaufnahme \u00fcber Teams verf\u00fcgbar ist oder beispielsweise abwesend ist. Grunds\u00e4tzlich wird der Anwesenheitsstatus von Teams selbst erkannt und gesetzt. <br>Bei Terminen, die im Outlook eingetragen sind, wird der Anwesenheitsstatus ebenfalls automatisch gesetzt (als besch\u00e4ftigt z.B.).<\/p><p>Es ist jedoch auch m\u00f6glich, oben rechts bei dem Profilbild selbst einen Status auszuw\u00e4hlen.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Anwesenheitsstatus.png\" alt=\"\"><p>Wenn man gerade einfach keine Benachrichtigungen von Teams erhalten m\u00f6chte, kann man den Status \"Nicht st\u00f6ren\" ausw\u00e4hlen. Hier werden Anrufe oder Chat-Nachrichten nicht durchgestellt.<\/p><p><\/p><h1>Aktivit\u00e4t<\/h1><p>Bei dem Punkt Aktivit\u00e4t werden Benachrichtigungen angezeigt, z.B. neue Nachrichten in Teams.<\/p><p>Hier werden allerdings keine neuen Benachrichtigungen f\u00fcr ungelesene Chats angezeigt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Aktivit%C3%A4t.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><h1>Chatfunktion<\/h1><p>Mit der Chatfunktion gibt es die M\u00f6glichkeit, mit einer oder mehrerer Personen Unterhaltungen in Echtzeit zu f\u00fchren.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions\u00fcberblick\/Teams-Chat.jpg\" alt=\"\"><p>Um einen Chat fortzuf\u00fchren, muss lediglich links der entsprechende Kontakt ausgew\u00e4hlt werden und im Nachrichtenfeld die entsprechende Nachricht eingegeben werden.<\/p><p>F\u00fcr einen neuen Chat wird oben im Suchfeld nach der neuen Person gesucht. Nach Auswahl der korrekten Person kann dann hier auch die entsprechende Nachricht \u00fcbermittelt werden.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Chat-Neuer-Chat.png\" alt=\"\"><p>Bei bereits abgeschickten Nachrichten k\u00f6nnen Aktionen durchgef\u00fchrt werden.<\/p><p>Daf\u00fcr schwebt die Maus \u00fcber der abgeschickten Nachricht. Hier erscheinen Optionen, um auf die Nachricht mit Emojis zu reagieren und diese zu bearbeiten. Au\u00dferdem werden mit einem Klick auf die drei Punkte weitere Optionen angezeigt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Chat-Aktionen-1.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Chat-Aktionen-2.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Textformatierung einer Nachricht<\/h2><p>Jede Nachricht kann angepasst werden, \u00e4hnlich wie bei Word.<br>Beim Tippen der Nachricht muss daf\u00fcr links unten vom Nachrichtenfeld auf 'A mit dem Stift'-Symbol geklickt werden. Dann erscheinen diverse Formatierungsoptionen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Chat-Formatierung.png\" alt=\"\"><p>Von Kursivschrift, \u00fcber bunte Schriftfarben und Formatvorlagen (wie Abs\u00e4tze, \u00dcberschriften, Quellcode etc.) kann alles hier angepasst werden.<\/p><p><\/p><h2>Gruppenchats<\/h2><p>Falls mit einer Gruppe schnell kommuniziert werden muss, kann dies \u00fcber Teams ebenfalls durchgef\u00fchrt werden.<\/p><p>Hierf\u00fcr wird ein neuer Chat erstellt. In der Suchleiste wird aber nun nicht ein Name eingegeben, sondern mehrere hintereinander.<\/p><p>Sobald eine Nachricht an diese Gruppe geschickt wird, wird diese Gruppe erstellt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Chat-Neuer-Gruppenchat.png\" alt=\"\"><p><\/p><h1>Kategorie Teams<\/h1><p>Unter dem Punkt Teams (auf der linken Seite) befinden sich die einzelnen Gruppen, die jeweils einer Sammlung von Personen, Unterhaltungen, Beitr\u00e4gen, Dateien etc. entsprechen. Hier entsprechen Teams den Abteilungschats. <br><span>Diese Abteilungschats haben ebenfalls eine Verbindung zu SharePoint.<\/span><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Team.png\" alt=\"\"><p>In jedem Kanal gibt es verschiedene Registerkarten, die der weiteren Untergliederung dienen. Meistens geh\u00f6ren dazu: Beitr\u00e4ge und Dateien. Wiki gibt es als Registerkarte auch h\u00e4ufig, allerdings nicht immer.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions\u00fcberblick\/Teams-Kanal-1.jpg\" alt=\"\"><p>Beitr\u00e4ge dienen dem Austausch von Chatnachrichten.<\/p><p>Mit Klicken auf die Schaltfl\u00e4che \"Einen Beitrag starten\" (unten in blau) wird eine neue Nachricht verfasst und abgeschickt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Team-Beitr%C3%A4ge-1.png\" alt=\"\"><p>Auf bestehende Nachrichten kann mit dem kleinen Feld \"Antworten\" geantwortet werden.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions\u00fcberblick\/Teams-Kanal-2.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p>Dateien dienen der Freigabe, dem Austausch sowie dem gemeinsamen Bearbeiten von Dateien mit dem Team.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Team-Dateien.png\" alt=\"\"><p>In dem Bereich k\u00f6nnen auch Dateien ge\u00f6ffnet oder bearbeitet werden. Auch andere Optionen sind m\u00f6glich:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions\u00fcberblick\/Teams-Dateien-1.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p><h1>Kalender<\/h1><p>Der Kalender im Teams bietet eine zus\u00e4tzliche \u00dcbersicht \u00fcber die Termine\/Besprechungen im eigenen Kalender. Dabei werden die Termine automatisch aus Outlook synchronisiert:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Kalender.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><h1>Audio-\/Videoanrufe<\/h1><p>Teams bietet auch die M\u00f6glichkeit an, zu telefonieren. Dieses Telefonat l\u00e4uft nicht wie ein normales Telefonat \u00fcber den Mobilfunk, sondern \u00fcber das Internet.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Anrufe-1.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>F\u00fcr Einzel- bzw. Gruppenanrufe werden entsprechend die Namen in die Suche links eingegeben und anschlie\u00dfend mit \u201eAnruf\u201c der Anruf ausgef\u00fchrt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions%C3%BCberblick\/Teams-Anrufe-3.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>Wenn man einen Anruf erh\u00e4lt, erscheint rechts unten ein entsprechendes Fenster. Hier kann ausgew\u00e4hlt werden, ob dieser als Anruf oder Videoanruf entgegen genommen werden soll:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions\u00fcberblick\/Teams-Anruf-2.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p>Sobald das Teams-Telefonat l\u00e4uft, gibt es ein zus\u00e4tzliches Fenster, in dem je nachdem lediglich das Profilbild, die Kamera\u00fcbertragung oder zum Beispiel auch die Bildschirm\u00fcbertragung angezeigt werden kann:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions\u00fcberblick\/Teams-Anruf-3.jpg\" alt=\"\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions\u00fcberblick\/Teams-Anruf-4.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p>W\u00e4hrend des Anrufes kann \u00fcber gewisse Steuerelemente der Anruf zus\u00e4tzlich gesteuert\/angepasst werden. Diese befinden sich im oberen Bereichs des Anruf-Fensters:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Teams-Funktions\u00fcberblick\/Teams-Anruf-Steuerelemente.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p>",
        "created_at": "2023-11-01T13:11:24.000000Z",
        "updated_at": "2024-04-11T08:14:44.000000Z"
    },
    {
        "id": 117,
        "status": "published",
        "title": "Dateizugriff auf Sharepoint-Inhalte \u00fcber OneDrive",
        "slug": "dateizugriff-auf-sharepoint-inhalte-ueber-onedrive",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/IT\/Dateizugriff Sharepoint-Inhalte-%C3%BCber-OneDrive\/OneDrive-Banner.jpg",
        "role": "IT",
        "tags": [
            "OneDrive",
            "Sharepoint",
            "Dateien"
        ],
        "is_pinned": true,
        "content": "<p>Bei OneDrive handelt es sich um den pers\u00f6nlichen Online-Speicher. Das ist vergleichbar mit dem bisher bekannten H:\/-Laufwerk, allerdings ist OneDrive zus\u00e4tzlich von jedem Standort und Ger\u00e4t abrufbar.<\/p><p>Sharepoint ist als organisationsweiter Online-Speicher anzusehen und damit ziemlich \u00e4hnlich zu den typischen Abteilungslaufwerken, wie z.B. V:\/Verkauf.<\/p><p>Es wurden bereits einige Abteilungslaufwerke umgestellt, sodass die Abteilungs-Daten nun auf Sharepoint statt dem Abteilungslaufwerk zur Verf\u00fcgung stehen.<br>Um auf die Abteilungsdaten (fast) wie gewohnt zugreifen zu k\u00f6nnen, kann eine Verkn\u00fcpfung zwischen Sharepoint und OneDrive hergestellt werden.<\/p><div icon=\"star\" class=\"key-fact\"><span class=\"icon\" data-icon=\"star\" contenteditable=\"false\"><\/span><div class=\"content\"><p><span style=\"color: rgb(104, 111, 111)\">Bei Problemen oder Unklarheiten, wende dich gerne an die IT.<\/span><\/p><\/div><\/div><p><\/p><h1>Schritt #0 - SharePoint-OneDrive-Verkn\u00fcpfung herstellen<\/h1><p>Hier gibt es zwei M\u00f6glichkeiten, um auf die SharePoint-Daten zuzugreifen:<\/p><h2>Zugriff \u00fcber Teams (<strong>Nur \u00fcber Windows-PC m\u00f6glich<\/strong>)<\/h2><p>In der Teams-App als Erstes links \"Teams\" und dann das entsprechende Team bzw. den entsprechenden Kanal ausw\u00e4hlen.<br>Nun auf der rechten Seite \"Dateien\", die drei Punkte und \"Verkn\u00fcpfung zu OneDrive hinzuf\u00fcgen\" ausw\u00e4hlen.<br>Dann erscheint der Ordner direkt im OneDrive.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Dateizugriff Sharepoint-Inhalte-%C3%BCber-OneDrive\/Sharepoint-Abruf-1.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Zugriff \u00fcber den Webbrowser<\/h2><p>SharePoint wird bei der Variante \u00fcber den Browser ge\u00f6ffnet:<br><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fleischerdienstde.sharepoint.com\/\"><span style=\"color: var(--color-primary)\">https:\/\/fleischerdienstde.sharepoint.com\/<\/span><\/a><br><\/p><p>Der jeweilige SharePoint sowie der Men\u00fcpunkt Dokumente wird hier ausgew\u00e4hlt.<br>Hier wird das Men\u00fc \"In Kan\u00e4len\" aufgeklappt und die entsprechende Abteilung ausgew\u00e4hlt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Dateizugriff Sharepoint-Inhalte-%C3%BCber-OneDrive\/Sharepoint-Abruf-2.png\" alt=\"\"><p>Nun wird \"Verkn\u00fcpfung zu OneDrive hinzuf\u00fcgen\" ausgew\u00e4hlt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Dateizugriff Sharepoint-Inhalte-%C3%BCber-OneDrive\/Sharepoint-Abruf-3.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p>Bei einem Apple-Ger\u00e4t sieht das dann so aus:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Dateizugriff Sharepoint-Inhalte-%C3%BCber-OneDrive\/Sharepoint-Abruf-4.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p><h1>Schritt #1 - Zugriff auf die Daten \u00fcber OneDrive<\/h1><h2>Apple iOS<\/h2><p>\u00dcber die App \"OneDrive\" findet man jetzt unter \"Dateien\" die hinzugef\u00fcgten SharePoint-Verkn\u00fcpfungen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Dateizugriff Sharepoint-Inhalte-%C3%BCber-OneDrive\/iOS-OneDrive-1.jpg\" alt=\"\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Dateizugriff Sharepoint-Inhalte-%C3%BCber-OneDrive\/iOS-OneDrive-2.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Windows<\/h2><p>Im Windows-Dateiexplorer findet man auf der linken Seite das OneDrive-Laufwerk und kann hier\u00fcber auf die SharePoint-Verkn\u00fcpfungen zugreifen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Dateizugriff Sharepoint-Inhalte-%C3%BCber-OneDrive\/Windows-OneDrive-1.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p>Falls das OneDrive-Laufwerk nicht angezeigt werden sollte, dann pr\u00fcfe das OneDrive-Symbol in der Taskleiste.<br>Hier handelt es sich meist um eine durchgestrichene Wolke.<br>Indem man auf diese dunkle Wolke draufklickt, wird eine erneute Anmeldung durchgef\u00fchrt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Dateizugriff Sharepoint-Inhalte-%C3%BCber-OneDrive\/Windows-OneDrive-2.jpg\" alt=\"\"><p>Nach der erfolgreichen Anmeldung ist das OneDrive-Symbol blau und das OneDrive-Laufwerk ist sichtbar:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Dateizugriff Sharepoint-Inhalte-%C3%BCber-OneDrive\/Windows-OneDrive-3.jpg\" alt=\"\">",
        "created_at": "2023-11-07T11:28:57.000000Z",
        "updated_at": "2024-11-21T10:37:21.000000Z"
    },
    {
        "id": 122,
        "status": "published",
        "title": "Zur\u00fccksetzen des Passwortes",
        "slug": "zuruecksetzen-des-passwortes",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/IT\/Zur%C3%BCcksetzen%20des%20Passworts\/Login-Header.png",
        "role": "IT",
        "tags": [
            "Passwort",
            "Anmeldung"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p><\/p><div icon=\"star\" class=\"key-fact\"><span class=\"icon\" data-icon=\"star\" contenteditable=\"false\"><\/span><div class=\"content\"><p><span style=\"color: rgb(104, 111, 111)\">Bei Problemen oder Unklarheiten, wende dich gerne an die IT.<\/span><\/p><\/div><\/div><p><\/p><p><\/p><h1>Windows\/Microsoft 365-Anmeldung<\/h1><p><span style=\"color: var(--color-text-soft)\">Wenn das Kennwort f\u00fcr das Windows-Ger\u00e4t vergessen oder verloren wurde, kann es ge\u00e4ndert oder zur\u00fccksetzt werden.<\/span><\/p><p><span style=\"color: var(--color-text-soft)\">Hier geht es um die Anmeldung am Windows-PC\/-Notebook, Outlook, OneDrive, Sharepoint, Word oder \u00c4hnliches.<\/span><\/p><p><strong><span style=\"color: var(--color-text-soft)\">Besonderheit<\/span><\/strong><span style=\"color: var(--color-text-soft)\">: Au\u00dfendienstler haben nicht die M\u00f6glichkeit, die Passw\u00f6rter selbst zur\u00fcckzusetzen\/zu \u00e4ndern. Daf\u00fcr bitte an die IT wenden.<\/span><\/p><h2>Methode #1 - Tastenkombination<\/h2><p>Sofern man bereits am Windows-Ger\u00e4t angemeldet ist, kann eine Tastenkombination gedr\u00fcckt werden, um das Passwort zu \u00e4ndern:<\/p><p>[Strg] + [Alt] + [Entf]<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Zur%C3%BCcksetzen%20des%20Passworts\/Strg_Alt_Entf.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>Mit der sich \u00f6ffnenden Maske kann \"Kennwort \u00e4ndern\" ausgew\u00e4hlt werden und das Kennwort wird ge\u00e4ndert.<\/p><p><\/p><h2>Methode #2 - Online<\/h2><p>Die Kennwort-Zur\u00fccksetzung geschieht \u00fcber den folgenden Link:<\/p><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/passwordreset.microsoftonline.com\/\">Microsoft Online-Kennwortzur\u00fccksetzung<\/a><\/p><p><\/p><p>Nach Eingabe der E-Mail-Adresse wird eine weitere Kontaktmethode \u00fcberpr\u00fcft, um das Passwort zur\u00fccksetzen zu k\u00f6nnen.<\/p><p>In den meisten F\u00e4llen wird bei der Account-Erstellung als zweite E-Mail <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:administrator@fdbs.de\">administrator@fdbs.de<\/a> angegeben, also ein Postfach der IT.<\/p><p>Wenn ein Diensthandy vorhanden sein sollte, kann SMS ebenfalls als Kontaktmethode ausgew\u00e4hlt werden.<\/p><p><\/p><p>\u00dcber den ausgew\u00e4hlten Kontaktweg kann das Passwort zur\u00fcckgesetzt werden.<\/p><p><\/p><hr><p><\/p><p>Die Kontaktmethoden k\u00f6nnen von der IT oder von jedem selbst \u00fcberpr\u00fcft und angepasst werden. Dies funktioniert unter folgendem Link (sofern das aktuelle Passwort bekannt ist):<\/p><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/mysignins.microsoft.com\/security-info\">Security Info | <\/a><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"http:\/\/Microsoft.com\">Microsoft.com<\/a><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p><h1>UWEB<\/h1><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fleischer-dienst.uweb2000.de\/login\/index.php?forceLoginLang=de\">UWEB2000<\/a> stellt \u00fcber die \"Kennwort vergessen\"-Option die M\u00f6glichkeit bereit, das Passwort zur\u00fcckzusetzen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Zur%C3%BCcksetzen%20des%20Passworts\/UWEB-1.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>Hier werden die Informationen zu Anmeldename und E-Mail abgefragt.<br>Der Anmeldename entspricht der Personalnummer.<br>Die E-Mail-Adresse ist teilweise die private E-Mail-Adresse, teilweise die Firmen-E-Mail-Adresse.<\/p><p>Sollte die E-Mail-Adresse nicht bekannt sein, wende dich gerne an die IT.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Zur%C3%BCcksetzen%20des%20Passworts\/UWEB-2.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p><h1>Apple-ID<\/h1><p>Die Apple-ID wird f\u00fcr jegliche Apple-Produkte genutzt. Besitzer eines iPhones oder iPads k\u00f6nnen hiermit ihr Passwort daf\u00fcr \u00e4ndern.<\/p><h2>Methode #1 - am PC\/Notebook<\/h2><ol><li><p>bei <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/appleid.apple.com\/\">Apple-ID Anmeldung <\/a>anmelden<\/p><\/li><li><p>W\u00e4hle im Abschnitt \u201eAnmelden und Sicherheit\u201c \u201ePasswort\u201c aus<\/p><\/li><li><p>Passwort gem\u00e4\u00df Sicherheitsvorgaben \u00e4ndern<\/p><\/li><\/ol><p><\/p><h2>Methode #2 - am iPhone\/iPad<\/h2><ol><li><p>Einstellungen ausw\u00e4hlen<\/p><\/li><li><p>&lt;Name&gt; ausw\u00e4hlen<\/p><\/li><li><p>Anmeldung &amp; Sicherheit anklicken<\/p><\/li><li><p>\u00dcber Passwort \u00e4ndern das Passwort gem\u00e4\u00df Sicherheitsvorgaben \u00e4ndern<\/p><\/li><\/ol><p><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p>",
        "created_at": "2024-01-23T12:01:19.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-05T11:10:47.000000Z"
    },
    {
        "id": 123,
        "status": "published",
        "title": "Einstellen der Bildschirme",
        "slug": "einstellen-der-bildschirme",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/IT\/Einstellen-der-Bildschirme\/Bildschirme-Header.jpg",
        "role": "IT",
        "tags": [
            "Bildschirme"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<div icon=\"star\" class=\"key-fact\"><span class=\"icon\" data-icon=\"star\" contenteditable=\"false\"><\/span><div class=\"content\"><p>Bei Problemen oder Unklarheiten, wende dich gerne an die IT.<\/p><\/div><\/div><p><\/p><h1>Anzeigeeinstellungen<\/h1><p>In die entsprechenden Einstellungen f\u00fcr Bildschirme gelangt man am Einfachsten mithilfe von Rechtsklick auf den Desktop und anschlie\u00dfend \"Anzeigeeinstellungen\" ausw\u00e4hlen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Einstellen-der-Bildschirme\/Anzeigeeinstellungen.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><p><\/p><h2>Bildschirmanzeigen erweitern<\/h2><p>Es ist wichtig zu beachten, dass die Einstellungen unten (also Hauptanzeige etc.) sich immer auf den ausgew\u00e4hlten Bildschirm bezieht, dies wird in dem Bild blau dargestellt.<\/p><p>Nun wird jeder einzelne Monitor ausgew\u00e4hlt und gepr\u00fcft, ob \u00fcberall \"Diese Anzeige erweitern\" ausgew\u00e4hlt ist. Das wird ben\u00f6tigt, um auf z.B. drei unterschiedlichen Bildschirmen drei unterschiedliche Programme ausf\u00fchren zu k\u00f6nnen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Einstellen-der-Bildschirme\/Bildschirme-1.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><p><\/p><h2>Reihenfolge der Bildschirme einstellen<\/h2><p>Als N\u00e4chstes wird geschaut, in welcher Reihenfolge die Bildschirme aktuell angeordnet sind.<br>Daf\u00fcr wird auf \"Identifizieren\" geklickt. Das bewirkt, dass f\u00fcr ca. 5 Sekunden bei jedem Monitor unten links eine Zahl angezeigt wird. Diese Zahlen entsprechen den zahlen in unseren Einstellungen.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Einstellen-der-Bildschirme\/Bildschirme-2.png\" alt=\"\"><p>Sollte nun auf dem linken Bildschirm eine 2 angezeigt werden und bei dem rechten Bildschirm eine 1, dann w\u00e4re die Reihenfolge in den Einstellungen (oben im Bild zu sehen) falsch. <br>Das bedeutet, dass wenn die Maus von dem linken Bildschirm auf den rechten Bildschirm verschoben werden soll, sich nichts tut und die Maus auf dem linken Bildschirm bleibt.<\/p><p>Um nun die richtige Reihenfolge zu erhalten, k\u00f6nnen die Bildschirme in den Einstellungen per Drag-and-Drop so verschoben werden, dass es passt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Einstellen-der-Bildschirme\/Bildschirme-3.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><p><\/p><h2>Hauptanzeige<\/h2><p>Mit der Auswahl der Hauptanzeige wird festgelegt, auf welchem Bildschirm die Programme etc. abgelegt werden sollen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Einstellen-der-Bildschirme\/Bildschirme-4.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><p><\/p><h2>Aufl\u00f6sung und Skalierung<\/h2><p>Nun kann es sein, dass trotz vorheriger Einstellungen die Aufl\u00f6sung komisch aussieht.<\/p><p>Beim Runterscrollen in den Anzeigeeinstellungen sieht man weitere Einstellungen f\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Bildschirm.<br>Hier sollten erstmal die empfohlenen Werte ausgew\u00e4hlt werden.<br>Sollte das nicht passen, k\u00f6nnen einfach andere Werte ausgew\u00e4hlt werden bis es passt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Einstellen-der-Bildschirme\/Bildschirme-5.png\" alt=\"\">",
        "created_at": "2024-02-01T11:41:40.000000Z",
        "updated_at": "2024-02-01T14:34:07.000000Z"
    },
    {
        "id": 125,
        "status": "published",
        "title": "Schriftgr\u00f6\u00dfen und Informationen auf Dosenbanderolen",
        "slug": "schriftgroessen-und-informationen-auf-dosenbanderolen",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "Schriftgr\u00f6\u00dfen",
            "Darstellung",
            "Etiketten",
            "Banderolen"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h3>Allgemeine Informationen<\/h3><ul><li><p>Bezeichnung des <strong>Lebensmittels<\/strong>, <strong>Nettof\u00fcllmenge<\/strong> und <strong>Alkoholgehalt<\/strong> im selben Sichtfeld<\/p><\/li><li><p>Allergieausl\u00f6sende Stoffe hervorheben<\/p><\/li><li><p>N\u00e4hrwerte: <strong>Reihenfolge und Tabellenform beachten<\/strong><\/p><\/li><\/ul><h3>Zur Schriftgr\u00f6\u00dfe<\/h3><ul><li><p>Der Buchstabe \"x\" muss <strong>mindestens 1,2mm<\/strong> hoch sein;<br>Bei einer Oberfl\u00e4che der Verpackung von <strong>weniger als 80cm\u00b2<\/strong> sind <strong>0,9mm<\/strong> ausreichend<\/p><\/li><li><p>Die Schriftgr\u00f6\u00dfe der Nettof\u00fcllmenge je nach Packungsgr\u00f6\u00dfe:<\/p><ul><li><p>5 - 50ml\/mg \u2192 <strong>2mm<\/strong><\/p><\/li><li><p>50 - 200ml\/mg \u2192 <strong>3mm<\/strong><\/p><\/li><li><p>200 - 1000ml\/mg \u2192 <strong>4mm<\/strong><\/p><\/li><li><p>mehr als 1000ml\/mg \u2192 <strong>6mm<\/strong><\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2024-03-07T13:39:11.000000Z",
        "updated_at": "2024-03-07T13:50:00.000000Z"
    },
    {
        "id": 126,
        "status": "published",
        "title": "OneDrive\/Sharepoint - kleiner Funktions\u00fcberblick",
        "slug": "onedrivesharepoint-kleiner-funktionsueberblick",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/Sharepoint-OneDrive-Header.jpg",
        "role": "IT",
        "tags": [
            "OneDrive",
            "SharePoint",
            "Dateien"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>OneDrive und SharePoint sind zwei beliebte Cloud-Speicherl\u00f6sungen von Microsoft, die oft verwechselt werden. <br>Obwohl sie beide zur Microsoft 365-Suite geh\u00f6ren und Dateien speichern und freigeben k\u00f6nnen, gibt es einige wichtige Unterschiede zwischen ihnen. <br>Hier wird ein genauerer Blick darauf geworfen, um besser zu verstehen, wann man am besten OneDrive und wann SharePoint verwenden sollte.<\/p><div icon=\"star\" class=\"key-fact\"><span class=\"icon\" data-icon=\"star\" contenteditable=\"false\"><\/span><div class=\"content\"><p><span style=\"color: rgb(104, 111, 111)\">Bei Problemen oder Unklarheiten, wende dich gerne an die IT.<\/span><\/p><\/div><\/div><p><strong>Inhalte<\/strong><\/p><ol><li><p>Unterschied: OneDrive\/SharePoint<\/p><ul><li><p>Aufruf von SharePoint<\/p><\/li><li><p>Aufruf von OneDrive<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Synchronisation von OneDrive<\/p><\/li><li><p>OneDrive: Teilen von Daten<\/p><\/li><\/ol><p><\/p><hr><p><\/p><h1 style=\"text-align: start\">Unterschied: OneDrive\/SharePoint<\/h1><p>Bei OneDrive handelt es sich um den pers\u00f6nlichen Online-Speicher. Das ist vergleichbar mit dem bisher bekannten H:\/-Laufwerk, allerdings ist OneDrive zus\u00e4tzlich von jedem Standort und Ger\u00e4t abrufbar.<\/p><p style=\"text-align: start\">Sharepoint ist als organisationsweiter Online-Speicher anzusehen und damit ziemlich \u00e4hnlich zu den typischen Abteilungslaufwerken, wie z.B. V:\/Verkauf.<\/p><div class=\"table-wrapper\"><table><tbody><tr><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><p><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/OneDrive-Logo.png\" alt=\"\"><p style=\"text-align: center\">OneDrive<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/SharePoint-Logo.png\" alt=\"\"><p style=\"text-align: center\">SharePoint<\/p><\/th><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Ablage pers\u00f6nlicher Dateien\/Dokumente<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Ablage von Abteilungsdateien\/-dokumenten<\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Teilen von einzelnen Dokumenten\/Ordnern m\u00f6glich<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Paralleles Arbeiten an einem Dokument m\u00f6glich<\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>zus\u00e4tzlich in Teams oder OneDrive abrufbar<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><\/p><h2>Aufruf von SharePoint<\/h2><p>Meistens wird SharePoint \u00fcber OneDrive aufgerufen und genutzt, da diese Variante einfacher und nutzerfreundlicher ist.<br>Im OneDrive werden die geteilten bzw. SharePoint-Ordner dann anders gekennzeichnet, damit man erkennt, dass es kein OneDrive-Ordner ist.<br>Dabei handelt es sich um ein Link-Symbol, vergleichbar mit einer liegenden Acht.<br>Nachfolgend sind solche SharePoint-Ordner ganz oben zu sehen:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/OneDrive-SharePoint-1.png\" alt=\"\"><p>F\u00fcr die Integration von SharePoint in OneDrive bitte <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fdbs.de\/wiki\/dateizugriff-auf-sharepoint-inhalte-ueber-onedrive\">Dateizugriff auf Sharepoint-Inhalte \u00fcber OneDrive \u2013 FDBS Wiki<\/a> beachten.<\/p><p><\/p><p>Alternativ kann SharePoint auch im Browser oder per Teams ge\u00f6ffnet werden.<\/p><p>SharePoint:<br><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fleischerdienstde.sharepoint.com\/sites\/fleischer-dienst.de\/Freigegebene%20Dokumente\/Forms\/AllItems.aspx?viewid=f26ba709%2D6a86%2D4c7e%2D91e7%2D0ebe90046af8\"><span style=\"color: var(--color-primary)\">FDBS-SharePoint<\/span><\/a><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/OneDrive-SharePoint-2.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>Teams:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/OneDrive-SharePoint-3.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><h2>Aufruf von OneDrive<\/h2><p>Normalerweise wird OneDrive \u00fcber das daf\u00fcr vorgesehene Programm bzw. im Explorer genutzt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/OneDrive-SharePoint-5.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>Alternativ kann SharePoint (inklusive integriertem SharePoint) auch im Browser genutzt werden.<\/p><p>OneDrive:<br><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/fleischerdienstde-my.sharepoint.com\/\">FDBS-OneDrive<\/a><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/OneDrive-SharePoint-4.png\" alt=\"\"><p><\/p><h1>Synchronisation von OneDrive<\/h1><p>Falls das OneDrive-Laufwerk nicht angezeigt werden sollte, dann pr\u00fcfe das OneDrive-Symbol in der Taskleiste.<br>Hier handelt es sich meist um eine durchgestrichene Wolke.<br>Indem man auf diese dunkle Wolke draufklickt, wird eine erneute Anmeldung durchgef\u00fchrt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/Windows-OneDrive-1.jpg\" alt=\"\"><p>Nach der erfolgreichen Anmeldung ist das OneDrive-Symbol blau und das OneDrive-Laufwerk ist sichtbar:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/Windows-OneDrive-2.jpg\" alt=\"\"><p><\/p><p><\/p><h1>OneDrive: Teilen von Daten<\/h1><p>Dateien\/Ordner im OneDrive k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich an andere Personen geteilt werden.<\/p><p>Daf\u00fcr wird im OneDrive mit Rechtsklick auf den Ordner\/die Datei \u201eTeilen\u201c ausgew\u00e4hlt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/OneDrive-Teilen-1.png\" alt=\"\"><p>Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen Optionen f\u00fcr das Teilen angegeben werden: Namen + Berechtigung <br>(in dem Fall: Auge \u2192 Nur Lesen).<\/p><p>Die Berechtigung kann angepasst werden, indem auf das Augen-Symbol geklickt wird und eine andere Option ausgew\u00e4hlt wird.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/OneDrive-Teilen-2.png\" alt=\"\"><p>Nachdem auf \u201eEinladen\u201c geklickt wurde, bekommt der Empf\u00e4nger eine E-Mail, mit der die Person automatisch auf den Ordner zugreifen kann.<\/p><p><\/p><p>Bestehende Zugriffe auf einen Ordner k\u00f6nnen auch \u00fcberpr\u00fcft werden. Daf\u00fcr wird im Kontextmen\u00fc im OneDrive \"Zugriff verwalten\" ausgew\u00e4hlt.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/OneDrive-Teilen-3.png\" alt=\"\"><p>Hier k\u00f6nnen die Zugriffe verwaltet, also im Zweifel auch entfernt werden.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/OneDrive-Sharepoint-Funktions%C3%BCberblick\/OneDrive-Teilen-4.png\" alt=\"\"><p><\/p>",
        "created_at": "2024-03-21T06:52:44.000000Z",
        "updated_at": "2024-04-15T12:12:32.000000Z"
    },
    {
        "id": 132,
        "status": "published",
        "title": "Guidelines zum Webdesign",
        "slug": "guidelines-zum-webdesign",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Entwicklung",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h2>Abstandregeln<\/h2><p>Im Web werden nach modernen Standards die Einheiten \"EM\" bzw. \"REM\" verwendet. Ferner wird empfohlen ein 8-Pixel basiertes Spacing System einzusetzen. Diesem System zufolge werden Gr\u00f6\u00dfen und Abst\u00e4nde in Achterschritten definiert.<\/p><div class=\"table-wrapper\"><table><tbody><tr><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span style=\"color: var(--color-error)\">\u274c Anstatt<\/span><\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><span style=\"color: var(--color-success)\">\u2705 Lieber<\/span><\/p><\/th><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><code>15px<\/code><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><code>16px (1rem)<\/code><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><code>7px<\/code><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><code>8px (0,5rem)<\/code><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><code>50px<\/code><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><code>48px (3rem)<\/code><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><\/p><h3>Limiter Element<\/h3><p>Viele unserer Webdesigns basieren auf dem <em>Limiter-Design-Pattern<\/em>. Mit der Einf\u00fchrung von Ultra-Widescreen Monitoren ist es nicht zu empfehlen, Inhalte (Bilder, Texte etc.) \u00fcber die gesamte Breite des Monitors laufen zu lassen (wenn dies nicht ausdr\u00fccklich gew\u00fcnscht ist).<\/p><p>Somit verwenden wir ein Element, welches versucht, 100% der Bildschirmbreite einzunehmen, aber auf <strong>1200px Maximalbreite<\/strong> limitiert ist. Dieses enth\u00e4lt meist auch einen <strong>Seitenabstand von 1rem<\/strong>.<br><em>(Siehe Bild)<\/em><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/web-design\/limiter.png\" alt=\"\"><p><\/p><h3>Text Limiter Element<\/h3><p>\u00c4hnlich wie der Limiter gibt es den Text-Limiter. Dieser funktioniert gleich wie der Limiter, nur ist er auf <strong>650px<\/strong> limitiert.<\/p><p>Dieser wird verwendet um Texte oder Bilder f\u00fcr Artikel (Hero-Bilder ausgenommen) darzustellen. Besonders f\u00fcr Texte ist es wichtig, eine Maximalbreite zu setzen, da Textbl\u00f6cke, welche \u00fcber die gesamte Bildschirmbreite verlaufen, unangenehm zu lesen sind.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/web-design\/text_limiter.png\" alt=\"\"><p><\/p><h2>Canvasgr\u00f6\u00dfen<\/h2><p>Je nach Zielger\u00e4t kann der Canvas wie folgt angelegt werden:<\/p><div class=\"table-wrapper\"><table><tbody><tr><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Ger\u00e4t<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Seitenverh\u00e4ltnis<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Breite<\/p><\/th><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Desktop<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><code>16\/9<\/code><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><code>1920px<\/code><\/p><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p>Mobile<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><code>9\/21<\/code><\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\"><p><code>395px<\/code><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><\/p><h2>UI-Prototypen<\/h2><p>F\u00fcr ein Webdesign empfiehlt es sich <strong>Figma<\/strong> und\/oder <strong>Adobe XD<\/strong> zu verwenden.<\/p><p>Da die Funktionen innerhalb dieser Softwares auf die M\u00f6glichkeiten im Web angepasst sind, kann ein erstelltes Design meist ohne weitere Probleme in Quelltext umgesetzt werden: <strong>eine bare Zeitersparnis!<\/strong><\/p>",
        "created_at": "2024-04-15T12:16:00.000000Z",
        "updated_at": "2024-04-15T12:35:52.000000Z"
    },
    {
        "id": 133,
        "status": "published",
        "title": "Checkliste zum Onlineshop",
        "slug": "checkliste-zum-onlineshop",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Entwicklung",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Ein Onlineshop ist eine hervorragende M\u00f6glichkeit, f\u00fcr unseren Kunden (Shopbetreiber) seine Produkte an ein breiteres Publikum zu verkaufen. Die Vorteile sind klar: <strong>es kann rund um die Uhr verkauft werden<\/strong>, <strong>es ist bequem f\u00fcr den K\u00e4ufer<\/strong> und <strong>die Produkte k\u00f6nnen professionell pr\u00e4sentiert werden<\/strong>. Doch zu einem Onlienshop geh\u00f6ren auch einige Verpflichtungen und Aufw\u00e4nde.<\/p><p>Im Folgenden Abschnitt wir aufgez\u00e4hlt, welche Infos wir vom Shopbetreiber ben\u00f6tigen und welche Verpflichtungen der Shopbetreiber hat, um seinen Onlineshop rechtssicher zu betreiben.<\/p><h2>Eingriff und Zugangsart<\/h2><div class=\"table-wrapper\"><table><tbody><tr><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"349\" style=\"width: 349px;\"><p>Option<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"353\" style=\"width: 353px;\"><p>Vorteile<\/p><\/th><th colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"334\" style=\"width: 334px;\"><p>Nachteile<\/p><\/th><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"349\" style=\"width: 349px;\"><p><strong>Email-Only<\/strong><br>Der Shopbetreiber bekommt lediglich eine Email mit den Bestelldetails<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"353\" style=\"width: 353px;\"><ul><li><p>Es ist einfach f\u00fcr den Shopbetreiber sich einen Workflow zu erarbeiten, da er sich nicht mit der Shopsoftware auseinandersetzen muss<\/p><\/li><\/ul><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"334\" style=\"width: 334px;\"><ul><li><p>Der K\u00e4ufer bekommt kein Feedback \u00fcber den Status seiner Bestellungen<\/p><\/li><\/ul><\/td><\/tr><tr><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"349\" style=\"width: 349px;\"><p><strong>Shopzugang<\/strong><br>Der Shopbetreiber bekommt einen Zugang zum Shop. Damit kann er den Bestellstatus manuell bearbeiten<\/p><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"353\" style=\"width: 353px;\"><ul><li><p>Der K\u00e4ufer bekommt Feedback \u00fcber den Status seiner Bestellungen<\/p><\/li><li><p>Der Shopbetreiber hat eine geordnete \u00dcbersicht \u00fcber alle Bestellungen<\/p><\/li><li><p>Der Shopbetreiber kann im Falle einer R\u00fcckgabe diese in der Shopsoftware als solche markieren.<\/p><\/li><li><p>Der Shopbetreiber kann die technischen M\u00f6glichkeiten der Shopsoftware vollst\u00e4ndig nutzen<\/p><\/li><\/ul><\/td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\" colwidth=\"334\" style=\"width: 334px;\"><ul><li><p>Der Shopbetreiber muss sich intensiv mit der Shopsoftware auseinandersetzen. Eine Einf\u00fchrung unsererseits ist u.U. angebracht.<\/p><\/li><li><p>Der Shopbetreiber hat Mehraufwand durch die manuelle Statusvergabe<\/p><\/li><\/ul><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><h2>Produktinfos<\/h2><ul><li><p>Produktbezeichnung&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Zutaten mit Auszeichnung der Allergene und Prozentangaben&nbsp;<\/p><\/li><li><p>N\u00e4hrwertangaben&nbsp;\/ N\u00e4hrwerttabellen (mehr unter <strong>N\u00e4hrwertangaben<\/strong>)<\/p><\/li><li><p>Preis mit Nettof\u00fcllmenge &amp; Basispreis&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Bruttogewicht (inkl. Verpackung f\u00fcr die Versandkostenberechnung)&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Ggf. Produktfoto (kann nach Absprache auch vom FDBS erstellt werden)&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Anweisungen zur Aufbewahrung oder Verwendung&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Bei Fleisch Ursprungsland und Herkunftsort&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Bei Fertiggerichten eine Gebrauchsanleitung&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Angaben zum Hersteller&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><h2>Versandabwicklung<\/h2><ul><li><p>Welche Versanddienstleister&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Welche Versandkostenstaffeln&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Ab welchem Bestellwert gibt es kostenlosen Versand&nbsp;<\/p><\/li><li><p>In Welche L\u00e4nder \/ Regionen wird versandt&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Was wiegen Verpackung und F\u00fcllmaterial (f\u00fcr die Versandkostenberechnung)&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Wie soll mit Reklamationen umgegangen werden&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><h2>Bezahlung<\/h2><ul><li><p>Welche Bezahlm\u00f6glichkeiten soll es geben?&nbsp;<br>(z.B. PayPal, Vorkasse, Rechnung, usw.)<\/p><\/li><\/ul><h2>Rechtstexte und Consent Tools<\/h2><p>Auf Wunsch k\u00f6nnen wir f\u00fcr auch folgende rechtliche Notwendigkeiten erstellen und einbinden:<\/p><ul><li><p>AGBs f\u00fcr den Onlineshop (mit anwaltlicher Haftung)&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Widerrufsbelehrung mit Widerrufsformular&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Datenschutzerkl\u00e4rung (mit anwaltlicher Haftung)&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Cookie Consent Tool<\/p><\/li><\/ul><h2>N\u00e4hrwertangaben<\/h2><p>Die N\u00e4hrwerte von Lebensmittel-Produkten sind f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Shopbetreiber <strong>rechtlich verpflichtende<\/strong> Angaben. Nur wenige Shopbetreiber sind von dieser Pflicht befreit. Hierzu z\u00e4hlen:<\/p><ul><li><p>Kleinstunternehmer<br>(weniger als 10 Mitarbeiter <strong>UND<\/strong> weniger als 2 Mio.\u20ac Jahresumsatz)<\/p><\/li><li><p>die ihre verkauften Produkte selber herstellen <strong>UND<\/strong><\/p><\/li><li><p>direkt an den Endverbraucher verkaufen (B2C)<\/p><\/li><\/ul><p>somit also Shopbetreiber welche Hersteller und H\u00e4ndler zugleich sind.<\/p><h2>Resourcen und Links<\/h2><ul><li><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.e-recht24.de\/ecommerce\/8060-recht-online-shop-abmahnsicher.html\">https:\/\/www.e-recht24.de\/ecommerce\/8060-recht-online-shop-abmahnsicher.html<\/a><\/p><\/li><li><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.it-recht-kanzlei.de\/Thema\/lebensmittel.html\">https:\/\/www.it-recht-kanzlei.de\/Thema\/lebensmittel.html<\/a><\/p><\/li><li><p><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.protectedshops.de\/infothek\/whitepaper\/naehrwertkennzeichnung-neue-pflichten-fuer-haendler-ab-dem-13-12-2016\">https:\/\/www.protectedshops.de\/infothek\/whitepaper\/naehrwertkennzeichnung-neue-pflichten-fuer-haendler-ab-dem-13-12-2016<\/a><\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2024-04-15T12:24:11.000000Z",
        "updated_at": "2024-04-15T12:29:35.000000Z"
    },
    {
        "id": 134,
        "status": "published",
        "title": "Checkliste zum Hostingumzug",
        "slug": "checkliste-zum-hostingumzug",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Entwicklung",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Diese Checkliste beinhaltet Aspekte eines Umzugs eine Website oder eines Onlineshops von einem bestehenden Webhostings auf einen neuen Hosting-Tarif oder Anbieter.<\/p><h2>Vorbereitung<\/h2><ul><li><p>L\u00e4uft die Seite fehlerfrei?<\/p><\/li><li><p>Sind alle Aufgaben und Kundenw\u00fcnsche abgeschlossen?&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Bisheriges Setup der Seite erfassen&nbsp;<\/p><ul><li><p>Emails&nbsp;<\/p><\/li><li><p>DNS Eintr\u00e4ge&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Datenbanken und Versionen Kompatibilit\u00e4t<\/p><\/li><li><p>PHP Version Kompatibilit\u00e4t<\/p><\/li><li><p>CRON Jobs&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Potenzielle andere Seiten<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Extended Support und <strong>Datenschutzpacket<\/strong> anbieten<\/p><\/li><li><p>Befragung zum Cookie Consent<\/p><ul><li><p>Gibt es 3rd-Party Anbieter aus dem EU Ausland (Google, Adobe Fonts)&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Befragung zu Cookies<\/p><\/li><li><p>Cookie Consent integrieren<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Besteht eine Freigabe zum Umzug?&nbsp;<\/p><ul><li><p>Ausgef\u00fclltes Formular f\u00fcr den Umzug liegt vor<\/p><\/li><li><p>Beachte Abschnitt \"<strong>Anschreiben: Freigabe Umzug<\/strong>\"<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Bei Wordpress und Joomla Seiten<\/p><ul><li><p>Backup mit Akeeba erstellen und herunterladen&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Wenn Mail Adressen existieren&nbsp;<\/p><ul><li><p>Emails sichern (IMAP \/ POP3)<\/p><\/li><li><p><strong>Unbedingt eigenartige Email-Setups beachten und ggf. erfragen<\/strong><\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><h2>Umzug<\/h2><ul><li><p>Neues Setup aufsetzen&nbsp;<\/p><ul><li><p>Mail Adressen anlegen&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Emails importieren&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Domains umziehen&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Backup oder Quelldateien via FTP auf den neuen Server in ein eigenes Verzeichnis kopieren&nbsp;<\/p><ul><li><p>Akeeba Kickstart in den selben Ordner kopieren&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Umzugsroutine ausf\u00fchren&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Absolute Pfade \u00fcberpr\u00fcfen und ggf. austauschen<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Einstellungen \u00fcberpr\u00fcfen&nbsp;<\/p><ul><li><p>HTTPS aktivieren und erzwingen&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Formulare \u00dcberpr\u00fcfen<\/p><ul><li><p>Werden die Daten an die richtige Email gesendet?&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul><h2>Nachbereitung<\/h2><ul><li><p>Seite auf Fehler \u00fcberpr\u00fcfen und zeitnah beheben&nbsp;<\/p><\/li><li><p>Zugangsdaten f\u00fcr intern hinterlegen bzw. aktualisieren<\/p><\/li><\/ul><h4><\/h4><blockquote class=\"content-blockquote\"><h3><strong>Anschreiben: Freigabe Umzug<\/strong><\/h3><h4>Freigabe: Umzug Ihrer neuen Website<\/h4><p>Sehr geehrte Damen und Herren,<\/p><p>Wir freuen uns, dass Sie uns mit dem Umzug Ihrer Website beauftragt haben. Um einen reibungslosen Ablauf gew\u00e4hrleisten zu k\u00f6nnen, ben\u00f6tigen wir vorab noch einige Informationen von Ihnen. Wir m\u00f6chten Sie bitten, uns diese zeitnahe zur Verf\u00fcgung zu stellen.<\/p><p>Bitte lassen Sie uns folgende Informationen zukommen:<\/p><ul><li><p>Alle bisher registrierten und aktiven Domains<\/p><\/li><li><p>Alle Email Adressen, welche auf die Domains enden inklusive technischem Aufbau<\/p><ul><li><p>Wie werden die Mails verteilt?<\/p><\/li><li><p>Welches Verfahren wird verwendet? (IMAP \/ POP3)<\/p><\/li><li><p>Welche Gerate haben Zugriff auf welche Email? (alle angeben)<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Liegen zus\u00e4tzliche Websites\/Scripts\/Daten auf dem Server, welche ebenfalls umgezogen werden sollen?<\/p><\/li><li><p>Liegen besondere DNS Records vor?<\/p><ul><li><p>Eintr\u00e4ge f\u00fcr Domainbest\u00e4tigungen f\u00fcr bspw. Google Analytics, Google Search Console, Outlook oder Microsoft Exchange<\/p><\/li><\/ul><\/li><li><p>Liegen CRON Jobs vor (bspw. f\u00fcr automatische Backups)?<\/p><\/li><\/ul><\/blockquote>",
        "created_at": "2024-04-15T12:42:31.000000Z",
        "updated_at": "2024-04-15T12:44:51.000000Z"
    },
    {
        "id": 135,
        "status": "published",
        "title": "Rechtliche Aspekte",
        "slug": "rechtliche-aspekte",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_grau.png",
        "role": "Entwicklung",
        "tags": [],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>F\u00fcr Webapps - also Onlineshops, Websites, etc. - gelten einige wichtige Rechtliche Aspekte. Die wichtigsten sind in diesem Eintrag aufgef\u00fchrt:<\/p><ul><li><p><strong>Google Fonts oder Adobe Fonts<\/strong> d\u00fcrfen unter keinen Umst\u00e4nden als CDN Link eingebunden werden und m\u00fcssen stattdessen heruntergeladen und via CSS lokal eingebunden werden. Die Lizenzen der jeweiligen Schriftarten werden auf einer eigenen Seite aufgelistet.<\/p><\/li><li><p><strong>Google Maps oder OpenStreetMaps<\/strong> d\u00fcrfen nicht als CMS-Plugin und m\u00fcssen als iFrame oder Bild mit Link zu einem Google Maps Ort eingebunden werden.<\/p><\/li><li><p><strong>Google reCapture<\/strong> darf nicht verwendet werden. Eine andere Form von Bot-Protection ist einzusetzen (bspw. ein Honeypot).<\/p><\/li><li><p><strong>Google Analytics<\/strong> darf in Deutschland unter keinen Umst\u00e4nden verwendet werden. Alternativ kann Matomo oder eTracker eingesetzt werden.<\/p><\/li><li><p><strong>Analytics Software<\/strong> muss in jedem Fall opt-in (bspw. \u00fcber ein Cookie Banner) sein.<\/p><\/li><\/ul>",
        "created_at": "2024-04-15T12:51:54.000000Z",
        "updated_at": "2024-04-15T13:07:05.000000Z"
    },
    {
        "id": 138,
        "status": "published",
        "title": "Steinberg Alm: Slide austauschen",
        "slug": "steinberg-alm-slide-austauschen",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/marketing\/kunden\/steinbergalm\/steinbergalm_header.jpg",
        "role": "Marketing",
        "tags": [
            "kunde"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<h4>Schritt 1<\/h4><ol><li><p>Zur Anmeldung navigieren: <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/steinbergalm.de\/wp-login.php\">https:\/\/steinbergalm.de\/wp-login.php<\/a><\/p><\/li><li><p>Mit Zugangsdaten aus unserem Passwort Manager annmelden<\/p><\/li><\/ol><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/kunden\/steinbergalm\/schritt%201.png\" alt=\"\"><p><\/p><h4>Schritt 2<\/h4><ol><li><p>Zu \"Seiten\" navigieren<\/p><\/li><li><p>In der Zeile \"Startseite\" auf \"Edit with Oxygen\" klicken<\/p><\/li><\/ol><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/kunden\/steinbergalm\/schritt%202.png\" alt=\"\"><p><\/p><h4>Schritt 3<\/h4><ol><li><p>Auf das Listensymbol \"Structure\" klicken<\/p><\/li><li><p>Zu dem Slider navigieren<\/p><\/li><li><p>Slide ausw\u00e4hlen und entweder l\u00f6schen (M\u00fclleimersymbol) oder duplizieren (Stiftsymbol dann \"Duplicate\")<\/p><\/li><\/ol><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/kunden\/steinbergalm\/schritt%203.png\" alt=\"\"><p><\/p><h4>Schritt 4<\/h4><ol><li><p>Gew\u00fcnschten Slide \u00f6ffnen und Bild ausw\u00e4hlen<\/p><\/li><li><p>Auf linker Seite unter dem Feld \"ID\" \"browse\" klicken<\/p><\/li><\/ol><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/kunden\/steinbergalm\/schritt%204.png\" alt=\"\"><p><\/p><h4>Schritt 5<\/h4><ol><li><p>Gew\u00fcnschtes Bild ausw\u00e4hlen oder neu hochladen<\/p><\/li><li><p>Auswahl mit \"Select Image\" best\u00e4tigen<\/p><\/li><\/ol><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/kunden\/steinbergalm\/schritt%205.png\" alt=\"\"><p><\/p><h4>Schritt 6<\/h4><ol><li><p>\u00c4nderung speichern (Diskettensymbol oben rechts)<\/p><\/li><\/ol><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/marketing\/kunden\/steinbergalm\/schritt%206.png\" alt=\"\"><p><\/p><blockquote class=\"content-blockquote\"><p>Der Tab kann nun geschlossen werden, wenn keine weiteren \u00c4nderungen vorgenommen werden m\u00fcssen.<\/p><\/blockquote>",
        "created_at": "2024-06-17T07:32:55.000000Z",
        "updated_at": "2024-06-17T08:07:37.000000Z"
    },
    {
        "id": 142,
        "status": "published",
        "title": "Basics \u2013 Vorgehen bei Krankmeldungen",
        "slug": "vorgehen-bei-krankmeldungen",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "Allgemeines",
        "tags": [
            "Basics",
            "Krankmeldung"
        ],
        "is_pinned": true,
        "content": "<h2>Vorgehen bei Krankmeldungen<\/h2><ol><li><p>Melde Dich telefonisch, vor Arbeitsbeginn, bei Deinem <strong>Vorgesetzten (Abteilungs- oder Schichtleiter)<\/strong>, um Deine Arbeitsunf\u00e4higkeit mitzuteilen.<\/p><\/li><li><p>Gehe unverz\u00fcglich zum Arzt und lasse Dir Deine Krankheit <strong>ab dem 1. Tag<\/strong> \u00e4rztlich bescheinigen.<\/p><\/li><li><p><strong>Unmittelbar nach dem Arztbesuch<\/strong>: Anruf beim Abteilungsleiter oder in Vertretung bei Jessica Ackermann - <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"tel:+495312105560\">0531 210 55 100<\/a>, um den genauen Zeitraum mitzuteilen.<\/p><\/li><li><p>Stellt der Arzt noch ein Exemplar der Krankmeldung aus, sende ein Foto der AU-Bescheinigung (ohne Diagnose) per Mail an: <a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"mailto:personal@fdbs.de\">personal@fdbs.de<\/a>.<\/p><\/li><li><p>Am letzten Tag der Krankheit informiere Deinen <strong>Abteilungsleiter<\/strong>, ob die Erkrankung fortbesteht.<\/p><\/li><\/ol>",
        "created_at": "2024-06-28T13:49:50.000000Z",
        "updated_at": "2024-07-15T09:27:17.000000Z"
    },
    {
        "id": 149,
        "status": "published",
        "title": "Nutzung von Unify Phone",
        "slug": "nutzung-von-unify-phone",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/young-man-and-woman-with-headphones-microphone-and-computer-customer-service-support-or-call-center-concept-free-vector.jpg",
        "role": "IT",
        "tags": [
            "Telefonie",
            "UnifyPhone"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Unify Phone ist eine cloudbasierte Telefonie-App, die eine einfache L\u00f6sung f\u00fcr Telefonanrufe bietet. Sie erm\u00f6glicht es, Anrufe \u00fcber das Internet zu t\u00e4tigen, egal ob auf einem Computer, Smartphone oder Tablet.<\/p><div icon=\"star\" class=\"key-fact\"><span class=\"icon\" data-icon=\"star\" contenteditable=\"false\"><\/span><div class=\"content\"><p>Bei Problemen oder Unklarheiten, wende dich gerne an die IT.<\/p><\/div><\/div><p><strong>Inhalte<\/strong><\/p><ol><li><p>Telefonieren<\/p><\/li><li><p>Adressbuch<\/p><\/li><li><p>Anruferliste<\/p><\/li><li><p>Rufweiterleitung<\/p><\/li><li><p>Home-Office<\/p><\/li><li><p>Headset-\/Sound-Einstellungen<\/p><\/li><li><p>Benachrichtigungs-Einstellungen<\/p><\/li><\/ol><p><\/p><hr><p><\/p><h1>Telefonieren<\/h1><p>In das Feld \u00fcber dem W\u00e4hlfeld (orange markiert) kann eine Rufnummer eingegeben werden.<br>Alternativ kann hier auch das Adressbuch durchsucht werden (z.B. mit Namen).<\/p><p>Eine f\u00fchrende 0 f\u00fcr externe Anrufe ist notwendig, alternativ kann auch mit +49 vorweg gew\u00e4hlt werden.<\/p><p>Mit dem gr\u00fcnen Knopf wird der Anruf aufgebaut.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/unify-phone-1.png\" alt=\"\"><p><\/p><p><span style=\"color: black\">Ein laufender Anruf wird wie folgt angezeigt (Rufnummer ist zensiert):<\/span><\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/unify-phone-2.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>Hier sind nun diverse Aktionen w\u00e4hrend eines Anrufs (neben Auflegen) m\u00f6glich.<\/p><p>Stumm: Mikrofon ein-\/ausschalten<\/p><p>DTMF: \u00d6ffnen eines W\u00e4hlfeldes zur Eingabe von Ziffern<\/p><p>Halten\/Zur\u00fcckholen: Halten oder Zur\u00fcckholen des Anrufs<\/p><p>\u00dcbergeben: Den Anruf an eine andere Nummer direkt weiterleiten<\/p><p>Neuer Anruf: Separaten Anruf t\u00e4tigen<\/p><p>Zusammenlegen: Zwei parallele Anrufe zusammenf\u00fchren, um sie zu einer Konferenz zu verbinden<\/p><p><\/p><p>Um z.B. einen Anruf zu \u00fcbergeben (mit vorheriger R\u00fccksprache\/Ank\u00fcndigung), muss w\u00e4hrend eines aktiven Gespr\u00e4chs erst Folgendes gemacht werden:<br>1. Neuer Anruf<br>2. Kontakt w\u00e4hlen und anrufen (das urspr\u00fcngliche Gespr\u00e4ch wird automatisch gehalten)<br>3. Nach R\u00fccksprache wird dann \u201e\u00dcbertragen\u201c ausgew\u00e4hlt.<\/p><p><\/p><p>Ein eingehender Anruf wird wie folgt angezeigt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/unify-phone-3.png\" alt=\"\"><p><\/p><h1>Adressbuch<\/h1><p>Bei der Suche nach Kontakten wird auf diverse Telefonb\u00fccher\/Kontakte zur\u00fcckgegriffen.<\/p><p><u class=\"content-underline\">Internes Telefonbuch<\/u><\/p><p>Hier sind alle internen Kontakte\/Kollegen enthalten, mit Durchwahl und ggf. Handynummer. Das Telefonbuch aktualisiert sich automatisch.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><u class=\"content-underline\">Externes Telefonbuch<\/u><\/p><p>Anhand der Telefonnummern aus dem NAV wurde einmalig f\u00fcr alle Kreditoren sowie Debitoren ein Eintrag im externen Telefonbuch angelegt. Dabei wurden diese eindeutig benannt. \u201eK(Kreditorennummer)\u201c f\u00fcr Kreditoren und \u201eD(Debitorennummer)\u201c f\u00fcr Debitoren. <br>Dadurch kann im Suchfeld vom Unify Phone mit z.B. \u201eD12590\u201c die Rufnummer des entsprechenden Debitors gefunden und angerufen werden.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><u class=\"content-underline\">Outlook Kontakte<\/u><\/p><p>Au\u00dferdem werden automatisch die Rufnummern aller eigenen Outlook Kontakte im Unify Phone hinterlegt.<br>Zu beachten ist dabei lediglich, dass die Rufnummern in den Outlook-Kontakten mit f\u00fchrender 0 oder +49 eingetragen sein m\u00fcssen.<\/p><p><\/p><h1>Anrufliste<\/h1><p>Die Anrufliste ist die Liste aller eingehenden und ausgehenden Anrufe. Die Kontakte k\u00f6nnen damit erneut angerufen oder es kann auf einen verpassten Anruf geantwortet werden.<\/p><p>Links im Unify Phone kann zwischen dem W\u00e4hlfeld und der Anrufliste navigiert werden.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/unify-phone-4.png\" alt=\"\"><p>Anrufe an eine Gruppenrufnummer werden dabei genauso angezeigt wie Anrufe an die eigene Rufnummer. Eine Unterscheidung ist hier dementsprechend nicht m\u00f6glich.<\/p><p><\/p><h1>Rufweiterleitung<\/h1><p>Es kann eine Rufweiterleitung eingerichtet werden (z.B. f\u00fcr Urlaub).<br>Daf\u00fcr werden \u00fcber das Profil (oben rechts) die Einstellungen aufgerufen.<\/p><p>Hier gibt es unter dem Reiter \u201eTelefonie\u201c direkt als ersten Punkt die Rufweiterleitung.<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/unify-phone-6.png\" alt=\"\"><p>Als Rufnummer kann auch die interne Durchwahl eingetragen werden. Bei externen Rufnummern die f\u00fchrende 0 oder +49 ber\u00fccksichtigen!<\/p><p><\/p><h1>Home-Office<\/h1><p>Unify Phone funktioniert im Home-Office genauso wie im B\u00fcro. Es wird lediglich eine Internetverbindung und ggf. ein Headset ben\u00f6tigt.<\/p><p>Eine zus\u00e4tzliche Rufweiterleitung wird nicht ben\u00f6tigt.<\/p><p>Nach Anmeldung\/Starten von Unify Phone kann \u00fcber die eigene Rufnummer telefoniert bzw. eingehende Anrufe angenommen werden.<\/p><p><\/p><h1>Headset-\/Sound-Einstellungen<\/h1><p>Unify Phone verwendet die Standard-Eingabe-\/ sowie Ausgabeger\u00e4te.<\/p><p>Am einfachsten werden diese \u00fcberpr\u00fcft, indem unten rechts auf das Sound-Symbol per Rechtsklick \u201eSoundeinstellungen\u201c ausgew\u00e4hlt wird:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/unify-phone-7.png\" alt=\"\"><p>Hier sollte darauf geachtet werden, dass das korrekte Headset ausgew\u00e4hlt ist (f\u00fcr Eingabe und Ausgabe).<br>Au\u00dferdem kann hier die Lautst\u00e4rke \u00fcberpr\u00fcft werden:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/unify-phone-8.png\" alt=\"\"><p><\/p><h1>Benachrichtigungs-Einstellungen<\/h1><p>Entsprechend pers\u00f6nlicher Pr\u00e4ferenzen k\u00f6nnen auch die Benachrichtigungseinstellungen angepasst werden.<\/p><p>Eine \u00dcbersicht dar\u00fcber gibt es in den Einstellungen unter System &gt; Benachrichtigung<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/unify-phone-9.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>Beispielsweise kann eingestellt werden, dass es f\u00fcr die Outlook-Mails keinen Benachrichtigungssound gibt.<\/p><p>Daf\u00fcr wird Outlook in der App-Liste ausgew\u00e4hlt:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/unify-phone-10.png\" alt=\"\"><p><\/p><p>Hier wird anschlie\u00dfend \u201eBei Eingang einer Benachrichtigung Sound wiedergeben\u201c deaktiviert:<\/p><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Nutzung-von-Unify-Phone\/unify-phone-11.png\" alt=\"\"><p>Zus\u00e4tzlicher Hinweis: Benachrichtigungen verhalten sich anders, wenn \u201eBitte nicht st\u00f6ren\u201c bei den Benachrichtigungseinstellungen aktiviert ist.<br>Falls Probleme mit den Benachrichtigungen bestehen sollten, w\u00e4re eine Pr\u00fcfung des \u201eBitte nicht st\u00f6ren\u201c-Modus empfehlenswert.<\/p>",
        "created_at": "2024-09-16T10:56:58.000000Z",
        "updated_at": "2024-11-12T08:25:11.000000Z"
    },
    {
        "id": 154,
        "status": "published",
        "title": "Internetverlust IT-Marketing-Container",
        "slug": "internetverlust-it-marketing-container",
        "image": "\/storage\/media\/wiki\/generisch\/fdbs_muster_rot.png",
        "role": "IT",
        "tags": [
            "Internet",
            "Quickfix"
        ],
        "is_pinned": false,
        "content": "<p>Bei Internetausf\u00e4llen im Container ist zu 95% die Richtfunkantenne Schuld. <\/p><p>Da die IT nicht immer sofort reagieren kann, hier eine M\u00f6glichkeit, wie das Problem m\u00f6glicherweise auch im Container selbst gel\u00f6st werden kann:<\/p><ol><li><p>An den <strong>Netzwerkschrank<\/strong> auf der Marketing Seite gehen<\/p><\/li><li><p>An <strong>Port 1<\/strong> von dem Switch (links oben) ist die Richtfunkantenne angeschlossen<\/p><\/li><li><p>Kabel auf <strong>Port 1<\/strong> kurz (5-10 Sek.) vom Switch <strong>abstecken<\/strong> und <strong>wieder einstecken<\/strong><\/p><\/li><\/ol><img class=\"content-image\" src=\"\/storage\/media\/wiki\/IT\/Internetverlust%20IT-Marketing-Container\/Container-Switch-Port-1.jpg\" alt=\"\">",
        "created_at": "2024-11-07T07:46:14.000000Z",
        "updated_at": "2024-11-12T09:09:00.000000Z"
    }
]